[
    {
        "question": "請問是否會將報廢二手財物透過網站標售？",
        "answer": "答覆內容：\r\n自108年1月1日起，本府所屬各機關學校奉准報廢採變賣方式處理之動產及物品，經評估尚可使用者，得經由臺北市動產質借處建置之「臺北惜物網」(網址：https://shwoo.gov.taipei/)網站公開拍賣，相關拍賣作業程序依臺北惜物網站規辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6029"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪些事項可以遊說？",
        "answer": "遊說的事項限於「法令」、「政策」或「議案」的形成、制定、通過、變更或廢止，也就是以政治性或決策性事項為範圍。在這個概念下，屬於個案處分性質的事項，則不在上述範圍內。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4447"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "天然災害停止上班及上課，居住地與上班地點不同，如何認定？",
        "answer": "依據「天然災害停止上班及上課作業Q&A（問答資料）」規定略以：\r\n一、公教員工居住地區之機關學校經權責機關決定停止上班上課，而其服務機關所在地區仍照常上班時，各該公教員工比照所居住地區之機關學校給予停止上班登記：其服務機關所在地已決定停止上班上課，而住所地照常上班上課者，亦一律停止上班上課以停班（課）登記。\r\n二、公教員工居住地區與服務機關所在地區均未經宣布停止上班上課，惟依平常上班必經地區如經宣布停止上班上課，各該公教員工由服務機關、學校核實給予停班(課)登記。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397210000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20060523"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府人事處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "人事"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4393"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是遊說？",
        "answer": "遊說是指遊說者意圖影響被遊說者或其所屬機關對於「法令」、「政策」或「議案」的形成、制定、通過、變更或廢止，而以口頭或書面方式，直接向被遊說者或其指定的人表達意見的行為。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4212"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "使用牌照稅何時開徵？課稅所屬期間為何？",
        "answer": "一、開徵期間：\r\n(一)使用牌照稅於每年4月1日至4月30日開徵。\r\n(二)營業用車輛於每年4月1日至4月30日及每年10月1日至10月31日分2期開徵。\r\n二、課稅所屬期間為當年度1月1日至12月31日。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3985"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "納保官可以協助的事項有哪些?",
        "answer": "一、稅捐爭議之溝通與協調\r\n二、稅捐案件之申訴或陳情\r\n三、行政救濟之諮詢與協助",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3977"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "稅捐處中午時段有提供服務嗎?",
        "answer": "為避免民眾因洽公需請假的困境，提供「中午不打烊服務」，午休時間可至稅捐處各分處的全功能櫃台，將會有專人輪值，提供財產、所得等資料25項稅務書證申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3965"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "舉辦臨時公演如符合「文化藝術獎助條例」第30條規定，如何申請減徵娛樂稅？",
        "answer": "演出單位應檢具下列文件，於活動開始之一個月前向文化部申請減徵娛樂稅之認可，逾期不予受理：\r\n一、申請書。\r\n二、符合前條規定之證明文件。\r\n三、舉辦文化藝術活動之相關資料。\r\n四、負責人之證明文件。\r\n五、其他文化部指定之文件。\r\n經認可後，其娛樂稅減半課稅。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3951"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "娛樂稅代徵人如期繳納稅款有無獎勵？",
        "answer": "娛樂稅代徵人依法代徵並如期繳納稅款者，按其代徵稅款給予1%獎勵金，由代徵人於每次繳納稅款時依規定手續扣領，逾期繳納稅款者，不得扣領。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3912"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "善心人士欲捐錢、棺木、塔位、骨灰罐…等如何處理？",
        "answer": "目前殯管處並無受理捐款、捐棺等服務。若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉106，將有專人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3867"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "港警所、警察局來電請載運無名屍，如何處理？",
        "answer": "(1)殯管處登記填寫通報單位及接運地點等相關資料。 \r\n(2)由發現地警察局(港警所)協助通知鑑識人員到場進行司法採證。\r\n(3)本處契約廠商接運屍體至第一殯儀館冰存，配合司法相驗作業。\r\n若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉106，將有專人為您服務",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20190813"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3743"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "骨灰研磨收費及必備條件?",
        "answer": "(1)本市市民免費，外縣市民眾研磨規費300元。\r\n(2)填申請書、申請人身分證影本、火化許可證明，非停爐日則當日即可完成。\r\n(3)起掘後骨灰研磨：起掘證明、除戶謄本、填申請書、申請人身分證影本(足資連結親屬關係)。\r\n若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉106，將有專人為您服務",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20190813"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3734"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "假日領屍應注意事項？",
        "answer": "應請先於假日上午8時至下午4時至本處開具領屍單，並請於上班時間補繳規費。若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉106，將有專人為您服務",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20190813"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3694"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何承租非公用市有地？",
        "answer": "答覆內容：\r\n有關如何承租非公用市有地，其條件為在民國 82 年 7 月 21 日 以前已實際使用者，除本府認為需要重新規劃外，如不妨礙都市計畫，經占有人持憑房屋稅籍或戶籍謄本或水、電繳納證明或空照圖影本或相關機關之證明，並繳納占用期間使用補償金者，出租予占有人。其出租面積以占用面積為原則。\r\n承辦單位：非公用財產管理科",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3641"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾可否產製供自用之菸酒？",
        "answer": "產製、輸入或販賣私菸、私酒，因其對國民健康之危害重大，菸酒管理法中明定有罰則；至產製菸、酒供自用者，為符民情，菸酒管理法第46條第2項明定產製私菸、私酒未逾一定數量且供自用者免罰。財政部99年3月5日台財庫字第09903504870號公告，所稱一定數量如下：產製私菸之成品及半成品合計每戶5公斤；產製私酒之成品及半成品合計每戶100公升。前項所稱之私酒半成品，酒精成分以容量計算未超過百分之0.5者不計入；酒精成分以容量計算超過百分之0.5且未經澄清過濾者，以數量之二分之一計算。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3634"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "家中若有大型家具、家電等巨大垃圾如何處理？",
        "answer": "家中如果需要清出家具等巨大垃圾，請直接與各區清潔隊聯絡，聯絡電話為：\r\n\r\n區隊別　　   區隊電話\r\n楠梓區隊   3510147 \r\n左營區隊   5883485 \r\n鼓山區隊   5330951\r\n鹽埕區隊   5214406 \r\n前金區隊   2711631 \r\n三民東區隊   3920932\r\n三民西區隊   3164347 \r\n新興區隊   2387046 \r\n苓雅區隊   7132650\r\n前鎮區隊   8150570 \r\n小港區隊   8154274 \r\n旗津區隊   5710816\r\n大社區隊   3531756 \r\n燕巢區隊   6160044\r\n田寮區隊   6312569 \r\n彌陀區隊   6176870 \r\n梓官區隊   6195775\r\n那瑪夏區隊   6701992 \r\n仁武區隊   3748198 \r\n鳥松區隊   7326697、7355414 \r\n美濃區隊   6817560\r\n湖內區隊   6997478 \r\n永安區隊   6911793\r\n岡山區隊   6221496#115\r\n大樹區隊   6525069 \r\n橋頭區隊   6114284 \r\n林園區隊   6410246\r\n內門區隊   6673774 \r\n北鳳山區隊   7429176 \r\n南鳳山區隊   7408025#231\r\n大寮區隊   7815161\r\n阿蓮區隊   6312148 \r\n茄萣區隊   6905228 \r\n路竹區隊   6979226\r\n甲仙區隊   6752813 \r\n杉林區隊   6776335\r\n六龜區隊   6895717\r\n旗山區隊   6612132",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20060127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3308"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未能證明死者關係如何處理?",
        "answer": "(1)自然死亡：經死者戶籍所在之鄉、鎮、市、區公所同意並經依法公告期滿無人領葬者，申請人得憑公文，以殮葬人身分辦理殮葬事宜。\r\n(2)意外死亡：經司法機關依法公告期滿屍體仍無人領葬者，殯管處將依檢察機關交付協助辦理殮葬事宜。\r\n若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉106，將有專人為您服務",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2982"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我在我的土地上蓋房子，可以隨我自己的喜好，想蓋多高就蓋多高，想蓋多大，就蓋多大嗎？",
        "answer": "現在高雄市已經全面實施建築容積管制，任何土地及建築物必須依照土地所在地區的都市計畫書所規定的土地使用分區管制，有關建蔽率、容積率的規定，來決定房子可以蓋多大。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2884"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "外籍人士及大陸人民死亡申請火化應備文件?",
        "answer": "身分證明文件(足資連結親屬關係)、亡者護照、死亡證明書、家屬授權委託書(經辦處或海協會簽證)。若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉106，將有專人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20190813"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2846"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "機車停放在未劃設紅黃線之道路邊上，為何會遭取締違規停車？",
        "answer": "依據『道路交通安全規則』第112條第2項規定：「停車時應依車輛順行方向緊靠道路右側，但單行道應緊靠路邊停車。其右側前後輪胎外側距離緣石或路面邊緣不得逾40公分，在單行道左側停車時，比照辦理」。另依據「道路交通管理處罰條例」第56條第1項第6款規定：「不依順行方向，或不緊靠道路右側，或併排停車，或單行道不緊靠路邊停車者。處新台幣600元以上1200元以下罰鍰」。再依同條第3項規定：第「1項情形，交通勤務警察、依法令執行交通稽查任務人員或交通助理人員，應責令汽車駕駛人將車移置適當處所；如汽車駕駛人不予移置或不在車內時，得由該交通勤務警察、依法令執行交通稽查任務人員或交通助理人員為之」",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2473"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "那些傳染病須24小時火化？",
        "answer": "依傳染病防治法第3條：第一類傳染病，指天花、鼠疫、嚴重急性呼吸道症候群等。若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉106，將有專人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20190813"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2305"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "欲申請葬儀社備查、新設、許可、跨區備查…等如何處理？",
        "answer": "殯葬管理處官網首頁(http://mso.kcg.gov.tw/ch/index.aspx)/便民服務/申請書表下載/殯葬服務業申請設立許可、備查、變更申請/依所需申請下載相關文件，填寫並備妥相關審查文件（一式二份、影本請加蓋公司章、申請人印章），將資料郵寄或親送至殯葬管理處申請，或若尚有疑問可直接撥打電話07-3816316轉701，將有專人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2293"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "發現疑似違法菸酒時之檢舉方式?",
        "answer": "一、電話檢舉（0800867890、07-3314320 ）。\r\n二、電子郵件檢舉。\r\n三、書面檢舉。\r\n四、親自檢舉。\r\n上開各項檢舉方式，受理機關如有蒐集事證需要，得通知檢舉人限期補提資料或前往其處所訪談或約請檢舉人至辦公處所說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2281"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為什麼要制定遊說法？",
        "answer": "遊說法的立法目的在使合法的遊說攤在陽光下，在公開、透明的程序下進行，防止不當利益輸送，杜絕黑金政治與不法關說，以發揮正面的政策參與功能，並確保民主政治的參與。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2190"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "現編消費者物價指數能否反映民眾的生活成本？",
        "answer": "生活成本（ Cost of Living） 一詞在經濟學上有明確的定義，比較一般消費者在兩個不同時期，為了維持相同滿足水準之支出變動即為生活成本指數。但嚴格地說，不同組合的商品亦可給予消費者相同的效用或滿足，惟由於滿足水準甚為抽象，難以衡量，在實務上乃以購買固定組合的商品表示相同的滿足水準，這也就是現在各國所編消費者物價指數的理論基礎。因此，生活成本指數和消費者物價指數僅在反映價格的漲跌而非生活水準的變化。而一般人所講的生活成本意指生活費用，與生活水準有關。生活水準提升，生活費用也隨之增加，例如以前看黑白電視，現在買高傳真大螢幕電視，以前在國內從事休閒活動，現在則流行到國外旅遊。因此，生活費用包含消費數量、品質及價格的變動，與物價指數的觀念不盡相同。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2174"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪裏可以查詢被遊說者所屬機關專責單位及人員資訊？",
        "answer": "被遊說者所屬機關應指定專責單位或人員，受理遊說之登記，您可在被遊說者所屬機關網站查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2169"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高空大畢業有沒有學位？高空大的畢業證書和一般大學的畢業證書在法定效力上完全一樣嗎？",
        "answer": "本校與一般的補習學校或函授學校不同，本校是教育部核可設立的大學，因此在資格上與一般大學相同，所不同的只是上課的方式。所以，本校畢業生當然有學位，本校的畢業證書和一般大學的畢業證書在法定效力上也完全一樣，這是無庸置疑的。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397007000Q/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市市立空中大學"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "空大"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2166"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市納骨塔現場服務電話？",
        "answer": "(1)旗津生命紀念館：571-7765、571-4993。\r\n(2)安樂堂納骨塔：385-8843。\r\n(3)鼎金納骨塔：385-8843。\r\n(4)深水山慈恩堂：615-2424。\r\n(5)深水山慈暉堂：615-2424。\r\n(6)鳳山拷潭納骨塔：792-0200。\r\n(7)大樹第一納骨塔：652-9242。\r\n(8)仁武懷仁堂：374-8904。\r\n(9)仁武第一公墓納骨堂：374-8904。\r\n(10)仁武第八公墓納骨堂：372-9920。\r\n(11)大社第二納骨塔慈恩：355-7991。 \r\n(12)鳥松第四公墓納骨堂：381-1104。 \r\n(13)岡山第三公墓大莊基地納骨塔：628-2577。\r\n(14)橋頭慈恩堂：612-8891。\r\n(15)路竹第四公墓納骨塔：695-2256。\r\n(16)路竹第二納骨塔：695-2256。\r\n(17)湖內第一納骨塔：699-3704。\r\n(18)湖內第二納骨塔：699-3704。\r\n(19)茄萣第二納骨塔堂：690-4413。\r\n(20)茄萣區第三納骨塔：690-4413。\r\n(21)彌陀納骨堂：610-4150。\r\n(22)梓官納骨堂：610-0902。\r\n(23)旗山第一納骨堂：662-8467。\r\n(24)美濃納骨堂：681-8293。\r\n(25)甲仙第四公墓納骨塔：675-4345。\r\n(26)六龜納骨堂：689-3177。\r\n(27)杉林生命紀念館：677-4749。\r\n(28)內門第七公墓納骨堂：667-2061。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2136"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公害陳情專線",
        "answer": "本府環保局設定「環保報案服務中心」全年無休，每天24小時受理檢舉環境衛生、空污、噪音、水污染等案件，報案專線1999、0800066666或731-7600",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20051025"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2098"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "就讀高空大，大約要幾年才能畢業？",
        "answer": "本校是一所尊重學生自訂學習計畫的高等學府，什麼時候入學、什麼時候必須暫停選課、什麼時候取得畢業資格對自己最有利、最不增加負擔，均由學生自行規劃。因此，本校並不規定學生修業的年限，您大可自由自在、自決自主地做個快樂的大學生。但如果您必須盡快取得畢業證書，那就得用功、辛苦一些，以每學期平均選修28學分的課程計算（現行規定學生最多可選修28學分），加上暑期課程上限的10個學分，您有可能在3年內畢業；假如您有大專課程的選修學分證明(即成績單正本)，還可以在規定的時間辦理抵免，尚能提早一、兩年的時間畢業。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397007000Q/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市市立空中大學"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "空大"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2077"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關攤販違規擺設導致交通紊亂及環境髒亂問題？",
        "answer": "攤販臨時集中場經營，須依101年公布施行之「高雄市攤販臨時集中場管理自治條例」規定申請核准設定或經本市市議會同意，方得設攤營業，並由本局依該自治條例規定督導管理之。另倘攤販未經核准於道路上或道路外營業，影響交通及環境髒亂者，事涉「道路交通管理處罰條例」、「廢棄物清理法」、「都市計畫法」等相關規定，分別由本府警察局、環保局、都發局及本局依權責卓處。如仍有疑問請洽詢市場管理處，連絡電話5361527。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1812"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "門牌如申請編釘？門牌證明如何申請？",
        "answer": "一、申請編釘門牌，起造人、房屋所有權人或現住人攜帶本人國民身分證及房屋相關證明文件(如建造執照正本、藍晒圖、地盤圖、位置圖及各樓層平面圖)，向建築物所在地戶政事務所提出，由戶政事務所派員至現場勘查後編釘之。門牌規費每面新台幣65元。\r\n二、門牌編釘後，房屋所有權人、現住人、管理人或利害關係人攜帶本人國民身分證、印章、房屋所有權證明文件或利害關係證明文件正本，向建築物所在地戶政事務所申請該門牌之編釘證明，門牌證明每張新台幣20元。\r\n三、委託他人申請者，應繳附委託人出具之委託書及受託人身分證正本、印章。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1796"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "戶口名簿如何申請?規費多少？",
        "answer": "一、凡設籍同一戶者，即由戶政事務所發給戶口名簿；創立新戶或分戶時，亦由戶政事務所隨案件發給，每份收取規費新台幣30元，由戶長負責使用及保管。\r\n二、申請人：\r\n(一)戶長。\r\n(二)受委託人。\r\n(三)持有效戶口名簿辦理戶籍登記案件之申請人。\r\n三、應提憑證件：\r\n(一)戶長國民身分證、印章。\r\n(二)委託他人代辦者，另附繳委託書及委託人身分證、印章或簽名。\r\n(三)換發戶口名簿者，另附繳原戶口名簿。\r\n四、民眾辦理各項戶籍登記案件時須同時出示戶口名簿。\r\n五、戶口名簿損毀或遺失，可以由戶長本人親自或書面委託他人向全國任一戶政事務所申請換、補發，同時繳交規費新台幣30元。\r\n六、自103年2月5日起新式戶口名簿實施後，戶籍資料變動應同時換領戶口名簿，不得人工註記，如未變動，舊式戶口名簿仍可繼續使用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1758"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關災防假發布停止上班上課相關事宜",
        "answer": "有關本府天然災害颱風警報期間停班停課通報作業情形，係依「天然災害停止上班及上課作業辦法」第10條規定，通報權責機關應根據交通部中央氣象局（以下簡稱氣象局）提供各地區最新風力級數、陣風級數及雨量預測列表等氣象資料，於前一日晚間7時至10時前發布，並通知傳播媒體於晚間11時前播報翌日是否停止上班及上課之訊息。 但若未於上開規定時間發布翌日是否停止上班及上課之訊息，於當日零時後，風雨增強，經參酌氣象局提供各地區最新風力級數、陣風級數及雨量預測列表等氣象資料，已達停止上班及上課基準時，於當日上午4時30分前發布，並通知傳播媒體於上午5時前播報之。本府爰依上開規定根據氣象局提供之風力級數、陣風級數及雨量預測列表，審慎考量評估後，決定是否放假。\r\n※「天然災害停止上班及上課作業辦法」全文相關規定，已刊登於本府人事處網頁-人事行政專區-停班停課專區項下，若需進一步瞭解相關規定，請逕至該專區中查詢瀏覽，謝謝！",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397210000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20051025"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府人事處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "人事"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1732"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在高空大修讀課程如何計算學費？",
        "answer": "本校採取學分制，學費以學分計算，現階段每1學分收學分費860元，每學期每人僅需收雜費200元。每人依所選修之學分數計費，每學期選讀之學分上限為28學分（約10至14科)，最少選讀1科(2學分或3學分均可)，所以本校之學費堪稱全國最便宜，可說是「輕輕鬆鬆繳費，快快樂樂讀書」。另外，同學若選修電腦或語文類需要運用實習教室的課程時，則須另繳小額之實習費。新生和舊生均於收到繳費通知單之後，在規定期間內至本校指定銀行暨各地分行或本校指定地點繳費即可。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397007000Q/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市市立空中大學"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "空大"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1709"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "天然災害停止上班及上課作業辦法之適用範圍為何？",
        "answer": "依據「天然災害停止上班及上課作業辦法」規定略以，適用範圍為政府各級機關及公、私立學校。 但因業務需要，需輪班輪值、參與救災或其他特殊職務，必須照常出勤或酌留必要人力，經機關、學校首長指派出勤者，不適用本辦法之規定。 公營事業機構及其他性質特殊機構，準用本辦法之規定。 至民間企業之停止上班，依照勞動基準法或其他法令規定，由勞資雙方協商處理。 爰民間事業單位勞工於天然災害發生時（後）之出勤管理及工資給付事宜，請依勞動部「天然災害發生事業單位勞工出勤管理及工資給付要點」處理。（該部免付費電話專線：0800-085-151） \r\n※「天然災害停止上班及上課作業辦法」全文相關規定，已刊登於本府人事處網頁-人事行政專區-停班停課專區項下，若需進一步瞭解相關規定，請逕至該專區中查詢瀏覽，謝謝！",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397210000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141031"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府人事處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "人事"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1703"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "人車是否可以自由跨越輕軌軌道?",
        "answer": "依照《大眾捷運法》規定，非大眾捷運系統的車輛或人員不得進入大眾捷運系統路線，也不應進入非供公眾通行之處，也就是說除了在十字路口依循號誌燈指示通過外，人車都不得隨意跨越輕軌軌道。由於輕軌捷運是由司機員依號誌操作手動控制方式行駛，如果真的有行人或車輛穿越軌道，輕軌列車會發出警告鳴聲或車頭閃光燈，提醒前方入侵之行人或車輛迴避，而輕軌平均時速在20 公里左右也就是為了讓意外傷害降至最低。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1693"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "旅客於國內（外）航空站免稅商店購得之免稅菸酒品，入境後得否作為販售營利之用?",
        "answer": "國內（外）航空站免稅商店所購得之免稅菸酒，係屬未依菸酒管理法規定取得菸酒進口業許可執照而輸入之菸酒，故僅可供自用或饋贈，絕不得作為販售營利之用，若經查獲者，依菸酒管理法第46條規定，可裁處新臺幣3萬元以上50萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1688"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高空大學生有無減免學費的優惠措施？具備那些條件可以辦理減免學費？何時辦理？如何辦理？",
        "answer": "有。凡年滿65歲之長青學生、低收入戶、原住民學生、身心障礙本人或其子女之學生、高雄市傑出市民等多類學生，皆可申辦減免就學費用。 受理申請時間約在每學期註冊選課之前，約在每年6月及12月間，檢齊證件後向註冊組申請辦理減免，詳情請參閱本校每學期的『招生簡章』內文說明。\r\n提醒您的是，98學年度第一學期起本校將實施新修正之「高雄市立空中大學學生申請減免學分費、雜費及優待實習費作業要點」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397007000Q/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市市立空中大學"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "空大"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1676"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "房屋稅何時開徵？課稅所屬期間為何？",
        "answer": "房屋稅於每年5月1日至5月31日開徵，課稅所屬期間為前一年7月1日起至當年6月30日止。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1647"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為何高雄環狀輕軌可以因應高齡社會的需求?",
        "answer": "高雄輕軌以體貼入微的規劃設計，來因應高齡化社會的到來。位於地面的平面車站，省掉傳統捷運爬上高架車站或步入地下車站的不便，車站月台兩側均設定無障礙坡道，對於年長者、婦孺、身障者等交通弱勢團體而言，搭乘高雄輕軌更加便利。\r\n高雄輕軌採用低地板的設計，讓車廂地板和月台保持齊平，年長者或行動不便的人進出更方便；車廂內連通、且不設通道門的空間，乘客自由移動無阻礙；在軌道上行駛，亦確保高齡者乘坐的安穩與舒適度。\r\n種種便利性，讓身障者與高齡者更願意出門走動，開展每個人的城市樂活，也使得高雄成為真正的宜居城市。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1635"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關本市博愛卡(含陪伴卡)之申辦、掛失等事宜?",
        "answer": "設籍本市領有身心障礙手冊或身心障礙證明者得辦理高雄捷運優惠記名博愛卡一張。辦理博愛卡者，其領有身心障礙手冊或身心障礙證明「必要陪伴者優惠措施」欄內註記國內大眾運輸工具者，得辦理博愛陪伴卡一張。申請人攜帶身分證(無身分證者可附戶口名簿)正本(查驗後歸還)、身心障礙手冊正本(查驗後歸還)、照片1張及印章至戶籍所在地區公所（社會課或社經課）、高雄捷運各捷運站服務台或本府社會局身心障礙福利科(市府四維行政中心1樓)申辦（電話337-3390、334-4885）。詳細申辦規定及交通優惠訊息請詳本府社會局網頁（https://socbu.kcg.gov.tw/index.php?prog=2&b_id=5&m_id=207&s_id=375）。\r\n有關記名博愛卡掛失，可至一卡通公司網頁線上辦理（https://www.i-pass.com.tw/Miss/Lost），或撥打一卡通公司客服專線791-2000辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200224"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1635"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "輕軌捷運號誌與平面道路交通號誌是否會有衝突？",
        "answer": "輕軌捷運採相對優先號誌的策略，不會對平面道路交叉路口造成交通衝擊。\r\n   輕軌捷運在本身路權範圍內有專屬號誌，供駕駛員遵照行駛。輕軌捷運經過各平面道路交叉路口時，皆與平面道路的交通號誌系統聯鎖，它雖有優先號誌的設計功能，但會參照路口的交通狀況及車流量，採相對優先號誌的策略，來通過交叉路口，輕軌捷運亦須遵守平面道路的交通號誌，停車等待俟綠燈亮後通過路口，對於交通順暢的衝擊將減到最低的程度，讓所有用路人都能安全、快速的通過平面道路交叉路口。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200224"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1629"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "第一次選修高空大課程要注意些什麼？有何諮詢服務？",
        "answer": "首先應先確實認清自己到高空大來的目的是什麼，是為充實並提昇自我？為工作需要？為打發退休後的時間或是調劑居家無聊的生活？不同的需求有不同的目標，依不同的目標選課。請先詳閱招生簡章，尤其在本校網站內的各科授課大網介紹，應通盤了解詳細研究之後，由基礎入門課程、進階課程、建議繼續選修之課程，循序漸進的選課，並依自己能安排出來的時間選課，這樣定可快快樂樂的書，輕輕鬆鬆的畢業。同學有任何疑問可逕洽本校註冊組，電話：07-8034211或07-8012008轉1107~1111；或本校課務組，電話：07-8066748或07-8012008轉1112~1116。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397007000Q/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20121214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市市立空中大學"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "空大"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1626"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "一、如何查詢污水下水道實施地區? \r\n二、申請污水下水道用戶排水設備設定設計審查申審應附那些書表文件？",
        "answer": "一、上網查詢\r\n高雄市政府水利局首頁http://wrb.kcg.gov.tw/\r\n>水利業務>污水處理>污水管網>8大污水區污水下水道實施地區範圍示意圖圖\r\n二、上網查詢及下載表格\r\n高雄市政府水利局首頁http://wrb.kcg.gov.tw/ \r\n>水利業務>污水處理>污水用戶接管>用戶排水設備設計審查及竣工查驗>1.用戶排水設備申請>\r\n(建1)高雄市污水下水道設計審查檢附文件審核表、\r\n(建2)高雄市污水下水道竣工查驗檢附文件審核表。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1609"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問巡邏箱要如何設定及申請？",
        "answer": "一、\t民眾可以電話或親自向警察局所屬各分局、大隊、隊、交通分隊、派出所等申請。\r\n二、\t巡邏箱設定地點選定原則，依內政部警政署91年4月1日警署行字第0910054319號函規定如次：\r\n(一)\t治安要點及交通衝要處所。\r\n(二)\t居民較少、地處偏遠且道路崎嶇處所。\r\n(三)\t水源區、橋樑、隧道、涵洞、交通孔道、會哨地、山地工寮等處所。\r\n(四)\t地形開闊且未設守望崗之處。\r\n(五)\t與其他分駐(派出)所交界地區之小道或建築物。\r\n(六)\t懸掛位置，應注意隱密。\r\n三、\t依上述原則選定設定巡邏箱線之地點，警察局每6個月定期檢討一次，並依據轄區治安、交通狀況，不定期適時檢討、調整。 \r\n四、\t民眾向派出所、分局申請設定巡邏箱時，警察分局將依上述原則評估是否專設或兼設，並回復申請人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1589"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "可否於網路上販售酒品?違反者將如何處罰？",
        "answer": "以無法辨識購買者年齡方式銷售或轉讓酒品者（如：以自動販賣機、郵購或於網路上以拍賣、酒品交換物品、電子購物等方式販售酒品…等），處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1581"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問火災發生打119叫消防車要收費嗎？",
        "answer": "有關民眾發現火災打119電話叫消防車，消防局是不收取任何費用，如有發現收取任何費用之情形，請直接向消防局政風室檢舉。\r\n\r\n承辦單位：消防局災害搶救科\r\n聯絡電話：07-8128111",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1568"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "酒品廣告或促銷之規範為何?違反時有何處罰規定?",
        "answer": "酒品之廣告或促銷（如：網路上刊載販售酒品廣告、餐飲業者對外懸掛「○○啤酒3瓶100元」布條促銷酒品…等），應明顯標示「禁止酒駕」並應標示「飲酒過量，有害健康」或其他警語，違反者，處新臺幣3萬元以上50萬元以下罰鍰，並通知限期改正；屆期未改正者，按次處罰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1550"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "變更二手家具販售時間及地點",
        "answer": "本(環境保護)局修繕二手家俱販售地點，位於本市左營區及梓官區。左營修繕廠地址：左營區菜公一路10號（07-3486416）。梓官廠修繕地址：梓官區信義路1巷350弄63號（07-6195775）。販售時間請至本局網頁查詢，或電洽上述聯絡電話，歡迎參觀選購。如有其他意見請洽本局環境衛生管理科07-7351500#2316。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1549"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "是否可以不經申請登記就進行遊說？",
        "answer": "不可以，遊說者應逐案備具申請書，在進行遊說前向被遊說者所屬機關申請登記。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1548"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "遊說者在進行遊說時，有什麼限制？",
        "answer": "遊說者在進行遊說時，不可以採取強暴、脅迫或其他不正當方法，也不可以向被遊說者行求、期約或交付賄賂或其他不正利益。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1547"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "自然人申請遊說登記，申請書應載明哪些項目？",
        "answer": "（一）個人資料：包括姓名、出生年月日、住、居所、身分證明文件字號、電話或其他聯絡方式；如果有曾擔任遊說法第2條第3項所規定的公職者，須加註離職前5年內曾服務的機關名稱及其所任職稱、任職期間。\r\n（二）被遊說者姓名、職稱，遊說之目的及內容，遊說期間及對進行遊說預估支出金額。\r\n（三）釋明與欲遊說之政策、議案或法令的形成、制定、通過、變更或廢止的關係和相關文件。\r\n（四）如果是屬於受委託遊說者，則要繳交受委託證明文件、專門職業及技術人員考試及格證書、執業證明文件字號、約定報酬金額及足資辨識委託人的資料。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1539"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我家住在○○區○○路○○號，我想知道我家的土地是什麼使用分區？都市計畫書有什麼規定？",
        "answer": "有關都市計畫土地使用分區查詢，除可來電詢問都市規劃科承辦人員協助查詢外，若家裡有網路，也可以上都市發展局官方網站，「都市計畫專區」「都市計畫地理資訊」以門牌或地籍地段號查詢使用分區，並配合至「法令專區」線上檢閱或下載「都市計畫法高雄市施行細則」或各都市計畫區之都市計畫書文件，即可得知土地所在之使用分區、建蔽率、容積率以及相關都市計畫規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1524"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "遊說得以何種方式進行？",
        "answer": "口頭或書面方式。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1515"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "法人或團體申請遊說登記，申請書應載明哪些項目？",
        "answer": "（一）名稱、登記證或許可設立或備案證明、主事務所所在地及其代表人或負責人姓名、出生年月日、住、居所、身分證明文件字號、電話或其他聯絡方式。\r\n（二）遊說法第6條所定遊說代表的姓名、出生年月日、住、居所、身分證明文件字號、電話或其他聯絡方式；如曾擔任遊說法第2條第3項所規定的公職者，離職前5年內曾服務的機關名稱及其所任職稱、任職期間。\r\n（三）被遊說者姓名、職稱，遊說的目的及內容，遊說期間及進行遊說預估支出金額。\r\n（四）釋明與欲遊說之政策、議案或法令的形成、制定、通過、變更或廢止的關係及其文件。\r\n（五）屬受委託遊說者，其受委託證明文件、營利法人的章程、約定報酬金額及足資辨識委託人的資料。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397230000A/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府政風處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "政風"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1511"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "地方型SBIR計畫是否得先預約申請才能送件？",
        "answer": "SBIR網頁中預約申請主要目的是了解廠商申請意願，並方便主動提供已預約廠商相關服務，協助已預約廠商排除申請與撰寫計畫書之障礙，所以鼓勵廠商先行預約，但並非得先預約申請才能提案，收件截止前隨時都可以送件提案。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3160",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1488"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大樓內的消防設備故障，要找誰維修？",
        "answer": "請找具有專業證照之消防設備師或消防設備士人員辦理維修、檢查大樓內之消防設備。\r\n\r\n承辦單位：消防局火災預防科\r\n聯絡電話:07-81281111轉2125",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1451"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問舉辦公共工程土地徵購補償費如何計算？",
        "answer": "一、協議價購市價：\r\n(一)依101年1月4日修正土地徵收條例第11條規定：「…協議價購，應由需用土地人依市價與所有權人協議。前項所稱市價，指市場正常交易價格。」\r\n(二)依內政部101年3月15日台內地字第10101307672號函釋略以：「按本部101年2月2日台內地字第1010085864號函釋：『協議價購應依市價與所有權人協議，所稱市價係指市場正常交易價格，該市價資訊之取得可參考政府相關公開資訊或不動產仲介業相關資訊，或委由不動產估價師查估。』是以，倘有需用土地人請貴府提供市價資訊，請貴府地政機關（地價單位）惠予配合提供，並得以一般正常交易價格之公開資訊作為參考。……」\r\n(三)有關協議價購市價，本處依上開規定，擬定市價後與土地所有權人協議價購。如其對提供價購之市價資訊有所異議，視為不同意協議價購，基於工程需要，依土地徵收條例等法令規定申請徵收。\r\n二、徵收補償市價：\r\n依土地徵收條例第30條規定：「被徵收之土地，應按照徵收當期之市價補償其地價。……前項市價，由直轄市、縣（市）主管機關提交地價評議委員會評定之。……」故徵收市價需經提交本市地價及標準地價評議委員會議評議，並以該評議市價作為土地徵收補償依據。\r\n\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉3114",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1445"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問道路開闢之依據及條件為何？",
        "answer": "一、\t依救災安全及交通需要等狀況訂定優先順序，並依當年稅收及各局處分配額度逐年編列預算開闢。\r\n二、\t有關本市都市計畫道路開闢原則如下： \r\n(一)緊急救災車輛（如消防車）未能到達，妨礙救災或有發生其他災害之虞者。\r\n(二)公共設施保留地第一期及第二期前三年土地已取得者。\r\n(三)配合本府或其他政府機關施政計畫開闢者。\r\n(四)未全寬開闢，交通頻繁而車流不順暢或易肇事之路段。\r\n(五)連續性工程。\r\n(六)其他經本府專案核准者。\r\n承辦單位：新建工程處土木工程設計科\r\n電話：3368333轉2302",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1443"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "一般民眾要如何才能申領地政電子謄本？申請謄本後，要如何才能看見謄本內容？(資訊業務-1)",
        "answer": "1.一般民眾只要具有中華電信Hinet帳號或申請地政隨身碼即可上網申領地政電子謄本。\r\n  申領電子謄本網址：https://www.land.nat.gov.tw/，本謄本乃採原文重現方式呈現(PDF格式)，故使用者必須安裝 Acrobat Reader 5.05以上版本(可至Adobe網站下載 http://get.adobe.com/tw/reader/ 繁體中文版) ，才能開啟電子謄本。\r\n2.民眾亦可至全國四大超商多功能事務所，搭配自然人憑證申領二類謄本、地籍圖謄本、建物測量成果圖謄本。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1440"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "藥品容器丟棄方式",
        "answer": "台灣以往針對農藥、藥物及藥品容器的處理，大多採用藥品「丟棄」的方式，包括丟到一般家庭垃圾袋中、或倒到馬桶沖掉等，若不慎處理，可能會造成水質及土壤的污染。為達到環境資源回收再利用，高雄市政府環保局提供回收服務，凡包裝註明「成藥」「農藥」或「指示用藥」藥品容器，可交由清潔隊，或送給販賣業者、廢容器回收業者。民眾家中如有過期、剩藥仍應先依循藥品主管單位規定將藥品回收處理，再將藥品空瓶交由清潔隊或回收業者回收。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1428"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "處理本市舉辦公共工程牴觸之建築改良物，建造日期之認定應繳驗哪些文件？",
        "answer": "一、戶政事務所核發之最早門牌設籍證明書。\r\n二、稅捐處核發之房屋稅籍明細表。\r\n三、電力公司或自來水公司核發之最早設定之電錶、水錶證明書。\r\n四、建築物使用執照。\r\n以上一至四項只需擇一繳交；並經審核後符合都市計畫第一次主要計畫發布實施前及民國66年1月21日實施區域計畫地區建築管理辦法發布生效前已建造完成之建築改良物即為合法建物，否則視為違章建築。\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉2406",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1417"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問違規車輛被拖吊至何處 ?",
        "answer": "1.橋頭拖吊場 電話：（07）611-7126\r\n  轄區：路竹區、岡山區、橋頭區、梓官區\r\n2.博愛拖吊場 電話：（07）343-3105\r\n  轄區：三民區(明誠一路以北)、左營區(明誠二路以北)、鼓山區(明誠三路-明誠四路-逢甲路以北) 、楠梓區 \r\n3.民族拖吊場 電話：（07）235-4699\r\n  轄區：三民區(明誠一路以南)、左營區(明誠二路以南)、鼓山區(明誠三路-明誠四路-逢甲路以南)\r\n4.五甲拖吊場 電話：（07）755-3577\r\n  轄區：前鎮區、鳳山區、小港區\r\n5.八德拖吊場 電話：（07）235-1955\r\n  轄區：鹽埕區、前金區、新興區、苓雅區\r\n6.國泰拖吊場 電話：（07）742-4186\r\n  轄區：仁武區、鳥松區、大寮區、林園區",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1415"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "處理本市舉辦公共工程牴觸之土地改良物、建築改良物拆遷補償及救濟，所有權人需提出哪些證明？",
        "answer": "一、房屋使用執照或建物所有權狀。\r\n二、租賃及居住事實證明切結書。\r\n三、居住事實證明切結書。\r\n四、產權證明切結書。\r\n五、水電、戶籍、稅籍原始設立證明書。\r\n六、身份證及金融機構存摺影本。\r\n\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉2406",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1401"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申辦下水道用戶排水設備承裝商?相關申請應附哪些書表文件?",
        "answer": "上網查詢應附書表文件及下載表格\r\n高雄市政府水利局首頁http://wrb.kcg.gov.tw/ \r\n>水利業務>污水處理>污水用戶接管>用戶排水設備設計審查及竣工查驗> 下水道用戶排水設備承裝商審查>",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1391"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申辦高雄市地政電子資料？(資訊業務-4)",
        "answer": "土地基本資料庫電子資料申請：可直接向本局申請或在本局網站 ->「線上申辦」選項中點選「地政電子資料流通服務網」後，以自然人憑證或工商憑證登入(詳見使用說明)，填具申請表申請，其收費標準詳見「高雄市土地基本資料庫電子資料流通收費標準」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1389"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請領本市舉辦公共工程牴觸之合法建築物補償費，所有權人須提供（繳交）什麼證件來證明產權為其所有？",
        "answer": "一、有辦建築物登記者，請繳交建築改良物權狀謄本。\r\n二、未辦建物登記者繳交房屋稅籍、戶籍、水電等資料後，由同里一人或里長以上證明之產權證明切結書，所有權人及證明人並應簽名蓋章。\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉2406",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1388"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪些私有公共設施保留地可以做為容積移轉之送出基地？",
        "answer": "依「高雄市政府審查容積移轉申請案件許可要點」第四點規定，送出基地除依古蹟土地容積移轉辦法申請者外，以下列土地為限：\r\n(一)經本府公告之歷史建築所定著之土地。\r\n(二)為改善都市環境或景觀，提供作為公共開放空間使用之可建築土地。\r\n(三)依都市計畫法指定為道路、園道、公園、體育場所、廣場、綠地(帶)或兒童遊樂場用地之私有公共設施保留地。但不包括都市計畫書規定應以區段徵收、市地重劃或其他方式整體開發取得者。\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉2333",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1384"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市舉辦公共工程牴觸之鋼筋混凝土造建築物補償費如何計算？其補償單價如何？",
        "answer": "有關鋼筋混凝土造建築物補償費計算係依「高雄市舉辦公共工程拆遷補償及救濟自治條例」所載，以房屋補償面積乘以重建單價等於建築物補償費。\r\n鋼筋混凝土造建築物補償單價以第二級為例(第一級約加計10％、第三級約減計10％)：\r\n一、一至三層構造之樓房每平方公尺新台幣（以下同）一萬六千四百元。\r\n二、四至五層構造之樓房每平方公尺一萬九千六百元。\r\n三、六至八層構造之樓房每平方公尺二萬六千六百元。\r\n四、九至十一層構造之樓房每方平公尺三萬零九百元。\r\n五、十二至十四層構造之樓房每方平公尺三萬四千五百元。\r\n六、十五層以上構造之樓房每平方公尺三萬八千三百元。\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉2406",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1376"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "漁業人暫不經營漁業，應如何申請休業?",
        "answer": "申請人應備證件 \r\n一、申請書一份（應敘明休業理由、漁船（筏）現況及停泊位置）。\r\n二、原領漁業執照正本及購油手冊正本。（未申領購油手冊者免付；漁筏須另附漁筏監理執照正本）\r\n三、最近1個月內拍攝之漁船（筏）相片（可資辨識全船（筏）船名、CT編號並具拍攝日期）。\r\n四、非申請人本人申請，須附委託書1份。\r\n\r\n處理期限\r\n四天\r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n受理方式\r\n由秘書室統一收發\r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.郵寄\r\n注意事項：\r\n1.申請休業應於漁業執照有效期間屆滿前3個月以前提出申請，倘於期滿前3個月內提出申請者，暫不予核准，漁業人應先辦妥漁業執照換發後，始得申請休業。\r\n2.漁業人經營漁業後，非經許可不得休業達1年以上。休業終了復業時，申報主管機關（本局）備案，未經申報者，視為未復業。\r\n3.申請人因故無法親自到場而委託他人代辦者，應檢附委託授權書。\r\n4.依漁船船員手冊及幹部船員執業證書核發作業要點第5點規定，不再出海作業，船員或漁業人應辦理異動登記（解僱）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1375"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理高雄市電影館的借閱證需要攜帶什麼證件？",
        "answer": "高雄市電影館已取消借閱證，改為申辦電影館之友會員卡。 \r\n申辦電影館之友會員卡，請至電影館1樓服務台填申請書，並攜帶有照身分證件(係指正式官方證件中含有照片及身分證字號者)或居留證明、護照等證明文件供核對用，依電影館之友會員卡申辦方式辦理並繳費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1371"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理本市加油(氣)站相關籌設及經營中加油(氣)變更營運設備事宜",
        "answer": "本府辦理加油(氣)站相關事項為經濟發展局公用事業科，相關申請文件及資料亦詳列於經發局網站之表單下戴，便利市民查詢，詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局公用事業曾小姐，洽詢電話:3368333#3167。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1360"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "車輛被拖吊須帶哪些證件才可領車？需繳交多少費用？",
        "answer": "一、違停車種：\r\n   (一)汽機車：\r\n       1.行照或車輛原始證明文件 (如出廠及檢驗證明)。\r\n       2.領車人之駕駛執照或其他身分證明文件。\r\n   (二)慢車：\r\n       1.車主：身分證明文件正本（例如身分證、駕照、居留證）。\r\n       2.代領：除領車人身分證明文件正本外，應依車輛所有權性質加附下列資料。\r\n        （1）公司車：車輛所有權公司委託授權文件。\r\n        （2）個人車：車輛所有權人委託授權文件。\r\n       3.車輛鑰匙或其他足以證明文件（例如學校識別碼或出廠識別碼或其他）。\r\n二、代收違規罰鍰:(依道路交通管理處罰條例相關罰則規定收取)\r\n   (一)可委託拖吊場代收:得採現金、信用卡或行動支付；惟無法提供舉發單。 \r\n   (二)不委託拖吊場代收:將由舉發機關另行寄發舉發通知單與車主。\r\n三、應繳費用：\r\n   (一)小型汽車(含大型重型機車)：移置費1,000元/次，保管費100元/半日。\r\n   (二)機車：移置費200元/次，保管費25元/半日。\r\n   (三)慢車：移置費100元/次，保管費25元/半日。\r\n四、繳納方式：\r\n   (一)進場未逾1小時者免收保管費，保管費採半日制計價，未滿12小時以半日計算，最高以累積45日為限。\r\n   (二)給付方式:現金、信用卡或行動支付。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1354"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "住家前污水管埋設完成後為何無法立即將路面重新封層，回復路面美觀？",
        "answer": "一、污水下水道管網系統為用戶端管線>巷道連通管>分支管>次幹管>主幹管>污水處理廠，為順利銜接用戶端管線，並將生活污水送往污水處理廠，在用戶接管工程作業前須在住家巷道開挖埋設巷道連通管，並待側、後巷用戶端污水管完成後，再將管線行經路面一併刨除重舖。\r\n二、按每一街廓長度及後巷施工條件，一般概估需時1~2個月，而開挖處將暫時舖設臨時AC並保持平順供車輛通行。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1346"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "使用台灣ｅ網通-地政電傳資訊系統查詢列印之資料是否與紙本之地籍謄本具相同效力？(資訊業務-5)",
        "answer": "使用台灣ｅ網通-地政電傳資訊系統查詢之資料，因未加採電子簽章及電子憑證機制，故僅供閱覽，查詢列印之資料不具文書證明效力。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1345"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "杉林永齡有機農場之受雇員工是否得繼續參加農保?",
        "answer": "基層農會會員資格審查及認定辦法第二條第4款服務於依法令登記之公營或私營農場、林場、畜牧場、養蜂場，並實際從事農業工作連續六個月以上之員工，有各該服務場所發給現在實際從事農業工作之員工證明文件及薪資所得證明者，得加入戶籍地的農會成為農會會員。惟農保資格須符合「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」，另勞農重複180日以上時，勞保局將逕行將被保險人農保資格退保。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1343"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市電影館附近是否有其他之遊憩地點?",
        "answer": "電影館鄰近愛河，可於黃金愛河處搭乘愛之船，附近有高雄流行音樂中心、駁二藝術特區、高雄市立歷史博物館、高雄市音樂館等藝文場所，定期舉辦文化活動，亦離高雄市立壽山動物園不遠。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1343"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民營路外停車場登記證申請流程",
        "answer": "請利用本府交通局網頁查詢申請流程，或電洽07-2299825分機337由專人為您服務。查詢路徑：交通局首頁>訊息公佈>檔案下載>表單下載>民營停車場設定許可申請>高雄市路外公共停車場設定申請文件",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1340"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "天然災害發生經發布學校停止上課時，公教員工如需照顧子女者，其出勤應如何處理？",
        "answer": "依據「天然災害停止上班及上課作業Q＆A（問答資料）」，天然災害發生致發布高級中等（含高中、高職、五專1、2、3年級）以下學校停止上課時，公教員工有就讀高級中等以下學校身心障礙子女或國民中學以下（含學校寒暑假輔導課、補習班、安親班、幼兒園或公私立托嬰）子女乏人照顧，其本人或配偶得有1人（並未限父母雙方均為公教員工）由服務機關、學校核實給予停止上班，以照顧子女，如經發布取消返校日時，亦得比照停止上課規定辦理。 \r\n※「天然災害停止上班及上課作業Q＆A（問答資料）」，已刊登於本府人事處網頁-人事行政專區-停班停課專區項下，若需進一步瞭解相關規定，請逕至該專區中查詢瀏覽，謝謝！",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397210000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府人事處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "人事"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1340"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "遭受霸凌應如何求助？高雄市對於霸凌之發生有何通報流程及相關防範措施？",
        "answer": "一、可向學校學務處或本局反霸凌申訴專線0800-775-885(欺欺我-幫幫我)24小時免付費專線電話及反霸凌申訴案件之電子信箱sos@mail.kh.edu.tw通報。\r\n二、本局透過教育宣導及編印防範校園霸凌工作手冊，供學校人員參考推動相關事宜。相關資料及法令可至高雄市政府教育局反毒反霸凌反黑幫防詐騙宣導網站下載參考。\r\n三、當學校發生校園事件時確定是否為霸凌案則由學校組成的霸凌因應小組會議決議，並執行校安通報。\r\n四、學校如有霸凌案件，由輔導室成立輔導小組就霸凌者、受凌者及旁觀者擬定輔導計畫，明列輔導內容、分工、期程等，進行妥善輔導。\r\n五、策進行為：\r\n（一）行政面：\r\n1、學校擬定「防制校園霸凌行動計畫」，規定學校人員(導師/教師/行政人員等)之權責及分工機制。\r\n2、加強暴力傾向學生及霸凌個案輔導。\r\n3、設定各校單一通報窗口，並擬定保密、保護機制。\r\n（二）教學面：\r\n舉辦暴力霸凌主題之各式活動，配合正規課程，進行反霸凌課程教學，除讓學生了解霸凌的定義、發生及預防外，並搭配活潑生動的活動設計，讓學生從活動中建立正確的霸凌預防觀念。\r\n（三）教育宣導：\r\n1、教職員在職進修訓練。\r\n2、校園安全座談會。\r\n3、親子教育與社區宣導。\r\n4、友善校園週宣導。\r\n5、透過反霸凌海報、標語、廣播、申訴管導等宣導，營造校園無霸凌環境及氣氛。\r\n（四）環境面：\r\n1、校園安全環境檢測。\r\n2、校園無暴力霸凌環境之營造。\r\n建立校園安全環境檢測機制，定期或不定期檢測校園環境，並針對危險校區，提出改善方案。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1339"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "查詢即時交通資訊",
        "answer": "本市即時交通資訊，可透過高雄市即時交通資訊網（https://traffic.tbkc.gov.tw/）查詢，歡迎多加利用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1337"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請容積移轉送出基地許可（核發「送出基地許可函」）需具備文件有那些？",
        "answer": "一、送出基地容積移轉審查申請書。\r\n二、土地所有權狀影本（非土地所有權人須附委託書）。\r\n三、土地登記謄本正本(3個月內)。\r\n四、地籍圖謄本正本(3個月內)。\r\n五、土地使用分區證明書正本(3個月內)(須加註私有公共設施保留地及非屬整體開發地區)。\r\n六、現況彩色照片(請加註拍照日期)。\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉2333",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1335"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "號誌故障通報專線",
        "answer": "為維護用路人的安全，本府交通局設有24小時號誌故障通報專線07-2299804，歡迎多加利用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20051025"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1327"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申辦繼承登記前須向何機關請領證明文件？(未辦繼承登記業務-2)",
        "answer": "（一）戶籍謄本：向戶政事務所請領載有被繼承人死亡記事之戶籍謄本與繼承人現在之戶籍謄本。\r\n（二）遺產稅繳（免）納證明書或其他有關證明文件：\r\n     向被繼承人戶籍所在地之主管稽徵機關申請（本市為財政部高雄市國稅局、各分局、稽徵所），並應向稅捐稽徵機關（本市為稅捐稽徵處）查註無欠稅。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1326"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我的土地跟房子，將來會不會被拆（牴觸都市計畫公共設施用地）？",
        "answer": "1.都市計畫基於合理的規劃，會將都市內的土地劃分為各種土地使用分區及各類的公共設施用地，如道路、學校、公園…等。因此，要知道您的房子及土地的座落屬性，才能知道是否有牴觸都市計畫，故必須先查閱都市計畫。\r\n2.購買建物時先查詢其都市計畫土地使用分區，以避免因公共設施用地之開闢而影響權益。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1319"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，計畫採隨到隨審或是收件後一次審查方式？",
        "answer": "計畫採收件後一次審查方式。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1317"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，「研究發展人員人事費」是否可編列公司內部研究人員費用？",
        "answer": "可以，但人事費支付不包含獎金。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1315"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問因交通違規被告發，應向何單位辦理申訴？",
        "answer": "當事人需向該案應到繳之裁決所或監理機關辦理申訴。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1314"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問發現廢棄車，如何辦理？",
        "answer": "一、\t有車牌廢棄車輛請向警察分局報案或舉發。\r\n二、\t無車牌廢棄車輛向環境保護局第三科報案或舉發。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1313"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "關於特殊境遇家庭子女學費補助？",
        "answer": "特殊境遇家庭之子女就讀高級中等學校者，依本市教育局每學期公布之學雜費收費標準，減免百分之六十學雜費。\r\n前項減免範圍，不包括延長修業年限、暑期補（重）修、輔系、雙主修、教育學程之學雜費、學分費、學分學雜費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1309"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男體檢後，如何申請改判體位複檢？",
        "answer": "役男經徵兵檢查後，對判定之體位認為有疑義或有新發生之傷病者，得於徵集入營前，檢具醫療機構出具達改判體位標準之診斷證明書，向戶籍地區公所兵役單位申請公費或自費複檢：\r\n（一）公費複檢：填具申請書，經審核准予複檢者，即洽送指定之複檢醫院複檢，並由徵兵檢查會依複檢結果判定體位。\r\n（二）自費複檢：填具申請書，經審核准予複檢者，由役男至選定之複檢醫院複檢；並由複檢醫院將兵役用診斷證明書逕送本市徵兵檢查會，依複檢結果判定體位，經准予複檢後逾1個月仍未進入複檢程序者，依體位區分標準第6條規定辦理。\r\n\r\n承辦單位：役政科\r\n承辦人員：李德珍\r\n電話：3368333轉2706\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20180103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1301"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂土地登記？(登記業務-1)",
        "answer": "土地登記為地政機關依法定程序，將應登記事項，包括土地及建築改良物之標示、所有權及他項權利之取得、設定、喪失及變更情形記載於登記簿，以確定其權利之歸屬與權利狀態而公示於第三人，並藉以管理地籍、課徵土地稅賦及推行土地政策之行政行為。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1294"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請「修繕住宅貸款利息補貼」可修繕之項目為何？",
        "answer": "（一）申請修繕的項目如下：\r\n    1.屋頂防水、排水及隔熱。\r\n    2.外牆防水及面材整修。\r\n    3.衛生設備。\r\n    4.一般照明設備。\r\n    5.無障礙設施設備。\r\n    6.分間牆、天花板及地板整修。\r\n    7.給水、排水管線。\r\n    8.電氣管線。\r\n    9.燃氣設備之供氣、排煙管線。\r\n   10.空氣調節及通風設備之風管、風口及電氣管 線。\r\n（二）前項修繕之設施設備項目，不含公寓大廈之共用部分、約定專用部分及約定共用部分。\r\n（三）申請修繕之設施設備項目不得影響建築物結構安全，或違反建築法、消防法等公共安全相關規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1290"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問公私立高中職暑期或課後輔導是否可以強迫收費？如果有這現象應如何申訴？",
        "answer": "課後輔導係由學生自由參加，不得強迫，學習輔導活動需收費者，應事先取得家長同意書，參與者付費。若學校違反此規定，請電洽本局高中職教育科查處，電話：7995678轉3024。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1289"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請漁船船長得兼輪機員報備？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n 1.漁船船長得兼輪機員報備申請書1份。\r\n \r\n  2.漁船漁航或輪機幹部船員執業證書影本1份。\r\n \r\n  3.有效漁航或輪機專業訓練結業證書影本1份。\r\n \r\n  4.漁船漁業執照影本1份。\r\n \r\n處理期限\r\n 7天\r\n \r\n承辦單位\r\n 漁業行政科\r\n \r\n受理方式\r\n 櫃台直接受理統一收發管制\r\n \r\n申請方式\r\n 1.親自到場辦理\r\n \r\n 2.委託辦理\r\n \r\n 3.郵寄\r\n \r\n備註欄\r\n 依據漁船船員管理規則第22條附表5備註規定：以國內基地作業（有限水域）之漁船，符合下列各款之一者，得以1名船長搭配1名本國籍船員，或依就業服務法引進之外國籍船員擔任輪機助手，不適用本附表漁航及輪機人員幹部配置員額之規定：\r\n\r\n  1.船長同時持有相同漁船種類之漁航及輪機幹部船員執業證書。\r\n\r\n  2.船長持有漁航幹部船員執業證書，並具備代理相同漁船種類之輪機幹部資格及持有自報備之日起符合換發輪機幹部船員執業證書有效期間核發之輪機專業訓練結業證書。\r\n\r\n  3.輪機長持有輪機幹部船員執業證書，並具備代理相同漁船種類之漁航幹部資格及持有自報備之日起符合換發漁航幹部船員執業證書有效期間核發之漁航專業訓練結業證書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1284"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市學校可否因為頭髮而記過？",
        "answer": "依據教育部105年5月20日修正之「學校訂定教師輔導與管教學生辦法注意事項」第21點第3項「除為防止危害學生安全或防止疾病傳染所必要者外，學校不得限制學生髮式，或據以處罰，以維護學生身體自主權及人格發展權，並教導及鼓勵學生學習自主管理」。因此本市各級學校學生無因髮式而被記過。\r\n如果您對於學校服裝儀容規定有意見，可透過相關管道，如家長會、學聯會等反映，檢討相關規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1272"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "地主與佃農因三七五租約發生糾紛，應如何解決？(地權-耕地租佃業務-4)",
        "answer": "地主（出租人）與佃農（承租人）間因耕地租賃所發生權利義務糾紛，可檢附有關證件逕向區公所民政課三七五租約登記之承辦人洽詢，或向耕地所在地區公所耕地租佃委員會申請耕地租佃爭議調解。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1270"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果孩子目前在大陸唸國中二年級，明年想回來台灣，可否直接參加國中教育會考？",
        "answer": "學生如在大陸國中畢業且欲報考國中教育會考，應檢附經設籍縣市之地方主管教育行政機關認定之證明文件、學歷證件影本及歷年成績證明影本，於當年度教育會考簡章規範之報名日期內至主辦學校辦理個別報名手續。\r\n學生可持下列文件至設籍縣市之地方主管教育行政機關申請證明文件：\r\n一、大陸地區公證處公證屬實之學歷證件及歷年成績證明及公證書。\r\n二、財團法人海峽交流基金會證明。\r\n三、國民身分證（無身分證者提供在臺灣地區定居證、戶籍謄本、居留證之一即可）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1269"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請使用地變更編定應如何辦理？(地用業務-8)",
        "answer": "依非都市土地使用管制規則第28條規定，應檢附下列文件向土地所在地直轄市或縣（市）政府申請核准，並依規定繳納規費。 \r\n(一)非都市土地變更編定申請書。 \r\n(二)興辦事業計畫核准文件。 \r\n(三)申請變更編定同意書。 \r\n(四)土地使用計畫配置圖及位置圖。 \r\n(五)其他有關文件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1267"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請漁筏設定、註銷抵押權登記?",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、申請書乙份。（船舶抵押權設定或註銷登記申請書）\r\n二、契約書或信託收據。\r\n（一）設定抵押權登記：應附經法院或民間公證人公證之抵押契約並附副本或複印本一份。\r\n（二）附條件買賣登記：應附經法院或民間公證人公證之條件買賣契約並附副本或複印本一份。\r\n（三）信託占有登記：應附信託收據並附副本或複印本一份。\r\n三、切結書。\r\n四、漁業執照影本。\r\n五、漁筏執照正、影本各乙份（正本加蓋戮記後退還）。\r\n\r\n處理期限\r\n四天\r\n\r\n規費\r\n登記費900元整，註銷登記不收費\r\n\r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n\r\n受理方式\r\n由秘書室統一收發\r\n\r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1266"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "車輛只是暫停一下停車格為何就被收費?",
        "answer": "(一)法務部92年6月9日法律字第0920015782號解釋函略以：「地方主管機關向各個使用者收取停車費之權利之發生，係因使用者進入地方主管機關設定之停車場(位)並利用該停車場(位)之事實行為，乃發生公物利用之權利義務關係，使用者因而負有繳費義務」。\r\n(二)只要有使用到停車格之事實，即有繳費之義務，並無停車時間短暫或佔用範圍少許而不收費之問題，故請民眾配合開單員依法開單。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/100"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1262"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾證件(身分證、駕照)遺失，需要報案嗎?",
        "answer": "有關民眾證件(身分證、駕照)遺失，無需到警察機關申報遺失，民眾應攜帶證明文件逕向相關權責機關辦理補發；惟若擔心遺失證件衍生影響個人權益之情事，可就近到警察分駐(派出)所備案。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1257"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問幼兒園合格教師證應該如何申請?",
        "answer": "一、有關高級中等以下學校及幼兒園教師需依據教育部訂定「高級中等以下學校及幼兒園教師資格檢定辦法」參加檢定資格考，通過後才可向教育部申請合格教師證。\r\n二、教育部電話：02-77366666轉5662。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1252"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾因急迫性需修繕住宅，但因住宅補貼尚未公告受理申請，致無法申請修繕住宅貸款利息補貼，應如何辦理？",
        "answer": "民眾因急迫性需修繕住宅者，因住宅補貼尚未開始受理申請，致無法申請修繕住宅貸款利息補貼，則可經由直轄市、縣（市）政府依個案事實認定確有修繕急迫性並核發同意函，由民眾持同意函先行向金融機構申請一般修繕住宅貸款，嗣後倘申請住宅補貼並經審查合格，則可持修繕住宅貸款利息補貼證明至金融機構轉換為修繕住宅貸款優惠利率。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1252"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "漁船過戶應如何辦理漁業設立登記?",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、申請書一份。\r\n二、申請人身分證明文件影本一份。\r\n三、原船主漁業執照註銷申請書。\r\n四、原領漁業執照及原領購油手冊。\r\n五、航政機關核發相關證明文件影本。\r\n六、相片（漁船四張(左舷、右舷各兩張並註明拍攝日期)、漁筏三張）。\r\n七、漁筏另附買賣契約書正本、印鑑證明及漁筏執照正本。\r\n八、二十噸以上漁船另須檢附有效電台執照影本。\r\n \r\n處理期限\r\n 四天\r\n \r\n承辦單位\r\n 漁業行政科\r\n \r\n受理方式\r\n 由秘書室統一收發\r\n \r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1252"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關在國外或大陸地區就學高中及普通中學以下的學歷證明應如何辦理，才能轉入學校？",
        "answer": "一、就讀非大陸地區之學校者，可持國外之相關學歷證明，經我國駐外單位驗證。\r\n二、設籍高雄市市民欲辦理大陸高級中等以下學校學歷認證須檢附以下證件並攜帶印章至本局辦理申請：(一) 經大陸地區公證處公證屬實之學歷證件及公證書(需註明修業年限)。(二) 財團法人海峽交流基金會證明。(三) 國民身分證或居留證。（以上須正本並檢附影本乙份，正本驗後發還）。\r\n三、大陸學歷認證本局承辦科室：高中職—高中職教育科(e-mail:saul30139@gmail.com)、國中—國中教育科(分機：3032)、國小--國小教育科(分機：3057)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1249"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前國中升高中入學分發管道如何?相關的訊息應如何在網站上查詢?",
        "answer": "ㄧ、目前升高中職校管道主要有免試入學(包含完全免試入學、技優甄審入學、直升入學及免試分發入學)、特色招生等二類主要入學管道。免試入學係指學生依照性向及能力等條件，填寫入學志願後，依照高雄市免試入學作業要點辦理。超額比序採計項目及計分規定，可參考高雄區高級中等學校免試入學-超額比序採計說明。\r\n二、相關訊息可至教育部十二年國民基本教育網（http://12basic.edu.tw/）及高雄市十二年國民基本教育資訊網 (http://12basic.kh.edu.tw) 查詢。另五專招生資訊網站可至十二年國教五專招生資訊網 (http://www.techadmi.edu.tw/five_year.htm) 查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1247"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理三七五耕地租約換約？(地權-耕地租佃業務-7)",
        "answer": "凡租期屆滿之承租人申請續訂租約或出租人申請收回自耕，均需於公告期間向轄區公所提出申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/66"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1247"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市市立國民中小學經濟弱勢學生如何申請免費營養午餐補助？",
        "answer": "設籍本市並就讀本市市立國民中、小學之學生，符合下列條件之一者，除依軍公教遺族就學費用優待條例第四條、原住民族教育法第十二條或其他法令規定受領性質相同之補助者外，得向就讀學校申請免費供應營養午餐：\r\n一、持有本市各區公所核發之低收入戶證明文件。\r\n二、持有本府社會局核發之中低收入單親、中低收入子女生活教育補助或各區公所核發之中低收入單親家庭證明文件。\r\n三、原住民學生持有本府原住民事務委員會核發之無力負擔學校午餐費證明文件。\r\n四、持有本市各區公所核發之中低收入身心障礙者生活補助、中低收入家庭內未滿十八歲兒童及少年全民健康保險自付保險費證明文件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1244"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "文化高雄藝文月刊出刊日及何處可索取？",
        "answer": "文化高雄藝文月刊每月月底出刊次月號，次月初配送完畢，民眾可至文化場館（文化中心、圖書館、美術館、歷史博物館、音樂館、社教館、電影館、駁二藝術特區、科工館、衛武營國家藝術文化中心等）、連鎖書店、百貨公司、飯店、連鎖咖啡店、高鐵、高捷、小港機場、民間藝文展演空間免費索取。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1244"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，計畫補助之期末款於計畫期末結案後才撥付，是否可能產生期末款無法完全核銷的問題？",
        "answer": "核定計畫採2次付款，期初支付補助款50％，俟期末提出結案報告審查通過後，再支付其餘款項。期末款將視實際動支情形進行撥付，係由廠商檢附單據請款，因此期末款佔總補助款之比例非一定為50%。在期末款撥付前，企業需先墊支款項。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1244"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市各校運動團隊參加國內競賽如何申請補助？",
        "answer": "一、本市各校運動團隊參加非於本市舉辦之國內競賽且符合最近一屆本市舉辦之競賽前三名或國內競賽前四名資格者，得向本局申請補助。\r\n二、申請補助比賽需為「教育部或全國單項協會主辦」之正式比賽，且必須有教育部體育署核准文號方得申請。\r\n三、符合申請補助者，各校應於報名參賽前填具申請書並檢附報名表、競賽規程、資格證明及經費概算表向本局為之，逾期不予受理。\r\n四、運動團隊經本局核准補助者，應於比賽結束後一個月內檢附報告書、秩序冊、賽程表、經費支出表及領據向本局申請核撥補助款。逾期視為放棄申請核撥補助之權利。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1243"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請新建造漁船許可?",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、申請書2份。\r\n二、申請人身分證明文件影本一份。\r\n三、漁船船圖(包括一般佈置圖、中央斷面圖、線圖)及施工說明書各三份(舢舨、漁筏及未滿十噸木殼船免附)。\r\n四、以汰建資格申請建造新船者，應檢附保留汰建資格核准函正本。如尚未註銷漁業執照辦妥保留汰建資格者，應另檢附申請保留汰建資格所應附之各項附件。\r\n五、承接他船汰建資格者，應附讓渡人之同意書正本及印鑑證明。\r\n六、以預定解體之漁船先行申請汰建新船者，應檢附預定解體漁船之有效漁業執照影本及保證在新船建造完成申請漁業執照前自行將汰舊漁船解體之切結書。\r\n七、申請裝設之主副機應符合省能源機型漁船引擎並附來源證明。\r\n \r\n處理期限\r\n 四天\r\n \r\n承辦單位\r\n 漁業行政科\r\n \r\n受理方式\r\n 由秘書室統一收發\r\n \r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1243"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "學生團體保險給付內容及各項理賠注意事項?",
        "answer": "一、因疾病或意外傷害事故以致身故者，身故保險金新台幣100\r\n     萬元。\r\n二、因疾病或意外傷害事故致成條款所列殘廢程度之殘廢保險給付金額如下：\r\n(一)\t第一級殘給付金額新台幣100萬〈生活補助金：滿1年新台  幣15萬元；滿2年新台幣20萬元；滿3年新台幣25萬元；滿4年新台幣30萬元〉。\r\n(二)\t第二級殘給付金額新台幣90萬〈生活補助金：滿1年新台幣11萬2500元；滿2年新台幣15萬元；滿3年新台幣18萬7500元；滿4年新台幣22萬5000元〉。\r\n(三)\t第三級殘給付金額新台幣80萬。\r\n(四)\t第四級殘給付金額新台幣70萬。\r\n(五)\t第五級殘給付金額新台幣60萬。\r\n(六)\t第六級殘給付金額新台幣50萬。\r\n(七)\t第七級殘給付金額新台幣40萬。\r\n(八)\t第八級殘給付金額新台幣30萬。\r\n(九)\t第九級殘給付金額新台幣20萬。\r\n(十)\t第十級殘給付金額新台幣10萬。\r\n(十一)\t第十一級殘給付金額新台幣5萬。\r\n三、被保險人因同一事故，於該事故發生後3個月內，致成殘廢後身故時，給付身故保險金最高以新台幣100萬元為限，但以領取之殘廢保險金應予扣除。\r\n四、領有中央健康保險局核發之重大傷病卡者，以不超過各項     醫療保險金限額全額給付；倘非領有重大傷病卡者，未以社會保險身分就診，或以社會保險身分就醫，但醫療費用全額自費者，僅按其支出實際醫療費用65%給付，但以不超過各項醫療保險金為限。\r\n五、被保險人於本契約保險期間內，因同一疾病或傷害或其引起之併發症，必須住院治療二次以上時，如每次出院日期與入院日期間隔未超過 14 日者，各項醫療保險金限額，均視為同一次住院辦理。 \r\n六、「住院醫療保險金」每次住院最高給付金額以新台幣5萬元      為限，病房費自付額部份每日上限為新台幣1仟元限額，但領有中央健康保險局核發之重大傷病卡者不受此限制。\r\n七、「傷害門診保險金」同一意外傷害事故、門診累計最高給付金額以新台幣 5仟元為限。 \r\n八、因燒燙傷及須重建手術保險金，同一意外傷害事故給付金額累計最高以新台幣 3萬元為限。\r\n九、集體中毒慰問金：被保險人集體中毒須住院者〈一般中毒指被保險人5人以上，倘為食物中毒者，則為2人以上〉，每人給付新台幣 3仟元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1242"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農民參加勞工保險，其退保後再參加農保，年資可否併計？",
        "answer": "農保與勞保係屬不同之保險體系，其財務各自獨立，勞、農保年資不得併計。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1242"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "土地買賣移轉過程中，應注意那些事項？(登記業務-2)",
        "answer": "一、土地承買人應注意事項：\r\n〈一〉承買前應先調查土地地形、位置、現狀、界址及相關地理位置，可向地政機關申請地籍圖謄本，再套上都市計畫圖查明，並調閱土地登記簿謄本確定產權資料。\r\n〈二〉買賣契約應與土地所有權人或土地所有權人正式委託的地政士訂立。 \r\n〈三〉該筆土地上如設定有抵押權登記，應要求所有權人塗銷該抵押權，以免因出賣人未清償抵押權貸款，致遭受拍賣，影響權益。\r\n〈四〉因土地使用性質、建蔽率及容積率均不相同，需查明該筆土筆管制情形。\r\n〈五〉參考政府當年公告土地現值或參酌鄰近地區已成交買賣實例價格，作為決定土地成交價格。 \r\n〈六〉土地上如有設定地上權、典權、訂有耕地三七五租約或訂有基地租約建有他人建物，則地上權人、典權人或承租人有優先購買土地的權利。\r\n\r\n二、土地出賣人應注意事項：\r\n出賣售價可參考土地公告現值及附近目前成交價格訂定。土地增值稅依照相關稅法的規定由出賣人負擔，按土地漲價總數額課稅，如土地無漲價無增值，雖土地移轉買賣，仍予免稅。\r\n\r\n\r\n三、申請登記時間：\r\n不動產物權之得喪變更，以登記為生效要件。因此買賣移轉於雙方簽約後，應於一個月內辦理所有權移轉登記，雙方權益才可獲得保障，並避免被處逾期登記費罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1241"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "繳費通知單逾期，會再產生什麼費用或罰款？",
        "answer": "依據「道路交通管理處罰條例」第56條及「高雄市公共停車場管理自治條例」第16條規定，停車單逾期未繳將加收催繳工本費（第一次平信催繳工本費15元、第二次掛號催繳工本費50元）；經前項催繳通知後，逾期仍未繳納者，依「道路交通管理處罰條例」第56條第3項規定處以罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/98"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1240"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "參觀美術館展示是否需要購票？是否有限定參觀年齡？",
        "answer": "1.本館於民國107年起，除售票特展外，一般展覽也需購票入場，但為深化藝術生活，若觀眾有以下資格即可免費參觀\r\n2.為深化藝術生活，高美之友、中華民國博物館學會CAM會員、國際博物館協會ICOM會員、美國博物館協會AAM會員、高中職以下學生、6歲以下幼童、65歲以上長者(限定平日)、身心障礙者及陪同者乙名、低收入戶、導遊、志工榮譽卡有效持有者及高雄市民(限定平日)以上皆免票入館。\r\n3.兒童美術館，完全免費自由參觀。\r\n4.特別提醒：12歲以下的小朋友，都需由家人陪同入館參觀。\r\n洽詢專線：07-555-0331轉235（服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1240"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高中休學規定如何？什麼情況學生學校可以要求學生轉學？",
        "answer": "一、依據「高級中等學校學生學習評量辦法」第24條規定略以，學生除公假外，全學期缺課節數達教學總節數二分之一，或曠課累積達四十二節者，經提學生事務相關會議後，應依法令規定進行適性輔導及適性教育處置。\r\n二、另依據「高級中等學校學生學習評量辦法立法說明」第24條規定略以，學生缺課超過二分之一或曠課累積達四十二節時，學校應提學生德行評議會議審議，並依自訂之獎懲規定辦理相關之輔導及安置。上開說明所稱「適性教育處置」可採改變學習環境、留校察看、輔導學生休學、協助輔導學生轉學，轉介心理諮商、家長或監護人帶回管教等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1239"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申辦英文版高中教師證書?",
        "answer": "一、有關本市辦理英文版高中教師證書，以本局核發在案之教師證為限，應備證件如下：\r\n(一)英文版教師證明申請書一份（請至本局網站http://www.kh.edu.tw/法令文件下載/高中職教育科/教師證資料夾項下下載）。\r\n(二)最近一吋半照片兩張（一張浮貼、一張全貼）。\r\n(三)身分證（正、反面）影本乙份。\r\n(四)原教師證書影本乙份。\r\n（五）民國82年8月1日前核發之教師證書，應附自檢定合格後迄今之服務證明文件。\r\n二、現職教師須檢齊應備證件由服務學校函報本局辦理(非現職教師得自行申辦)。\r\n三、本局承辦科室為高中職教育科，電話7995678轉3028。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1237"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "停車費催繳單、罰單寄達地址，因無人居住致無法收到，該如何處理？",
        "answer": "目前催繳通知單及罰單係寄至通訊地、戶籍地及車籍地(監理機關登記)，倘實際之住所與登記不同，請儘速至所在地監理機關辦理地址變更，以免權益受損。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1237"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "漁船滅失時，應如何辦理註銷漁業執照及保留汰建權??",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、註銷申請書一份。\r\n二、漁船滅失原因證明文件。\r\n　　 1.解體：漁會、區公所、駐外單位或合格造船廠開具之解體證明。\r\n　　 2.沉沒：航政機關簽證之船舶海事報告書。\r\n　　 3.擱淺：航政機關簽證之船舶海事報告書，另須檢附漁船滅失或解體證明或漁船已予妥善處理，無影響船隻航行或污染海洋環境之虞相關證明文件。\r\n　　 4.毀損：漁船毀損之相片（無法辨識者應檢附航政單位簽證之海事報告或漁會、區公所或駐外單位開具之解體證）。\r\n　   5.失蹤：一年以上人、船均完全失去音訊，檢附確定失蹤之文件。\r\n　　 6.被外國政府扣押或沒收：檢附判決書或證明文件。\r\n三、原有漁業證照正本及原領配油手冊。\r\n四、航政機關註銷船籍文件。\r\n\r\n處理期限\r\n四天\r\n \r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n \r\n受理方式\r\n由秘書室統一收發\r\n \r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1236"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "被徵收土地權屬如何確認？(土地徵收業務-3)",
        "answer": "依土地徵收條例第24條規定，被徵收土地或建築改良物之所有權或他項權利（如抵押權、地上權等），以公告之日土地登記簿或建築改良物登記簿記載者為準。但於公告前因繼承、強制執行、法院之判決或其他法律規定取得土地或建築改良物之所有權或他項權利而未經登記完畢者，其權利人應於徵收公告期間內，向該管直轄市或縣（巿）主管機關申請將其權利備案。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1233"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "三七五租約耕地在什麼情況下出租人可以終止租約收回土地？(地權-耕地租佃業務-2)",
        "answer": "1.耕地租約期限尚未屆滿前，如有下列情形之一出租人得終止租約：\r\n(1)承租人死亡而無繼承人時。\r\n(2)承租人放棄耕作權時。\r\n(3)地租積欠達兩年之總額時。\r\n(4)非因不可抗力繼續一年不為耕作時。\r\n(5)經依法編定或變更為非耕地使用時。\r\n出租人依第（五）款規定終止租約時應給予承租人下列補償：\r\n(1)承租人改良土地所支付之費用，但以未失效能部分之價值為限。\r\n(2)尚未收穫農作物之價額。\r\n(3)終止租約當期之公告土地現值，減除土地增值稅後餘額之三分之一。\r\n2.如果承租人不自任耕作，或將耕地全部或一部轉租他人，原訂租約無效，出租人得收回自行耕種或另行出租。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1231"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申辦土地、建物登記案件，須繳納何種費用？(登記業務-6)",
        "answer": "申辦登記案件，需繳納下列費用：\r\n\r\n一、登記費─應依照土地法及相關法令規定繳納。登記費未滿新台幣一元者，不予計徵。其計徵標準：\r\n(一)土地總登記：由權利人按申報地價千分之二繳納。\r\n(二)建物所有權第一次登記：按建物權利價值千分之二繳納。\r\n(三)權利變更登記：按申報地價或權利價值千分之一繳納。\r\n(四)他項權利設定登記：按權利價值千分之一繳納。\r\n(五)他項權利內容變更登記，除權利價值增加部分依增加價值千分之一繳納登記費外，免納登記費。\r\n\r\n二、書狀費─土地所有權狀﹑建築改良物所有權狀及他項權利證明書，每張新台幣捌拾元。但因逕為分割，所有權人就新編地號請領權利書狀及其他法令有規定者，免納書狀費。\r\n\r\n三、逾期聲請之登記罰鍰─登記之聲請應於土地權利變更後一個月內為之，若係繼承登記者，得自繼承開始之日起，六個月內為之。聲請逾期者，每逾一個月得處應納登記費額一倍之罰鍰。但最高不得超過20倍。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1229"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "體育獎勵金如何申請？",
        "answer": "一、全國單項運動錦標賽\r\n(1)申請時間：每年1月10日至30日。\r\n    (2)檢附資料：申請表、戶籍證明文件、秩序冊、獎狀、金融帳戶存摺影本。\r\n    (3)向體育處提出申請。\r\n二、全國運動會、全民運動會、全國身心障礙國民運動會等體育獎助金，由選手及教練向體育處申請。\r\n三、教育部聯賽、全國中等學校運動會、本市中等學校、國小運動會體育獎勵金由選手所屬學校於比賽結束後三個月內向教育局申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1228"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市立社教館各項活動(講座、假日廣場及其他活動)如何網路報名？",
        "answer": "於本館首頁點選「活動報名」：\r\n(一)請於「活動名稱」欄位點選您欲報名之場次。\r\n(二)出現該場次相關資訊後，請於該表下方點選「點我報名」。\r\n(三)輸入您的「姓名」、「性別」、「電話」及「驗證碼」後送出。\r\n(四)出現報名成功訊息，請自行記錄此序號，憑序號入場。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1224"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關外籍學生來高雄市就學的相關規定?",
        "answer": "一、依據「外國學生來臺就學辦法」，具外國國籍且未曾具有中華民國國籍，於申請時並不具僑生資格者，得依本辦法規定申請入學，說明如下：\r\n（一）「在臺已有合法居留身分」之外國學生，欲申請入學中等學校或國民小學者，應檢具下列文件，逕向住所附近之學校申請：\r\n1.入學申請表。\r\n2.外僑居留證或永久居留證影本。\r\n3.經駐外館處驗證，或由原修業學校提出之外國學校最高學歷或同等學力證明文件及成績單（中、英文以外之語文，應附中文或英文譯本）。但申請入學國民小學一年級上學期者，得免檢具學歷證明文件。\r\n（二）「在臺不具合法居留身分」之外國學生，可向經主管教育行政機關核定得招收外國學生之學校申請入學，說明如下：\r\n1.欲申請入學「大專校院」之外國學生，應於各校院指定期間，檢附下列文件，逕向各該校院申請入學，經審查或甄試合格者，發給入學許可：\r\n（1）入學申請表。\r\n（2）經我國駐外使領館、代表處、辦事處或其他經外交部授權機構驗證，或由原修業學校提出之外國學校最高學歷或同等學力證明文件及成績單（中、英文以外之語文，應附中文或英文譯本）。\r\n（3）由金融機構提出足夠在臺就學之財力證明。\r\n（4）大專校院所規定之其他文件。\r\n2.欲申請入學「國民中小學」之外國學生，應於各校指定期間，檢附下列文件，逕向各校申請入學，經審查或甄試合格者，發給入學許可：\r\n（1）入學申請表。\r\n（2）經駐外館處驗證，或由原修業學校提出之外國學校最高學歷或同等學力證明文件及成績單（中、英文以外之語文，應附中文或英文譯本）。\r\n（3）由金融機構提出足夠在臺就學之財力證明。\r\n（4）在臺監護人資格證明文件。\r\n（5）經駐外館處驗證之父母或其他法定代理人委託在臺監護人之委託書。\r\n（6）經我國公證人認證之在臺監護人同意書。\r\n（7）各校所規定之其他文件。\r\n二、另本市有五所外國僑民學校，專收具外國籍之學生，如下所列：\r\n（一）財團法人高雄美國學校\r\n高雄市左營區翠華路889號；TEL：07-5830112\r\n（二）高雄市日僑學校\r\n高雄市苓雅區輔仁路100號；TEL：07-722-3956\r\n（三）高雄韓國國際學校\r\n高雄市鼓山二路37巷81弄43之2 號；TEL：07-5217751\r\n（四）高雄市道明外僑學校\r\n高雄市鼓山區中華一路107號；TEL：07-5523989\r\n（五）高雄馬禮遜美國學校\r\n高雄市大社區嘉誠路42號；聯絡電話07-3561190",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1224"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農業發展條例89年1月26日修正後所訂立的耕地租賃契約，適不適用耕地三七五減租條例的規定？(地權-耕地租佃業務-3)",
        "answer": "1. 依農業條發展條例第20條規定，89年1月27日以前(含該日)訂立之耕地租約者始適用三七五減租條例，89年1月27日(不含當日)後訂立之農業用地租賃契約適用農業發展條例。\r\n2.不適用耕地三七五減租條例的規定，應依農業發展條例的規定，農業發展條例未規定者適用土地法、民法及其他有關法律的規定，包括契約之租期、租金及支付方式，由出租人與承租人互相約定，租賃關係終止出租人收回耕地時，已無出租人應給付承租人補償金之規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1224"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "三七五租約租期屆滿申請續訂租約或收回耕地自耕的申請手續為何？(地權-耕地租佃業務-11)",
        "answer": "1. 承租人申請續訂租約者，應填具「續訂租約申請書」1式2份，並檢附國民身分證及下列證明文件，向耕地所在地區公所申請（第5、6、7項文件係當出租人提出申請收回自耕而有審核收益必要時所檢附者）：\r\n（1）原租約書正本1式2份。\r\n（2）承租人自任耕作切結書1份。\r\n（3）委託書1份。\r\n（4）受託人身分證明文件1份。\r\n（5）租約期滿前1年底，承租人之全戶戶口名簿影本1份。\r\n（6）租約期滿前1年全年生活費支出明細表1份。\r\n（7）國稅局各分局、稽徵所核發之租約期滿前1年承租人全年綜合所得稅各類所得資料清單。\r\n2. 出租人申請收回耕地自耕者，應填具「收回耕地自耕申請書」1式2份，並檢附國民身分證及下列證明文件，向耕地所在地區公所申請（第5、6、7項文件係當承租人提出續訂租約而有審核收益必要時所檢附者）：\r\n（1） 原租約書正本1式2份。\r\n（2）出租人自任耕作切結書1份。\r\n（3）委託書1份。\r\n（4）受託人身分證明文件1份。\r\n（5）租約期滿前1年底，出租人之全戶戶口名簿影本1份。\r\n（6）租約期滿前1年全年生活費支出明細表1份。\r\n（7）國稅局各分局、稽徵所核發之租約期滿前1年出租人全年綜合所得稅各類所得資料清單。\r\n3. 若出租人係以擴大家庭農場經營規模為由申請收回自耕者，應填具「收回耕地自耕申請書」1式2份，並檢附國民身分證及下列證明文件，向耕地所在地區公所申請：\r\n（1）原租約書正本1式2份。 \r\n（2）出租人自任耕作切結書1份。\r\n（3）委託書1份。\r\n（4）受託人身分證明文件1份。\r\n（5）與出租人自耕地同一或鄰近地段內之土地所有權狀影本1份。\r\n（6）土地使用分區證明書1份。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1223"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何查詢高雄市高中職學校之特色辦學?",
        "answer": "有關高雄市高中職學校之特色辦學，可參考本局所建置「高雄區高級中等學校招生網路博覽會」（http://entrance.kh.edu.tw）查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1223"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "105學年度學生團體保險費投保金額及如收費？免繳保費學生補助資格?",
        "answer": "一、105學年度學生團體保險整年度為新台幣514元〈分上下學期收費，上學期家長負擔繳交新台幣171元，下學期家長負擔繳交新台幣171元，政府負擔補助上下學期各新台幣86元〉。\r\n二、免繳費生資格如下：\r\n  1.經戶籍所在地縣(市)政府或鄉(鎮、市、區)公所證明低收入戶之學生。\r\n  2.持有身心障礙手冊之重度以上身心障礙學生及重度以上身心障礙人士之子女。\r\n  3.具有原住民身分之學生。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1222"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "外籍教師至各級學校任職應如何申請？資格為何？",
        "answer": "一、各級學校聘僱外國人工作應具備合法工作證明（工作許可函、居留簽證），並依就業服務法、雇主聘僱外國人許可及管理辦法等規定向行政院勞工委員會提出申請。\r\n二、本市英語村外籍教師採由人力仲介公司依教育部外籍教師資格暨上開就業服務法之規定引進，支援本市英語村教室協同教學。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20130401"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1221"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請人經政府核定，取得政府核發的「自購住宅貸款利息補貼證明」後，就可以購買住宅、辦理貸款了嗎？「自購住宅貸款利息補貼證明」有沒有期限的限制？",
        "answer": "1.經核定自購住宅貸款利息補貼者，應於直轄市、縣（市）主管機關核發自購住宅貸款利息補貼證明之日起1年內，經直轄市、縣(市)政府確認符合基本居住水準後，檢附自購住宅貸款利息補貼證明，與承貸金融機構簽訂貸款契約，並於簽訂貸款契約之日起2個月內完成撥款手續且不得分次撥貸。屆期未簽約者，以棄權論。\r\n2.申請人向政府提出本貸款利息補貼之申請後，在政府核定前，如果先買住宅且辦理一般的住宅貸款，可以在取得政府核發的「自購住宅貸款利息補貼證明」後，轉貸為本貸款。\r\n3.申請人2年內購置住宅並已辦理貸款者，可於直轄市、縣(市)主管機關核發自購住宅貸款利息補貼證明後轉貸成本貸款。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1221"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市各校運動團隊參加國際競賽如何申請補助？",
        "answer": "一、本市高級中等以下學校運動團隊參加國際競賽且符合下列資格之一者，得向本局申請補助：\r\n1.最近一屆全國中等學校運動會正式競賽前三名。\r\n    2.最近一屆教育部主辦之各項運動競賽最優級組前三名。\r\n    3.最近一屆全國單項運動協會主辦之全國性競賽前三名，並經其推薦參加\r\n     國際競賽。\r\n    4.申請補助之國際競賽，指各國體育運動組織所舉辦並有五個以上國家或地區參加之競賽或分級分齡競賽。但不包含國外學校舉辦之校際邀請賽。\r\n二、依前條規定申請補助者，應於本局公告期限內填具申請書並檢附相關資料向本局提出申請，逾期不予受理。\r\n    各校運動團隊經本局核准補助者，應於返國後三個月內檢附報告書及相關\r\n    資料向本局辦理核銷。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1218"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "非都市土地有幾種使用分區？幾種使用地類別？(地用業務-1)",
        "answer": "非都市土地依照區域計畫法施行細則等規定，劃分十一種使用分區：即特定農業區、一般農業區、工業區、鄉村區、森林區、山坡地保育區、風景區、國家公園區、河川區、海域區、特定專用區。\r\n\r\n其下編定為十九種用地別：即甲種建築用地、乙種建築用地、丙種建築用地、丁種建築用地、農牧用地、林業用地、養殖用地、鹽業用地、礦業用地、窯業用地、交通用地、水利用地、遊憩用地、古蹟保存用地、生態保護用地、國土保安用地、殯葬用地、海域用地、特定目的事業用地。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/86"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1218"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "三七五租約耕地出租人或承租人一方不會同他方出面辦理租約續訂、變更登記時如何處理？(地權-耕地租佃業務-1)",
        "answer": "可由出租人或承租人單獨檢具證明文件並陳明理由，向耕地所在地區公所申請，區公所受理後，應即通知他方於接到通知後10日內提出書面意見；期滿不為相反意見表示時，視為同意依規定辦理，如他方提出相反意見時，則依耕地租佃爭議循調解調處程序處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1217"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "想請教關於市內教師超額是否有良好的解決方案？",
        "answer": "一、本局為避免少子女化因素影響，現採下列方式因應：\r\n（一）本市訂有「高雄市市立高級中等學校超額教師介聘作業規範」，本局介聘超額教師，優先考量教師志願順序，如超額教師選填同一學校人數超過該校缺額時，以同一行政區教師為優先，如人數仍超過該校該科缺額時，再以教師在本市服務年資（年資長者優先）、年齡（年長者優先）等條件依序辦理，若條件均相同時由校長決定。\r\n（二）本局另要求各校實際聘任人數應符合員額控管規定-「保留缺額嚴控為8%，最高保留至12％。5%以內採兼課、兼任或代課教師；6-8％採兼課、兼任、代課或聘代理教師，8％以上得聘正式教師」。\r\n二、少子女化因素係目前社會發展趨勢，本局將審慎面對，以營造師生安心之教育環境。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1216"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄區12年國教多元比序體適能加分項目?",
        "answer": "一、高雄區體適能檢測項目共計四項，分別為坐姿體前彎、立定跳遠、一分鐘屈膝仰臥起坐及心肺耐力(女生800公尺及男生1600公尺)。\r\n二、成績採計時間：從國一至國三上學期，共計三學年期間。\r\n三、加分額度：每學年每單項通過常模中等以上成績即加3分，每學年至多可獲得12分，3學年加分上限為20分(常模可至教育部體適能網站參閱)。\r\n四、身心障礙、重大傷病及體弱學生加分原則：若學生因先天或後天因素無法實際參與受測，其加分方式為：持有各級主管機關特殊教育學生鑑定及就學輔導會鑑定為身心障礙學生之證明或領有身心障礙手冊(證明)，或持有公立、教學醫院證明為重大傷病、體弱學生，考量學生身心發展差異及就學權益，各單項比照中等以上以上，予以計分。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1214"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "就讀本市公私立幼兒園幼童申請高雄市幼兒教育及照顧補助發放對象及金額?",
        "answer": "高雄市幼兒教育及照顧補助發放對象及金額：\r\n一、凡實際讀本市立案之公私立幼兒園，設籍高雄市且年滿2足歲未滿5足歲之幼童皆可申請(不限設籍時間長短)。惟2歲以上未滿4歲幼兒，以申請人經稅捐稽徵機關核定之最近一年所得總額未達綜合所得稅申報標準或其稅率在5％以下者為限。（以105年為例，核定之所得稅資料為103年綜合所得稅核定資料清單）\r\n以105學年度（105年8月1日起）申請幼童為例：須於100年9月2日至103年9月1日出生者。\r\n二、符合中央幼兒教育及照顧相關補助申請資格者，應先向中央申請補助；同一學期已申領政府機關相同性質之其他補助者，除前項情形外，不得重複申請本補助。\r\n三、補助金額，每一幼兒每學期新臺幣五千元。但第一學期十月十六日或第二學期四月十六日以後就讀者，補助金額減半；第一學期十二月二十六日以後就讀，或第二學期五月三十日以後就讀公立幼兒園、六月三十日後就讀私立幼兒園或兒少福利機構者，不予補助。\r\n四、申請本補助者，應於主管機關公告期限內檢附證明文件及申請表，交由幼兒園彙整造具清冊，向主管機關提出申請；屆期未申請者，不予補助。申請案件經核准後，主管機關應將補助款撥付各幼兒園逕予扣抵學費、雜費、代辦費或轉交申請人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/100"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130329"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1214"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂外國人取得土地權利之「平等互惠原則」？(地權-外國人地權業務-1)",
        "answer": "指外國人在中華民國取得或設定土地權利，以依條約或其本國法律，中華民國人民得在該國享受同樣權利者為限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/73"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1212"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何請領「不動產經紀人證書」？(地權-不動產經紀業、地政士業務-2)",
        "answer": "請領不動產經紀人證書時，應檢附下列文件，向戶籍所在地之直轄市或縣（市）政府辦理。\r\n（一）申請書。\r\n（二）身分證明文件影本。\r\n（三）本人最近1年內直4公分、寬2.8公分正面脫帽半身照片2張。\r\n（四）不動產經紀人考試及格證書正本及其影本。\r\n（五）1年以上經紀營業員經驗證明文件及其影本。\r\n（六）證照費1000元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1211"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "就讀本市公私立幼兒園幼童申請高雄市政府兒童托育津貼補助發放對象及金額？",
        "answer": "高雄市政府兒童托育津貼補助發放對象及金額：\r\n一、就托（讀）於本市立案幼兒園、兒童課後照顧服務中心或兒少福利機構之兒童，且具有下列情形之一者：\r\n(一)本市列冊低收入戶子女。\r\n(二)符合高雄市單親家庭扶助辦法第五條規定之單親家庭子女。\r\n(三)受保護安置兒童。\r\n(四)發展遲緩兒童。\r\n(五)身心障礙者子女。\r\n(六)身心障礙兒童。\r\n(七)原住民兒童。\r\n各款補助對象以兒童與其法定代理人之一方設籍並實際居住本市為限。\r\n上開各款除第三款情形應由實際照顧兒童之人提出外，以兒童之法定代理人為申請人。第四款至第七款情形，以申請人經稅捐稽徵機關核定之最近一年所得總額未達綜合所得稅申報標準或其稅率在百分之五以下者為限。（以105年為例，核定之所得稅資料為103年綜合所得稅核定資料清單）\r\n二、符合中央有關幼兒教育及照顧或其他相同性質之補助或津貼之規定者，應優先向中央機關申請；中央之補助或津貼低於本辦法(高雄市兒童托育津貼發給辦法)第四條規定標準者，得申請補發其差額；應申請而未申請者，亦同。已依其他法令領取相同性質之補助或津貼者，不得申請本辦法之托育津貼。\r\n三、補助金額標準如下：\r\n(一)就托(讀)私立幼兒園、私立課後托育中心者：每人每月補助新臺幣三千元。\r\n(二)就托（讀）公立幼兒園：每人每月補助新臺幣一千五百元。\r\n      公私立幼兒園實際收費未達補助標準金額者，應按實際托育收費覈實申請補助，如就托(讀)期間未滿一個月者，按日核計，每日以發給標準三十分之一計算；托育費用不得計入補習及其他費用。\r\n四、申請期程及方式：申請托育津貼者，應於主管機關公告期限內檢附證明文件、申請表及每月繳費收據正本，交由就托(讀)之幼兒園、兒童課後照顧服務中心或兒少福利機構彙整造具清冊，向主管機關提出申請；屆期未申請者，不予發給。\r\n申請案件經核准後，主管機關應將津貼款項撥付各幼兒園、兒童課後照顧服務中心或兒少福利機構轉交申請人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130329"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1211"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何捐書給高雄市立圖書館？",
        "answer": "1.受理贈書範圍為最近5年出版的圖書，不接受期刊、雜誌、教科書、考試用參考書、活頁夾資料、小冊子及宗教繕印經書等。\r\n2.高市圖有贈書之處理權利，包括轉贈其他單位或破損之淘汰等，並不得要求任何條件索回。\r\n3.捐贈圖書請送至就近之分館或總館採編部，如有大批贈書(超過100冊者)，提供「到宅取書」的貼心服務（聯絡電話：(07)537-1219）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1209"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾對都市計畫有意見時該如何陳情?",
        "answer": "1.陳情的時機\r\n（1）都市計畫規劃前辦理公告徵求人民團體意見時一般在開始辦理都市計畫時，會由都市計畫擬定機關公告辦理徵求人民團體意見，人民或團體即可以於此時將意見以書面送各該管政府做為規劃參考。\r\n（2）都市計畫法第十九條規定，都市計畫擬定後，送本市都市計畫委員會審議前，應於市政府及區公所公開展覽三十天，並應將公開展覽之日期及地點登報周知。而任何公民或團體即可以於公開展覽期間內，以書面載明姓名或名稱及地址，向市政府提出意見，由本市都市計畫委員會予以參考審議。\r\n2.陳情的對象\r\n都市計畫的主管機關在中央是內政部營建署都市計畫組，在地方為縣市政府的城鄉發展局、工務局、建設局或觀光局等，本府為都市發展局。在都市計畫規劃過程中，民眾即得向地方政府的都市計畫主管機關提出書面陳情。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1208"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關外縣市借聘教師相關訊息應如何查詢?何時申請以及相關申請手續如何?",
        "answer": "一、依據教育部訂定「國立高級中等學校教師申請介聘作業要點」第2點規定「參加介聘學校應於本部規定期限內，將申請書函報本部辦理，並得提列缺額供教師介聘；學校無缺額者，亦得參加介聘」。\r\n二、本局配合教育部辦理教師介聘時程，函轉本市公立高中職相關訊息，有關教育部107年教師介聘，如服務學校於教育部規定期限內申請參加，申請人須於規定期限內至教師介聘作業網站填報資料，並備妥證明文件送服務學校人事室進行初審。\r\n三、有關外縣市「國（公）立高級中等學校教師介聘」相關訊息，可電洽教育部國民及學前教育署（04-37061520）詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1208"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問教師證遺失、補發或申請程序?",
        "answer": "一、有關本局辦理申請遺失或變更（姓名）之教師證書，係指由本局依據「中小學教師登記及檢定辦法」核發者為限；如係教育部核發者，請逕洽原發證或複檢單位辦理。\r\n二、教師證書須在有效期間者始可申請辦理(脫離教學工作達10年以上者，其證書即為失效，不予受理補發)。\r\n三、申請補發或變更者應繳下列文件： \r\n（一）教師證書遺失或變更補發申請書乙份（請至本局網站http://www.kh.edu.tw/法令文件下載/高中職教育科/教師證資料夾項下下載）。\r\n（二）最近1吋照片2張 (1張浮貼、1張全貼)。\r\n（三）身分證影印本乙份 。\r\n（四）民國82年8月1日前核發之教師證書，應附自取得證書後迄今之服務證明文件。\r\n（五）申請變更（姓名）者，應檢附原核發教師證書正本及已更正之戶籍謄本。\r\n四、現職教師須檢齊應繳文件經由服務學校函報本局辦理 (非現職教師得自行逕至本局申請)。\r\n五、本局承辦科室為高中職教育科，電話7995678轉3028。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1205"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若尚未取得修繕住宅貸款利息補貼資格，且未經直轄市、縣（市）政府認定具有修繕急迫性並向金融機構辦理一般修繕住宅貸款，可否自行開始修繕住宅呢？",
        "answer": "不可以。\r\n應於取得修繕住宅貸款利息補貼資格，並與承辦貸款金融機構辦理貸款手續，完成撥款後，方可進行修繕住宅，先行修繕住宅者，不予以補貼。於取得修繕住宅貸款利息補貼資格前，若有急迫修繕需求，則先向直轄市、縣（市）政府申請認定具有修繕急迫性，再向金融機構辦理一般修繕住宅貸款，方可進行修繕住宅，先行修繕住宅者，不予以補貼。嗣後取得修繕住宅貸款利息補貼資格後，則可享有修繕住宅貸款利息補貼，若經審查不符合修繕住宅貸款利息補貼資格，則不予補貼。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/71"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1204"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "續訂三七五耕地租約的申請期間為何？(地權-耕地租佃業務-9)",
        "answer": "申請日期是自租期屆滿之日起至45天內，於耕地所在地區公所辦公時間受理申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/68"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1200"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂「暫未編定用地」？在何種情況「暫未編定用地」須辦理補註用地？(地用業務-5)",
        "answer": "一、所謂「暫未編定用地」，就是位於山坡地範圍內的非都市土地，在未辦理土地可利用限度查定之前暫時不辦理編定。\r\n\r\n二、「暫未編定用地」土地，在未辦理土地可利用限度查定前暫不編定，俟土地所有權人或土地管理機關申請土地可利用限度查定後，補註使用地類別為農牧用地、林業用地或國土保安用地。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/90"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1200"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公車路線及到站時間查詢。",
        "answer": "一、智慧型手機「高雄iBus」App軟體（http://ibus.tbkc.gov.tw/bus/App.html）、站牌路線QR Code預估到站資訊圖案與公車動態語音查詢系統（7497100、0928-462188）。\r\n二、高雄市公車動態資訊網站    http://ibus.tbkc.gov.tw/bus/\r\n三、電話查詢\r\n（一）南台灣客運  3109835、3101111\r\n（二）東南客運    0800616898\r\n（三）高雄客運    7462141、7426644\r\n（四）義大客運    0800352520、6577258\r\n（五）港都客運    3661986\r\n（六）漢程客運    0800889116、3424299\r\n (七）統聯客運    0800676676、7229455",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1197"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農保被保險人是否可以「配偶」資格申請加保？",
        "answer": "依據八十五年五月三十日修正公布之「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」規定，自八十五年六月一日起已將「配偶」資格刪除，故農民不得再以配偶資格申請參加農保。\r\n\r\n單位:農民組織科  07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1197"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "從事農業工作農民參加農民健康保險，其審查認定有何法令依據？",
        "answer": "依農民健康保險條例第5條之規定，農保被保險人包括農會會員及年滿15歲以上實際從事農業工作之非農會會員；有關申請參加農民健康保險，依「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」審查認定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211210"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1194"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "合法之地政士應具備那些條件？(地權-不動產經紀業、地政士業務-7)",
        "answer": "合法之地政士，應經地政士考試及格，領有地政士證書及開業執照並加入地政士公會後，才可掛牌執行業務，亦即地政士應具備下列條件始可執業：\r\n（一）領有考試院核發地政士（土地登記專業代理人）考試及格證書。\r\n（二）領有內政部核發之地政士（土地登記專業代理人）證書。\r\n（三）領有直轄市或縣（市）政府核發之地政士開業執照。\r\n（四）加入該管直轄市或縣（市）地政士公會之會員。\r\n（五）除此之外，地政士的開業執照有效期限4年，期滿前應修滿30個小時專業訓練課程並換發執照，方可再執業4年，以保持對消費者服務品質之最佳狀態。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1194"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "耕地租佃爭議調解、調處結果之效力如何？(地權-耕地租佃業務-5)",
        "answer": "耕地租佃爭議如經區公所耕地租佃委員會調解不成立，則移請市政府耕地租佃委員會調處，如不服調處時，依規定移送法院審理。\r\n經區公所耕地租佃委員會調解成立或經市政府耕地租佃委會調處成立之案件，由市政府耕地租佃委會發給調解(處)成立證明，雙方當事人應依調解調處結果辦理，當事人之一方不履行其義務時，他造當事人得逕向該管司法機關聲請強制執行。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1194"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何預防孩子中途輟學？",
        "answer": "國民中小學教育是六歲到十五歲的國民均應接受的義務教育。有些孩子卻可能因個人、家庭、學校或社會因素，以致未完成國民教育階段學業而中途輟學。\r\n（一）什麼是中途輟學？\r\n1、學生當日未到校上課且未辦理請假手續，經連繫無法確定原因之學生。\r\n2、未經請假且未到校上課超過3日以上之學生。\r\n3、學期開學未到校註冊達三日以上之學生(含新生已報到未註冊者-學籍系統沒有資料，留校備查含新生未入學)。\r\n4、轉學時未向轉入學校報到超過3日以上之學生。\r\n5、休學或其他原因失學者(喪失學籍之學生追蹤至18歲為止)。\r\n6、中途離校復學之學生(追蹤輔導至穩定就學)。\r\n上列情形均稱為「中途輟學」。學校會在以上任一情況發生時，由註冊組即時上網路通報，並依教育階段不同而有以下之處理：\r\n1、國中小：全國國民中小學中輟通報及復學系統（http://www.mlss.edu.tw/），通報完成後以書面函報所在地強迫入學委員會。註冊組應將備份通報單一份會生教組，做有關出缺勤管理之後續處理；一份送交輔導室，做診斷及轉介之處理。失蹤學生資料經網路系統上傳至警政署再傳至警察局等有關單位協尋。\r\n2、高中職校：教育部高級中等學校中途離校學生通報系統（http://leaver.ncnu.edu.tw/）\r\n（二）高雄市對中途輟學學生有哪些輔導措施？\r\n1、執行中途輟學學生通報、中途離校學生通報及復學輔導方案。\r\n2、建立中輟學生檔案，並針對學生個別因素實施輔導與持續追蹤，視需要轉介相關單位進行適性輔導與救助。\r\n3、聯合學校、警政、社政資源協尋、輔導長期與多次中輟之學生。\r\n4、提昇教師之辨識能力與輔導技巧，及時發現中途離校高危險群學生並予以適時輔導。\r\n5、推動認輔教師輔導、安排申請暫讀補校、就讀資源式中途班、高關懷課程、彈性課程或技藝教育學程，使能逐步回歸正常班級，俾順利完成國中學業。\r\n6、社會局提供家境清寒及重大變故之中輟生社會救助資源。\r\n7、提供穩定就學各項措施(如高中職學生學習扶助方案、適性轉學(轉科)試辦計畫、教育部「就學安全網」推動方案……等)，協助學生辦理各項救濟與學習扶助，以利其穩定就學。\r\n8、辦理休學之學生，應了解與掌握學生休學原因，定期追蹤輔導，並請教務處提供復學相關資訊。\r\n（三）預防孩子中途輟學家長應注意事項：\r\n1、平日多觀察、瞭解孩子，注意其生活作息是否正常。\r\n2、注意孩子在學校向學力是否足夠。\r\n3、注意孩子交朋友之情況。\r\n4、了解孩子對學業功課的看法是否正確。\r\n5、孩子遲到、曠課、逃學次數是否頻繁。\r\n6、孩子是否經常延遲返家或外宿。\r\n7、孩子是否涉足不良場所或流連網咖。\r\n8、孩子是否要求增加零用錢。\r\n9、發覺孩子有中輟徵兆時，主動與學校教師或輔導處(室)連絡。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1194"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "消費者就消費爭議得如何尋求解決？(地權-不動產經紀業、地政士業務-8)",
        "answer": "消費者與企業經營者因商品或服務發生消費爭議時，依照消費者保護法規定，消費者得選擇下列一種方式或同時辦理，以尋求妥適的解決：\r\n一、行政方式解決\r\n(一)申訴：\r\n１.第一次申訴：\r\n消費者得向企業經營者、消費者保護團體或直轄市、縣（市）政府消費者服務中心或分中心申訴。\r\n２.第二次申訴：\r\n消費者在向企業經營者、消費者保護團體、直轄市、縣（市）政府消費者服務中心或分中心申訴後，如未獲妥適處理時，得向所在地消費者保護官申訴。\r\n(二)調解：\r\n依照消費者保護法第四十四條規定，消費者依第四十三條規定申訴未能獲得妥適處理時，得向直轄市、縣（市）消費爭議調解委員會申請調解。說明如下：\r\n１.僅消費者有權申請調解：\r\n依照消費者保護法規定，僅消費者可以申請調解，企業經營者不得申請調解。\r\n２.須為消費爭議案件：\r\n即以消費者與企業經營者間因商品或服務所生的爭議為限。\r\n３.須先經申訴程序：\r\n消費者只經過下列任一申訴程序，認為未獲妥適處理時，均得申請調解。\r\n(1)消費者向企業經營者、消費者保護團體或直轄市、縣（市）政府消費者服務中心或分中心申訴，而未獲妥適處理者。\r\n(2)消費者於上述申訴未獲妥適處理後，向消費者保護官申訴，亦未獲妥適處理者。\r\n４.須向直轄市或縣（市）政府消費爭議調解委員會申請調解：\r\n消費爭議調解委員會行使職權有其轄區範圍，原則上不得越區行使職權，故應向所屬轄區的消費爭議調解委員會申請調解。\r\n二、司法解決方式：提起消費訴訟。\r\n（資料來源：行政院消費者保護委員會編印之「消費者保護法問答資料」）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1193"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農民於勞工保險退保後請領老年給付，可否再申請參加農保？",
        "answer": "「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」第二條第六款明確規定，農民申請參加農保，應具備未領有其他社會保險養老給付或老年給付之條件，故農民請領勞保老年給付後，不可再以非農會會員身分申請參加農保。\r\n\r\n單位:農民組織科  07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1193"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "包包可以帶進美術館嗎？",
        "answer": "高美館小於A3大小的包包可帶進館內，過大的包包請寄放於服務台或寄物櫃。兒童美術館由於展覽空間狹小，大於A4包包請存放寄物櫃。\r\n洽詢專線：07-5550331轉235（服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/71"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1191"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "105學年度5歲幼兒就讀本市符合「幼兒就讀幼兒園補助辦法」第5條規定的幼兒園可申請之教育補助？",
        "answer": "一、105學年度5歲幼兒免學費教育計畫補助對象及金額：\r\n(一)凡實際就讀本市符合「幼兒就讀幼兒園補助辦法」第5條規定的幼兒園，且年滿5足歲之幼童皆可申請，幼兒年齡之計算以幼兒入幼兒園當學年度9月1日滿該歲數者認定之(105學年度為99年9月2日至100年9月1日間出生幼兒)。\r\n(二)免學費計畫可分為「免學費補助」及「經濟弱勢幼兒加額補助」等二項，分學期補助：\r\n1.免學費補助：就讀公立幼兒園免繳學費、讀私立幼兒園免繳學費1萬5,000元，且不設排富條款。\r\n2.經濟弱勢幼兒加額補助：對於家戶年所得在70萬元以下之經濟弱勢家庭，再加額補助其他就學補助；就讀公立幼兒園者，最高得免費就學，就讀私立幼兒園者，每名幼兒每年最高得補助3萬元，但家戶擁有第3筆(含)以上不動產且其公告現值總額逾650萬元，或家戶年利息所得逾10萬元者，無論其家戶年所得數額為何，均不得請領弱勢加額補助。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1191"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市國中畢業生參加12年國民基本教育免試入學需要注意之時程及可查詢的網站有哪些?",
        "answer": "一、107學年度辦理時程大致如下：107年1月底公布國中教育會考及免試入學簡章，3月中旬辦理國中教育會考報名(集體及個別報名)，5月19日至20日國中教育會考考試，6月8日公布國中教育會考成績，6月下旬至7月初上網填寫志願並辦理免試入學報名，7月10日免試入學放榜，7月13日報到。\r\n二、查詢網站：查詢107學年度高雄區高級中等學校免試入學相關訊息，可進入高雄市十二年國民基本教育資訊網查詢(網址：http://12basic.kh.edu.tw)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1188"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理三七五耕地租約法令依據為何？(地權-耕地租佃業務-8)",
        "answer": "依據耕地三七五減租條例、高雄市耕地租約登記自治條例、行政程序法、內政部相關函釋及耕地三七五租約清理要點等規定辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1188"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請需用書表要到何處索取？(地權-耕地租佃業務-12)",
        "answer": "可由高雄市政府地政局或苓雅、三民、左營、楠梓、前鎮、小港、鼓山、鳳山、林園、大寮、大樹、大社、仁武、鳥松、岡山、橋頭、燕巢、田寮、阿蓮、路竹、湖內、永安、彌陀、梓官、旗山、美濃、六龜、杉林、內門等29個區公所全球資訊網頁之「書表下載」處自行下載或向上揭區公所免費領用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/71"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1188"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公、民營拖吊場拖吊時間？",
        "answer": "1.拖吊場每日8時起至22時止為一般巡查拖吊時段，夜間時段(22時至隔日8時)僅受理本府警察局交通警察大隊勤務指揮中心指派案件。\r\n2.通報違規停車取締請撥打110。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1188"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪些圖書分館有提供無線上網服務？",
        "answer": "1.高雄市立圖書館總館及所屬分館均提供無線上網服務，讀者僅需自備配有標準無線網路協定網路卡之行動上網裝置，並使用個人書房帳號，即可連上網際網路查詢資料。為提供讀者最佳收訊範圍，各館均設有無線上網專區(座)，請於專區(座)內使用。\r\n2.各館名錄及開放時間及無線網路使用注意事項，請參閱高市圖官網>>讀者服務>>資訊服務>>電腦及網路使用注意事項。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1187"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "違反非都市土地編定使用，會受何處罰？(地用業務-9)",
        "answer": "依非都市土地使用管制規則第六條規定，非都市土地經劃定使用分區並編定使用地類別之土地，應依其容許使用之項目及許可使用細目使用。如違反非都市土地管制使用者，依區域計畫法第二十一條及第二十二條規定，由該管縣（市）政府處新臺幣六萬元以上三十萬元以下罰鍰，並得限期令其變更使用、停止使用或拆除其地上物恢復原狀。再不遵從者，得按次處罰，並停止供水、供電、封閉、強制拆除或採取其他恢復原狀之措施，其費用由土地或地上物所有人、使用人或管理人負擔。\r\n前二項罰鍰，經限期繳納逾期不繳納者，移送法院強制執行。違反前條規定不依限變更土地使用或拆除建築物恢復土地原狀者，除依行政執行法辦理外，並得處六個月以下有期徒刑或拘役。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/94"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1187"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "違停拖吊經核准撤銷，如何退費?",
        "answer": "方式1：利用高雄市違規車輛拖吊查詢網頁(https://vts.kpp.tbkc.gov.tw/)，點選「移置及保管費退費線上申請」辦理線上退費。\r\n方式2：臨櫃辦理退款服務，民眾可於服務時段(上班日9-12時及14時-17時)持違規拖吊撤銷公文、繳費收據正本、身分證明文件及印章（倘委請代辦者，另攜代辦人身分證、印章）至高雄市新興區中正三路25號3樓停車管理中心(三股)辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1186"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "外國人在我國取得或設定土地權利互惠國家有那些？(地權-外國人地權業務-2)",
        "answer": "外國人在我國取得或設定土地權利互惠國家一覽表 (https://landp.kcg.gov.tw/inside.php?nid=977)",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/74"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1185"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為何需辦理三七五耕地租約續訂？(地權-耕地租佃業務-6)",
        "answer": "凡私有耕地訂有三七五租約租期不得少於6年，於租期屆滿依規定需辦理續訂租約，才能保障承租人或出租人之權益。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1185"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "那些文件必需由不動產經紀人簽章？(地權-不動產經紀業、地政士業務-4)",
        "answer": "下列文件應由經紀業應指派經紀人簽章:\r\n（一）不動產出租、出售委託契約書。(經營代銷業務不適用)\r\n（二）不動產承租、承購要約書。(經營代銷業務不適用)\r\n（三）定金收據。\r\n（四）不動產廣告稿。\r\n（五）不動產說明書。\r\n（六）不動產租賃、買賣契約書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1184"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "土地所有權人以土地或建物向金融機構提供擔保設定抵押權，應如何申辦登記？(登記業務-4)",
        "answer": "請檢附下列文件，向地政事務所申辦抵押權設定登記：\r\n一、 登記申請書。\r\n二、 抵押權設定契約書正副本。\r\n三、 權利書狀。\r\n四、 身分證明文件。\r\n五、 委託書〈委託他人代理者檢附，如於登記申請書已載明委任關係者免附。〉。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1184"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公立幼兒園何時開學？上課時段？是否有延托時間？費用為何？",
        "answer": "一、公立幼兒園開學日與國民小學相同，上學期於8月底開學，下學期於2月份開學。\r\n二、依據「幼兒園教保服務實施準則」規定，教保服務時間為上午8：00至下午4時。\r\n三、公立幼兒園課後留園由幼兒園規劃辦理，家長可自由決定是否參加，並針對經濟弱勢幼兒提供補助，學期中課後留園時間自下午4時起算，以2小時為上限，收費原則上依留園時數及參加人數而定。課後留園相關資訊可至本局網站查詢，網址：http://www.kh.edu.tw/-查詢下載-各式表單-幼兒教育科-教保行政管理-3.課後留園。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1182"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問有關外縣市介聘是否有缺額?如何預知今年是否有舉辦?",
        "answer": "一、依據教育部訂定「國立高級中等學校教師申請介聘作業要點」第2點第2項規定：「參加介聘學校名單及其缺額由本部公告於介聘網站，公告後即不得變更」。\r\n二、本局將配合教育部辦理教師介聘時程，函轉本市公立高中職相關訊息。\r\n三、有關外縣市「國（公）立高級中等學校教師介聘」相關訊息，可電洽教育部國民及學前教育署（04-37061520）詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1180"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "僅從事剝蒜頭、剖蚵殼、數檳榔等工作，可否申請參加農保？",
        "answer": "所謂農業生產工作係指除草、施肥、播種、翻土、採果等一系列農務工作，因此若僅從事剝蒜頭、剖蚵殼等工作，僅係屬從旁協助農務，非屬參加農民健康保險所需實際從事農業生產工作之範圍。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1180"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "非都市土地使用編定後，為何要辦理更正編定？如何申請？(地用業務-4)",
        "answer": "一、 所謂更正編定，經編定使用之土地，因查編錯誤或編定時已合法使用；由土地所有權人（代理人）或地政機關檢具確於公告編定前或公告編定期間已變更使用之合法證明文件，向土地所在地之地政事務所申請更正為正確之使用地類別。\r\n\r\n二、 非都市土地使用編定後辦理更正編定的土地，由土地所有權人提出編定前已合法變更使用之證明文件，就近向土地所在地之地政事務所申請辦理更正編定。\r\n\r\n例：一般農業區內，編定公告前原已有合法住宅建物且現況仍存在，卻編為農牧用地，可檢具 (1)房屋謄本、建築執照或建物登記證明、(2)戶口遷入證明、(3)完納稅證明、(4)繳納自來水或電費證明、(5)其他證明文件經市政府採認足以明確證明者五種文件之一，申請辦理更正編定為建築用地。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1179"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "承租人續訂租約或出租人收回土地的申請資格為何？(地權-耕地租佃業務-10)",
        "answer": "1.承租人願繼續承租耕地者，應提出申請。\r\n2.出租人符合下列三款情形者，得申請收回出租耕地：\r\n(1)能自任耕作。\r\n(2)所有收益不足以維持一家生活。\r\n(3)因收回出租耕地不致使承租人失其家庭生活依據。\r\n3.出租人為擴大家庭農場經營規模，如符合前開第１款及第３款規定者，得收回與其自耕地同一或鄰近地段內之耕地自耕。\r\n4.出租人申請收回自耕且承租人申請續訂租約，倘出租人不能維持其一家生活且承租人因出租人收回耕地而失其家庭生活依據時，出租人或承租人得申請耕地所在地區公所耕地租佃委員會予以調處。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1177"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請不動產經紀業許可？(地權-不動產經紀業、地政士業務-1)",
        "answer": "經營不動產經紀業者，應檢附下列文件向所在地直轄市或縣（市）主管機關申請許可：\r\n一、申請書一式二份。\r\n二、公司負責人、董事、監察人、經理人或商號負責人、經理人身分證明文件影本。\r\n三、(一)經紀業為公司：經濟部核准保留公司名稱預查表影本。\r\n    (二)經紀業為商號：直轄市或縣（市）政府登記商號名稱預查表影本。\r\n四、若為加盟經營者，應附繳加盟證明文件影本。\r\n五、代理人身分證明文件影本。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1177"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問有關高中、高職轉學考試，應該如何查詢？相關簡章何時公告？",
        "answer": "ㄧ、目前公立高中、高職聯合轉學考試工作係於每年7月至8月初辦理，公立高中聯合轉學考試包含一年級升二年級、二年級升三年級考試；公立高職聯合轉學考試為一年級升二年級考試。107學年度本市公立高中及高職聯合轉學考試主辦學校分別為仁武高中（電話：3721640）及海青工商（電話：5819155），如欲參加轉學考，報名資訊可於107年6月底洽詢前開學校。\r\n二、相關簡章預定於107年6月底至7月初公告於承辦學校網站，或可至本局網站最新公告區下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1174"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "已經完成1個碩（學）士學位，可否再攻讀另1個碩（學）士，並辦理在學緩徵？",
        "answer": "一、依據免役禁役緩徵緩召實施辦法第15條第1項第3款：高級中學以上學校畢業生未經內政部核定，再就讀相同等級或低於原等級之學校者不得緩徵。 \r\n二、已經完成1個碩（學）士學位，再攻讀另1個碩（學）士，是不能辦理在學緩徵的。 \r\n承辦單位：役政科 承辦人員：梁家儀  電話：3368333轉2716\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1173"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "非都市土地已不作目前使用而想變更為其他用途使用者，其土地如何辦理變更？(地用業務-7)",
        "answer": "依「非都市土地使用管制規則」第三十條規定，申請人應先向擬變更使用之目的事業主管機關提出興辦事業計畫申請，該目的事業主管機關於核准前並應先徵詢變更前目的事業主管機關及有關機關同意核准後，再依管制規則第二十八條規定，檢具該核准文件連同變更編定申請書及有關文件向當地縣(市)政府辦理使用地變更。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/92"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1172"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "不動產仲介業報酬有何規範？(地權-不動產經紀業、地政士業務-5)",
        "answer": "內政部８９年５月２日台（８９）內中地字第８９７９０８７號函訂定及８９年７月１９日台（８９）內中地字第８９７９５１７號函修正之不動產仲介業報酬計收標準規定如下:\r\n（一）不動產經紀業或經紀人員經營仲介業務者，其向買賣或租賃之一方或雙方收取報酬之總額合計不得超過該不動產實際成交價金百分之六或一個半月之租金。\r\n（二）前述報酬標準為收費之最高上限，並非主管機關規定之固定收費比率，經紀業或經紀人員仍應本於自由市場公平競爭原則個別訂定明確之收費標準，且不得有聯合壟斷、欺罔或顯失公平之行為。\r\n（三）本項報酬標準應提供仲介服務之項目，不得少於內政部頒「不動產說明書應記載事項」所訂之範圍，不包括「租賃」案件。\r\n（四）不動產經紀業或經紀人員應將所欲收取報酬標準及買賣或租賃一方或雙方之比率，記載於房地產委託銷售契約書、要約書，或租賃委託契約書、要約書，俾使買賣或租賃雙方事先充分瞭解。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1169"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂山坡地範圍？何謂水土保持義務人？",
        "answer": "Q1：依據「水土保持法」第三條第一項第三款，山坡地係指國有林事業區、試驗用林地、保安林地，及經中央或直轄市主管機關參照自然形勢、行政區域或保育、利用之需要，就合於下列情形之一者劃定範圍，報請行政院核定公告之公、私有土地：\r\n一、標高在一百公尺以上者。\r\n二、標高未滿一百公尺，而其平均坡度在百分之五以上者。\r\n上開公告之山坡地範圍資料，可至本局水土保持科查詢。\r\nQ2：依據「水土保持法」第四條，公、私有土地之經營或使用，依本法應實施水土保持處理與維護者，該土地之經營人、使用人或所有人，為本法所稱之水土保持義務人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1169"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "自耕農或佃農之農地，倘因休耕致其從事農業工作時間一年未達九十日以上，可否參加農保？",
        "answer": "自耕農或佃農之農地，倘因休耕而未能具結其從事農業工作時間一年達九十日者，不得參加農民健康保險；惟如係已參加農保之農民因農業天然災害或配合政府政策而休耕，且經主管機關核准有案者，得繼續參加農保。\r\n\r\n單位:農民組織科  07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1168"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "對交通違規案件申訴結果仍不服怎麼辦？（請問行政訴訟如何辦理？）",
        "answer": "本市轄管之交通違規案件經申訴後仍不服，可向本局交通事件裁決中心(楠梓辦公室、鳳山辦公室、旗山辦公室)申請裁決，並於裁決書送達後30日不變期間內，以該處分機關為被告，向原告(受處分人)住所地、居所地、所在地或違規行為地之地方法院行政訴訟庭提起撤銷訴訟。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1168"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，計畫補助款是否為公司營業收入？",
        "answer": "廠商補助款非因公司從事商業行為所得收入，因此不能算為營業收入，補助款歸為廠商收入的「其他收入」項目。此外，高雄市政府於隔年將開立扣繳憑單予獲補助之廠商。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1167"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辨識合法之不動產經紀業？(地權-不動產經紀業、地政士業務-3)",
        "answer": "不動產仲介及代銷業之管理已進入法制化，民眾如需委託不動產仲介業買賣房地，應辨識具有證照之合法業者辦理，合法業者應於營業處所明顯之處揭示（一）經紀業許可文件（二）同業公會會員證書（三）不動產經紀人證書（四）報酬標準及收取方式，是民眾可依上開文件辨識合法之業者，應可減少不動產交易糾紛，保障自身權益。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1164"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "被徵收共有卻分管之耕地，可否逕按自己分管部分領取補償地價？(土地徵收業務-4)",
        "answer": "依土地徵收條例第23條第2項規定，共有分管之耕地，部分被徵收者，土地所有權人得於徵收補償地價發給完竣前或核定發給抵價地前，申請共有物分割登記或應有部分交換移轉登記，不受前項不得分割、移轉規定之限制。故依上意旨，共有分管之耕地土地所有權人，欲按自己分管部分領取補償地價，需先申請共有物分割登記或應有部分交換移轉登記，以確權屬。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1164"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "得申請一併徵收之對象？(土地徵收業務-6)",
        "answer": "（一）原被徵收土地或建築改良物之所有權人。\r\n（二）原所有權人死亡時：\r\n1.已辦竣繼承登記者，為登記名義人。\r\n2.未辦竣繼承登記者，為其全體繼承人。\r\n（三）一併徵收土地或建築改良物為分別共有者，各共有人得就其應有部分申請之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1163"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "非都市土地使用編定後，為何須要辦理補辦編定？又非都市土地是否可以辦理註銷編定？(地用業務-6)",
        "answer": "一、非都市土地範圍內每宗土地，應按照鄉鎮縣轄市區製定非都市土地使用分區圖，編定各種使用地，並將結果公告及通知土地所有權人，作為實施土地使用管制之依據。對於非都市土地範圍內新登記土地或遺漏編定之土地，應依照前述規定補辦編定。\r\n\r\n二、至於非都市土地可以辦理註銷編定之情形如下：\r\n1.經發布都市計畫地區之土地，應依都市計畫主管機關提供之計畫範圍資料，將該範圍內非都市土地使用分區及用地編定註銷，並通知土地所有權人。\r\n2.國家公園區內土地，經國家公園主管機關提供之計畫範圍資料，將該範圍內之土地使用分區辦理變更並將使用地編定註銷。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/91"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1163"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市國小學生學籍管理辦法?",
        "answer": "一、本局為管理國民小學學生學籍特訂定「高雄市國民小學學生學籍管理要點」，其要點包括新生入學、編班、轉學、中途輟學、休學與復學、成績證明、畢業證書與修業證明書、畢（修）業證明書之補發與更正、雙重學籍之禁止及學籍資料管理等相關規定。如其中規定新生入學係採學區制，就是依照戶籍地點及本局學區劃分，入鄰近學校就讀。\r\n如欲知詳情請逕至高雄市政府教育局網/法令規章下載/國小教育科/高雄市國民小學學生學籍管理要點下載參考\r\n二、另為保障高關懷學生（係指矯正教育、感化教育、保護個案、非行少年、高危機少年及其他，如中輟個案、沉迷網咖、家庭功能失衡、學校生活適應困難等學生，並經評估需轉換學習環境者）就學權益，特訂定「高雄市立國民中小學高關懷學生轉學安置處理實施原則」，建立高關懷學生轉學安置機制，並結合各國民中小學資源，提供有效輔導協助，以增進學習效果，如欲知詳情請逕至高雄市政府教育局網/法令規章下載/國中教育科下載參考。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1163"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "已參加勞工保險等社會保險之農民，可否再參加農民健康保險？",
        "answer": "農民已參加勞工保險等社會保險者，不得再重複參加農民健康保險。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1163"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館是否有提供嬰兒車、哺乳室等服務？",
        "answer": "高美館服務台備有嬰兒車及哺乳室等服務，借用嬰兒車只需憑身分證件並留下聯絡電話，即可借用。兒童美術館僅提供哺乳室服務。高美館哺乳室須至地下樓藝術研究室登記借用表單，並由藝術研究室志工帶領去哺乳室。\r\n洽詢電話：07-5550331轉235（服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1162"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館圓形廣場如何租借，是否收費？",
        "answer": "申請單位於使用前10個工作天填妥相關申請文件向本館申請，並繳清保證金和場地租借費用，活動結束後若無損壞場地等事宜，無息退還保證金。 \r\n洽詢專線：07-5550331轉274（林先生）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1162"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，申請公司人數若少於5人，是否不需檢附「僱用勞保員工人數之證明文件(最近一期勞保費繳款單)」？",
        "answer": "參與計畫之研發人員須為公司正式員工（具有該公司勞保身分），若公司人數為5人（不含）以下，請檢附相關證明文件（如就業保險等）影本。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1160"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，計畫合作對象是否限於高雄地區的學校或法人單位？",
        "answer": "企業合作對象不限於高雄地區學校或法人單位，惟注意企業必須設籍於高雄市方能申請本案。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1158"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市有哪幾所社區大學？",
        "answer": "高雄市計有5所社區大學，其校本部及聯絡電話分述如下：\r\n名稱     校本部（聯絡電話）\r\n第一社區大學 河濱國小（2518200）\r\n港都社區大學 三民區博愛路一段289號（3235656）\r\n旗美社區大學 旗美高中（6629625）\r\n岡山社區大學 岡山國小（6224415）\r\n鳳山社區大學 鳳山區中正國小（7025329）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1156"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請續訂三七五耕地租約還有沒有其他應注意事項？(地權-耕地租佃業務-13)",
        "answer": "1.如出租人、承租人於申請期間內，均未提出申請時，區公所將依「耕地三七五租約清理要點」第7點第2項規定，逕為辦理租約註銷登記。\r\n2.申請案件將依規定程序完成核定並由區公所將核定結果通知出、承租人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1155"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問本市有那幾種都市計畫圖可提供申購？",
        "answer": "有關本市目前可提供申購之都市計畫圖資種類如下：\r\n1.電子檔：都市計畫區地形圖(CAD圖檔)\r\n2.紙類：樁位圖、都市計畫區地形圖、都市計畫圖",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1154"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "至善廳索票時間和地點？",
        "answer": "※演出前7日08：00-17：00，於至善廳1樓服務台，每人索取2張，索完為止。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1153"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在使用捷運圖書館出現異常時怎麼辦?",
        "answer": "可於客服服務時間（週一9:00-18:00、週二~週日9:00-21:00），利用現場提供之對講機，按鍵即可通話，會由專人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/80"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1152"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾申報中華民國護照遺失手續為何？",
        "answer": "一、國內遺失：\r\n（一）申報遺失須本人持身分證明文件或委任代理人持失主及代理人之身分證明文件申報。代理人以直系親屬或配偶為限，且應持相關身分證明文件及委託書向各縣市警察分局偵查隊申報。未成年人應由有權行使或負擔對於未成年子女權利義務之父或母或監護人持相關身分證明文件及戶籍謄本代為申報。但已結婚者，不在此限。\r\n（二）填寫「中華民國護照遺失申報表」一式二份，一份由失主持憑向外交部領事務局或外交部中部、南部、東部、雲嘉南辦事處申請新護照，另一份由受理之各縣市警察分局偵查隊存查，如須留存者請自行影印。\r\n二、國外（含大陸地區）遺失：\r\n（一）倘係持我駐外館處核發之入國證明書入境者，請持入國證明書及移民署核發之入國許可證副本，向外交部領事事務局或外交部中部、南部、東部、雲嘉南辦事處申請補發新護照。\r\n（二）非持入國證明書入境者，請持入國許可證副本，向外交部領事事務局或外交部中部、南部、東部、雲嘉南辦事處申請補發新護照。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1152"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館是否有提供導覽？",
        "answer": "◎高雄美術館\r\n1.定時導覽時間為週二~週六上午10:30、下午2:00各一場，週日上午10:30、下午2:30各一場，可自由參加，請至售票中心付費30元租用導覽接收器。(展覽需另購票入場)\r\n2.團體預約導覽請於週二至週五上班時間兩週前預約場次。\r\n3.場次及導覽主題請見官方網站或館訊。\r\n洽詢專線：07-5550331轉241 葉小姐\r\n◎兒童美術館\r\n1.星期二至五，定時定點團體導覽。團體不論是否需導覽，只要入館參觀，皆需電話事先申請。\r\n2.家庭導覽每周六10:30-11:00；15:30-16:00上下午各一場；周日下午15:30-16:00一場。現場登記即可。\r\n團體參觀洽詢專線：07-5550310 服務人員",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1149"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "兒童美術館有什麼活動？",
        "answer": "每星期三上午10點、11點各一場胖叔叔說故事及星期日上午10點30分一場假日說故事活動；每月則固定有1場付費的「兒藝工作坊」活動，適合小二至小六的學童參加。其餘大活動則於年節、兒童節和暑假時進行，均會提前發布於美術館網站或館訊公告周知。\r\n洽詢電話：07-5550331轉300（兒美館服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/73"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1149"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "已參加農保之被保險人嗣後農地被編為非農業用地，是否仍符合農保資格？",
        "answer": "依據「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」第十條規定，以自有農地者身分加保或以自有農地配偶身分加保之被保險人，其持以加保之農地經法律變更為非農業用地，在依法應完成之細部計畫尚未完成或指定開發方式尚未開發完成，無法依變更後之用地使用，經取得都市計畫主管機關核發仍依原來農業用地使用分區別或用地別管制使用之證明文件，並符合該辦法有關農地以外之相關規定者，得繼續加保。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1149"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農保被保險人投保年資，如何計算？",
        "answer": "農保被保險人退保後再參加農保時，其原有農保年資應予併計。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1149"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "音樂館索票時間和地點？",
        "answer": "※演出前7日08：00-17：00，於音樂館1樓服務台，每人索取2張，索完為止。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1148"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，曾經申請中央政府補助計畫，且目前正執行計畫中，是否也可申請？",
        "answer": "目前並無規定曾經申請中央政府補助計畫就無法同時申請地方型SBIR計畫，但不能為相同之研發內容，且應評估各計畫執行期間公司研發人力是否足夠。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1148"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "兒童美術館中庭、多目的室可以租借嗎？",
        "answer": "兒童美術館目前有開放1樓多目的室與戶外平台場地租借。\r\n洽詢專線：07-5550331轉274（林先生）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/78"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1146"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "岡山文化中心是否有辦理藝文研習班活動？",
        "answer": "岡山文化中心每年預計辦理三期藝文、美術研習班，開設類別包括技藝、舞蹈、兒童類及美術類等班別。有關開班日期請上文化局岡山文化中心網站查詢,或洽07-626-2620#2901。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1146"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "倘遇有海洋污染事件，第一時間應如何進行通報呢？",
        "answer": "本局設有海洋污染防治專線，24小時皆有人員接聽，倘市民朋友發現海洋污染事件，請撥打0800-265000（讓油污零零零）的專線電話，我們將依據既定程序即時處理通報案件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1146"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "小朋友沒有身份證，辦理借圖書借閱證時要帶什麼證件?",
        "answer": "未滿十四歲之兒童、青少年，無國民身分證者請持戶口名簿，由家長或法定代理人檢具身分證明文件代為申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1144"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市都市設計審議事項有那些？",
        "answer": "本市都市設計審議委員會審議事項，包括本市都市設計有關之建築物設計、開放空間設計、交通系統設計、街道家具設計、植栽及都市景觀設計、公共工程規劃設計及其他都市設計相關事項。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1144"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館演講廳如何租借，費用如何計算？",
        "answer": "申請單位於使用前10個工作天填妥相關申請文件向本館申請，並繳清保證金和場地租借費用，活動結束後若無損壞場地等事宜，無息退還保證金，相關收費方式請至高美館官網服務專區-檔案下載查詢。\r\n洽詢專線：07-5550331轉274（林先生）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/75"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1144"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "需繳納水土保持保證金及其計算方式",
        "answer": "依據「水土保持保證金繳納及保管運用辦法」第二條，水土保持保證金 (以下簡稱保證金) 依主管機關核定之水土保持計畫總工程造價之一定比例額度計算；其應繳納之比例額度如下：\r\n一、探礦、採礦及其鑿井或設定有關附屬設施：為百分之三十。\r\n二、於山坡地或森林區內取土石：為百分之三十。\r\n三、於山坡地或森林區內修建鐵路、公路、溝渠或農路以外之其他道路：為百分之二十。\r\n四、於山坡地或森林區內開發建築用地：為百分之三十。\r\n五、於山坡地或森林區內開發高爾夫球場、堆積土石或處理廢棄物：為百分之四十。\r\n六、於山坡地或森林區內設定公園、墳墓、遊憩用地、運動場地或軍事訓練場或其他開挖整地：為百分之二十。\r\n七、其他經主管機關核定之水土保持計畫：為百分之二十。\r\n前項水土保持計畫經主管機關核定分期施工者，其保證金，依核定之各期水土保持計畫工程造價之一定比例額度計算。\r\n前二項應繳保證金之數額，計算至新臺幣萬元為止，未滿萬元部分不計。\r\n另繳納方式依同辦法第四條規定，保證金得以現金、或等值之無記名政府公債、定期存款單、銀行開立之本行支票繳納或取具在中華民國境內營業之金融機構之書面保證。但書面保證應以該金融機構營業執照登記有保證業務者為限。\r\n水土保持義務人提供金融機構之書面保證或辦理質權設定之定期存款單，應加註拋棄行使抵銷權及先訴抗辯權。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1143"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "學校單位是否可以提案申請高雄市地方型SBIR計畫？",
        "answer": "高雄市地方型SBIR計畫的申請對象為中小企業，學校單位無法申請此計畫，但可協助業界提案及擔任委託研究角色。學校單位可申請學界科專或小產學等其他適合學界申請之計畫。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1143"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我想到駁二當志工、工讀生，該如何申請？",
        "answer": "駁二藝術特區將依展覽屬性，不定期的招募志工或工讀生，招募資訊會在官網、駁二facebook與高雄市政府文化局網站上公告。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1142"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市學生心理諮商中心服務內容及聯絡方式為何？",
        "answer": "高雄市政府教育局有鑑於社會變遷快速，學生之學習與生活適應問題漸趨複雜，為強化本市學生輔導工作，於民國94年起設定高雄市學生心理諮商中心（以下簡稱學諮中心），整合專業輔導人力資源，建置學生輔導工作標準化流程，擔任各項輔導資源整合平台，積極提供全市各級學校學生心理諮商專業服務，成效斐然。\r\n學諮中心採用創新且具效率的服務方式，積極擴大服務效益：\r\n（一）規劃走動式的外展服務：心理專業人員到校提供學生諮商服務，節省學生交通時間並增加安全性。\r\n（二）規劃即時性的諮詢服務：透過電話或面談諮詢，提供師長及學生立即性的輔導處遇建議及問題解決策略。\r\n（三）規劃便捷性的申請流程：簡化服務流程及表單，設定單一個案管理窗口，透過公文交換和傳真送件，方便學校申請中心各項服務，避免繁瑣資料和手續增加學校作業負擔。\r\n（四）規劃多功能的駐校服務：安排心理專業人員提供偏遠或資源缺乏地區駐校服務，補足學校輔導人力不足之困境，有效協助學校處理學生適應問題。\r\n（五）規劃在地性的駐區服務：各分駐點學校、服務專線、主責人員及服務範圍如下表：\r\n編號\t分區/駐點\r\n/服務專線\t主責督導 \t分區組長\t所轄分區\r\n1\t\t行政中心\r\n民族國中\r\n382-1200\t張令恬\r\n督導\t彭馨儀\r\n輔導員\t三民區、前金區、鹽埕區、苓雅區、新興區\r\n2\t\t左營分區\r\n大義國中\r\n588-2300\t黃怡禎\r\n督導\t徐于婷\r\n心理師\t左營區、鼓山區、楠梓區、大社區、橋頭區、梓官區\r\n3\t\t前鎮分區\r\n前鎮國中\r\n822-3400\t黃瑛琪\r\n督導\t廖祈幃\r\n心理師\t前鎮區、小港區、旗津區\r\n4\t\t鳳山分區\r\n青年國中\r\n710-7100\t林書如\r\n督導\t黃?如\r\n社工師\t鳳山區、仁武區、鳥松區\r\n5\t\t大寮分區\r\n大寮國中\r\n781-0680\t王純琪\r\n督導\t郭豐慶\r\n心理師\t大寮區、大樹區、林園區\r\n6\t\t岡山分區\r\n路竹高中\r\n696-5101\t張瓊文\r\n督導\t王廷文\r\n心理師\t永安區、田寮區、岡山區、阿蓮區、茄萣區、湖內區、路竹區、燕巢區、彌陀區\r\n7\t\t旗山分區\r\n杉林國中\r\n677-3200\t瑪達拉‧達努巴克督導\t吳振輝\r\n社工師\t內門區、六龜區、甲仙區、杉林區、那瑪夏區、美濃區、茂林區、桃源區、旗山區",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1142"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂「非學校型態實驗教育」?如何申請？",
        "answer": "一、所謂「非學校型態實驗教育」，係指學校型態的教育體制外，基於家長的教育選擇權，非以營利為目的，依國民教育法第一條及第七條規定之精神，以實驗課程為主要內容，不在固定校區或以其他方式所實施之教育，並依參與實驗教育人數分為個人實驗教育、團體驗教育及機構實驗教育。\r\n二、申請方式概述如下：辦理實驗教育者應依實驗教育之目的，擬訂計畫書，於申請辦理之前一學期四月三十日或十月三十一日前提出實驗計畫書，經學生學籍所在學校提出申請，再由學籍學校送教育局指定學校辦理審查，審查通過後始得辦理非學校型態實驗教育。\r\n三、前項申請計畫相關資料請逕至高雄市政府教育局網/文件表單下載/國小教育科/教務/非學校型態實驗教育下載參考。http://www.kh.edu.tw/forms/getDirectory/812",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1141"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "自耕農會員未參加農保，其農地供同戶直系血親參加農保，是否應將該會員列入平均每人０﹒一公頃計算？",
        "answer": "農會自耕農會員之同戶直系血親以該會員所有農地，依「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」自耕農資格條件加保時，自應將該會員列入平均每人面積０﹒一公頃以上，始可申請參加農保。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1141"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關地方型SBIR計畫中，財務查核委託會計師，其簽證費用是否由市府支付？",
        "answer": "會計師簽證費用應由廠商自行負擔費用，且該費用不得納入計畫總經費中。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話:07-3368333*3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1141"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "兒童美術館什麼時候說故事？",
        "answer": "星期三胖叔叔說故事：上午10：00-10：30；上午11：00-11：30 ；星期日說故事時間：上午10：30-11：10 \r\n洽詢專線：07-5550331轉300（服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/74"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1140"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關學校行事曆、休業式及成績考查次數相關規定？",
        "answer": "依據教育部「國民中小學九年一貫課程綱要」規定「全年授課日數以200天(不含國定假日及例假日)、每學期上課20週、每週授課5天為原則」，爰學校須依教育部規定計算每學期上課總節數，並配合本局制訂之行事曆撰寫課程計畫，該計畫除編排該學期之課程教學計畫外，亦應納入各校之重要行事及活動，經學校課程發展委員會初審、複審通過後，於開學前公告於校網首頁，並依規定時程送本府教育局備查，學校則須依備查之課程計畫據以實施教學，如需更改，則須報教育局核備。\r\n因此，有關學校休業式當天之作息，須依備查之課程計畫及本市國民中小學學生在校時間規定辦理；若休業式當天學生為全天課程，則放學時間即為下午4時30分前；倘為半天課程，則須上完4節課後方能放學。另有關學期評量次數，本局依據教育部「國民小學及國民中學學生成績評量準則」擬定本市相關法規且函知各校執行，依教育部規定，定期評量中紙筆測驗之次數，每學期至多三次。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20130329"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1140"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何選擇合法立案之補習班？如有退費問題可向何處洽詢？",
        "answer": "一、本市立案補習班相關資料已在直轄市及各縣市短期補習班資訊管理系統網站公告，請至該網站(http://bsb.edu.tw)/高雄市/已立案補習班查詢。\r\n二、如有補習退費問題或其他補習班相關疑義，均可至網站http://bsb.edu.tw/高雄市/文件下載/法令規章/社會教育科，查詢檢索相關法規或與本局社會教育科(電話:7995678分機3092、3095)聯絡，我們同仁將會詳細為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1140"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術資源教室如何預約？",
        "answer": "高美館美術資源教室每週二至週六上午9：00-12：00、下午13：30-16：30開放團體預約，配合特展規劃不同屬性之教學活動，目前主要活動有版畫、雕塑，欲了解當期教學規劃，可逕洽本館資源教室服務台、官網、高雄市文化月刊、館訊等查詢。\r\n預約及洽詢專線：07-5550331轉262（資源教室）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1139"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館展覽專輯哪裡有賣？",
        "answer": "展覽專輯可以在本館複合式藝術書店(高美書屋)、國家書店、五南文化廣場、南天書局、三民書局、博客來購買。\r\n洽詢專線：07-5550331轉253（複合式藝術書店-高美書屋）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1139"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市文化中心展覽館開館時間？",
        "answer": "每週一休館\r\n開放時間：週二至週四、週日10：30-17：30；週五、週六10：30-20：00\r\n各館展覽、生活美學講座可登錄公務員終身學習時數",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20121212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1139"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農民可否持養子之子所有土地以自耕農身分申請參加農保？",
        "answer": "如該土地為養子在收養關係持續期間所生子女所有，收養關係現仍存續時，可視為直系血親所有，以自耕農資格申請參加農保。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1137"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市文化中心藝術市集受理申請時間及活動時間？",
        "answer": "※\t申請時間：每年分三期（1~4月、5~8月、9~12月），每期前一個月前10日(12/1~12/10、4/1~4/10、8/1~8/10)受理下一期報名。\r\n※\t活動時間：每週六、日16:00~21:30於文化中心藝術大道展演。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1135"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農保被保險人應徵召服兵役或派遣出國訪問、研習或提供服務者，可否退保？",
        "answer": "應徵召服兵役或派遣出國訪問、研習或提供服務者，屬自願投保對象，自可依其意願退保，惟退保後，須俟上列原因消失後，如仍具農保投保資格，始能再由投保農會為其申報加保。\r\n\r\n單位:農民組織科  07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1134"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請鑑定不受理之情形。",
        "answer": "1.鑑定案件進入司法機關訴訟程序中，且非經各該機關囑託者。\r\n2.當事人申請之案件距肇事日期逾六個月以上。\r\n3.非屬道路交通管理處罰條例第三條第一款所指道路範圍之行車事故案件。\r\n4.已鑑定之行車事故案件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1131"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問收到法務部行政執行署高雄分署之傳繳通知(交通違規案件)時，如何辦理繳款？",
        "answer": "因交通違規案件未繳納致收到法務部行政執行署高雄分署之傳繳通知(行政強制執行)時，有下列繳納方式:1.未滿3萬元以下具有三段式條碼之傳繳通知單，得至各大超商繳納(手續費6元另計)。2.攜帶傳繳通知單及應繳納款項，至法務部行政執行署高雄分署(高雄市苓雅區政南街2號，聯絡電話：(07)715-2158)或本局交通事件裁決中心楠梓(高雄市楠梓區德民路71號3樓)、鳳山(高雄市鳳山區武營路361號)、旗山(高雄市旗山區旗文路123-1號)辦公室繳納。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1129"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "水土保持計畫或簡易水土保持申報書之申辦程序",
        "answer": "依據「水土保持計畫審核監督辦法」第六條規定，水土保持義務人應依中央主管機關規定格式，擬具水土保持計畫或簡易水土保持申報書六份及主管機關要求抄件份數，並檢附下列文件，由目的事業主管機關受理後，送請主管機關審核：\r\n一、目的事業開發或利用之申請文件。\r\n二、環境影響說明書或環境影響評估報告書及審查結論各一份；無需者免附。\r\n三、水土保持規劃書審定本一份；無需者免附。\r\n水土保持計畫如屬依法應進行環境影響評估者，得暫免檢附前項第二款之文件，由主管機關先行審查，俟水土保持義務人檢附該文件後，再行核定水土保持計畫，其審查期限不受第十四條規定限制。\r\n依本法第十四條規定擬具之水土保持計畫或簡易水土保持申報書之審查程序，準用前二項規定辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1129"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國中教師甄選何時辦理？",
        "answer": "本市國中106學年度因少子化減班，處理超額教師介聘後，一般類科已無缺額可辦理教師甄選。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1127"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "徵兵檢查不能如期受檢時，如何申請延期檢查？",
        "answer": "一、應受徵兵檢查役男有下列情形之一不能如期受檢時，應由役男或有行為能力之家屬於徵兵檢查前，持有關證明文件向區公所申請延期檢查。\r\n（一）患病不堪行動者。\r\n（二）家庭發生重大事故，必須本人處理者。\r\n（三）航行國外之船員，正在航行中者。\r\n（四）有犯罪嫌疑在羈押中或犯罪處徒刑在執行中者。\r\n（五）已依役男出境處理辦法出境，期限尚未屆滿者。\r\n（六）其他因不可抗力事由，而無法受檢者。\r\n二、役男有前項各款之一情事，而未能及時辦理時，應以適當方法向區公所通知，事後補辦手續。\r\n\r\n承辦單位：役政科\r\n承辦人員：李德珍\r\n電話：3368333轉2706\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20121219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1126"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」於八十五年六月一日修正生效後，以非會員自耕農資格加保者，應否將修正前已以配偶資格加保者（無需受農地面積限制）列入計算農地平均面積？",
        "answer": "原已以「配偶」身分加保者，於八十五年六月一日該辦法修正生效後，仍得以「配偶」身分繼續加保，但以非農會會員自耕農身分新申請加保者，其農地平均面積之計算，仍應依修正後之規定辦理，即其農地或利用耕地以外固定農事設施面積之計算，應包括已以配偶身分加保者，並須符合「農地平均每人面積０﹒一公頃或固定農事設施每人面積０﹒０五公頃以上」之要件。\r\n\r\n單位:農民組織科  07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1126"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問兒童可以自行施放爆竹煙火嗎？",
        "answer": "依據爆竹煙火管理條例第13條規定父母、監護人或其他實際照顧兒童之人於兒童施放一般爆竹煙火時，應行陪同。違反者依管理條例第30條可處3千元以上1萬5千元以下罰鍰。前開兒童係指12歲以下孩童。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1123"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農保被保險人於加保期間失蹤之處理方式?",
        "answer": "農保被保險人在保險有效期間失蹤者，於失蹤後未實際從事農業工作，繼續繳納保險費亦有困難，同意其家屬自辦理戶籍失蹤登記之日起免收繳保險費，惟其保險年資亦應同時中斷；於失蹤屆滿民法第八條所定期間（失蹤滿七年後，或八十歲以上者得於失蹤滿三年後，或遭遇特別災難者得於特別災難終了滿一年後），經法院為死亡之宣告時，按戶籍登記失蹤當月之投保金額計算，由其支出殯葬費之人領取喪葬津貼。\r\n\r\n單位:農民組織科  07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1121"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男體檢後，如何申請身高體重複檢？",
        "answer": "一、\t申請時間：\r\n1.\t一般：役男身高、體重不符現役標準時，需於接獲徵集令後，入營前，始可提出申請身高、體重複檢。\r\n2.\t申請分階段入營者：其申請身高、體重複檢時間為：第1階段：接獲徵集令後，入營前。 第2階段：應於自行報到入營前1個月內提出申請，並於入營前10日內檢查重測。\r\n二、\t申請程序為：役男檢具醫療機構出具達改判體位標準之診斷證明書，至戶籍地區公所兵役單位申請複檢，經審核符合後，即安排至指定之體檢醫院複檢，並由本市徵兵檢查會依據檢查結果重新判定體位。 \r\n承辦單位：役政科 承辦人員：李德珍 電話：3368333轉2706 \r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1121"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "僅從事農產品銷售販賣工作，可否申請參加農保？",
        "answer": "農民係指直接從事「農業生產」者，若僅從事銷售販賣，自非從事農業生產工作，不得申請參加農民健康保險。\r\n\r\n單位:農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1119"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問太陽能愛之船的特性與航線？",
        "answer": "101年10月起全面汰換傳統愛之船，由太陽能電動船取代，該船無柴油煙味、無噪音、平穩舒適，載客量有36人及42人，航行時間為25分鐘，航線經中正橋到七賢橋後，迴轉航行至五福橋，再繼續航行至高雄流行音樂中心後，回到搭船站下船。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1118"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在駁二藝術特區拍攝照片、影片，需要申請嗎？",
        "answer": "1.拍攝電視節目、廣告及電影者，請與高雄市拍片支援中心申請(https://filmkh.khcc.gov.tw/tc/)。\r\n2.拍攝婚紗及商業攝影等，請至C5倉庫服務台填寫申請表單。\r\n3.展覽內部拍照攝影，則依入口公告規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1118"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請聯結車(砂石車)臨時通行證？",
        "answer": "1、那瑪夏區、桃源區、茂林區、甲仙區、六龜區、杉林區、美濃區、內門區、仁武區、田寮區、旗山區、阿蓮區、湖內區、岡山區、茄萣區、路竹區、鳥松區、永安區、燕巢區、大樹區、大寮區、林園區、彌陀區、橋頭區、大社區、鳳山區等區，請至警察局轄區分局提出申請，並依原作業方式辦理。\r\n2、新興區、鹽埕區、前金區、苓雅區、三民區、前鎮區、小港區、鼓山區、旗津區、左營區、楠梓區等區，應填具申請書並檢附相關文件，於行駛之日前7至14日向交通局提出申請。\r\n（1）填具申請書需檢附下列文件：\r\nA、行車執照影本。\r\nB、公司登記證明文件或商業登記證明文件影本。\r\nC、申請事由相關證明文件影本（工程合約書或委託書、相關契約書或送貨單等，並有下列運送內容：1.物品名稱  2.起運日期及地點）。\r\nD、申請公司車輛如非該公司車輛，應檢附車輛委託證明書。\r\nE、行駛路線圖。\r\n（2）以上檢附文件，均應加蓋申請公司及負責人用印。詳情請至本府交通局網頁查詢，網址https://www.tbkc.gov.tw/Service/TrafficPlan/abc22。 或電洽07-2299825*212由專人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1117"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "建議新設候車亭、站牌及候車亭、站牌毀損",
        "answer": "一、候車亭新設或候車亭、集中式站牌毀損、遷移，請電洽交通局(運輸設施科)2299869辦理。\r\n二、一般站牌新設或移設，請電洽交通局（運輸管理科）07-2299803辦理或各業者\r\n（一）南台灣客運  3109835、3101111\r\n（二）東南客運    0800616898、7536569\r\n（三）高雄客運    7462141、7426644\r\n（四）義大客運    0800352520、6577258\r\n（五）港都客運    3661986\r\n（六）漢程客運    0800889116、3424299\r\n (七）統聯客運    0800676676、7229455",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1115"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市文化中心展覽館檔期受理申請時間？",
        "answer": "※年度開放申請時間：\r\n每年4月份開放次年1月至6月檔期申請；\r\n每年9月份開放次年7月至12月檔期申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1115"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何貫徹國民中學常態編班？",
        "answer": "本市執行常態編班，貫徹正常教學重要措施如下：\r\n一、以國小成績為常態編班依據：為使編班成績更趨常態分配，先進行國小畢業班級學生成績之標準化作業，再進行畢業學校學生成績標準化作業，以該畢業學校標準化成績作為編班依據，使編班結果更趨於常態。\r\n二、統一電腦編班及導師公開抽籤：成立教育局落實常態編班督導小組，統一假中正高工辦理電腦編班及導師公開編配作業，並邀請家長協會、校長協會、教師會等民間團體參觀，以昭公信。至於後報到學生亦由督學督導，辦理分區公開辦理抽籤，以有效杜絕觀望取巧心態，貫徹常態編班。\r\n三、建立考核機制：為了追蹤考核各校執行情形，教育局除將各校常態編班執行情形列為視導及考核校長辦學績效重點項目之外，並定期及不定期前往抽訪督促各校貫徹常態編班。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20130329"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1114"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男體檢程序",
        "answer": "一、區公所依據市府排定檢查醫院、日期，列印徵兵檢查通知書，於檢查前10日送達役男簽收。\r\n二、報到：役男持通知書、身分證、1吋彩色照片1張及相關診斷證明書，至指定檢查醫院之健檢中心報到\r\n三、檢查：依役男體檢作業程序各科檢查辦理；役男受檢時核對身分證之照片，以防冒名頂替。\r\n四、檢後：醫院於檢查後10個工作日內，將役男體格檢查表送本市徵兵檢查會據以判定體位（需專科檢查者時間另計），並以體位判定結果通知書送達役男簽收。\r\n\r\n承辦單位：役政科\r\n承辦人員：李德珍\r\n電話：3368333轉2706\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1114"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國中學生取得畢業證書的條件？",
        "answer": "依據「國民小學及國民中學學生成績評量準則」第11條規定:國民中小學學生修業期滿，符合下列規定者，為成績及格由學校發給畢業證書；未達畢業標準者，發給修業證明書：\r\n(一)學習期間扣除學校核可之公、喪、病假，上課總出席率至少達三分之二以上，且經獎懲抵銷後，未滿三大過。\r\n(二)七大學習領域有四大學習領域以上，其各學習領域之畢業總平均成績，均達丙等以上。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1113"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國中教師介聘何時辦理？",
        "answer": "一、臺閩地區教師介聘\r\n(一)每年3月底前學校申請委託辦理臺閩地區教師介聘。\r\n(二)4月底至5月初，委託辦理介聘之學校教師，至臺閩地區教師介聘網站填報相關資料並由服務學校審查。\r\n(三)5月中旬縣市政府辦理參加介聘教師積分審查。\r\n(四)5月底召開聯合介聘協調會，縣市政府通知各校教師介聘結果，學校通知調出教師至介聘學校接受審查，學校陳報教評會審查結果。\r\n(五)6月中旬召開介聘審查結果確認會議，縣市政府通知介聘學校寄發報到通知書。\r\n(六)6月底縣市政府將確認名單函送各相關學校。\r\n二、市內教師介聘\r\n(一)超額教師介聘\r\n1、每年4月底提報超額介聘教師名單。\r\n2、5月初辦理超額教師積分審查，並辦理超額教師志願選填作業，公布介聘結果並函知相關學校，學校召開教評會審查，並將審查結果送教育局。\r\n3、5月底教育局將確認名單函送各相關學校。\r\n(二)一般教師介聘\r\n1、每年3月底前學校申請委託辦理市內教師介聘。\r\n2、4月底教育局上網登錄委託辦理市內教師介聘學校，各委辦學校人事人員上網填報申請市內介聘教師之基本資料。\r\n3、4月底至5月初申請市內介聘之教師上網登錄資料並列印申請表。\r\n4、5月中旬辦理市內介聘教師積分審查，電腦作業後公布介聘結果，並函知相關學校，學校召開教評會審查，並將審查結果送教育局。\r\n5月底教育局將確認名單函送各相關學校。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1112"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問遇到家暴問題時該怎麼辦？",
        "answer": "一、 當下因應：\r\n(一) 保持鎮定：不要說刺激對方的話，也不要回手，以免火上加油。\r\n(二) 保護自己：尤其是頭、臉、頸、胸、腹等主要身體部位。\r\n(三) 大聲呼救：請家人、鄰居幫忙。\r\n(四) 快點避開：離開現場，攜帶隨身包(內應有：身分證、健保卡等重要證件，零錢及重要聯絡電話)，可到親戚、鄰居、朋友家或家庭暴力防治機構。\r\n(五) 去找警察：請警察出面制止施暴或協助送醫，或送庇護中心。\r\n(六) 向警察(110)或婦幼保護專線(113)報案，作家暴通報或筆錄，記下發生經過。\r\n(七) 保留證物：例如驗傷單、被破壞的衣物、凶器等，如已獲核發保護令，應予提示警察執行或逮捕施虐者。\r\n(八) 醫院驗傷：驗傷並設法拍照存證。\r\n二、 證據蒐集：\r\n(一) 在家庭暴力事件中，應提出的證據包括：\r\n1. 證明受害：例如被施虐者扯壞的衣物、加害人使用的凶器，或足以表徵傷勢的照片或驗傷單等。\r\n2. 證明對方施暴：例如施虐者承認施暴之錄音帶、施虐者寫的悔過書或現場親見親聞家暴之證人。\r\n(二) 蒐集完證據後，可提出法律訴訟，保護自己及家人，終止暴力的發生：\r\n1. 提出民事告訴：保護令聲請、精神損害賠償。\r\n2. 提出刑事告訴：家庭暴力行為可能已涉及「家庭暴力罪」，故可直接向警察機關報案，請警察機關依法處理。有些案件是屬於告訴乃論案件，例如傷害罪，須在6個月內提出告訴。\r\n三、 保護令聲請(保護令聲請屬於家事事件)\r\n(一) 可向下列單位提出保護令聲請：\r\n1. 臺灣高雄少年及家事法院家庭暴力事件服務處。\r\n2. 警察局各分局家庭暴力防治官。\r\n3. 市府社會局家庭暴力及性侵害防治中心。\r\n(二) 保護令的內容包括：\r\n1. 禁止相對人對於被害人、目睹家庭暴力兒童及少年或其特定家庭成員實施家庭暴力。\r\n2. 禁止相對人對於被害人目睹家庭暴力兒童及少年或其特定家庭成員為騷擾、接觸、跟蹤、通話、通信或其他非必要之聯絡行為。\r\n3. 命相對人遷出被害人目睹家庭暴力兒童及少年或其特定家庭成員之住居所；必要時，並得禁止相對人就該不動產為使用、收益或處分行為。\r\n4. 命相對人遠離下列場所特定距離：被害人目睹家庭暴力兒童及少年或其特定家庭成員之住居所、學校、工作場所或其他被害人或其特定家庭成員經常出入之特定場所。\r\n5. 定汽車、機車及其他個人生活上、職業上或教育上必需品之使用權；必要時，並得命交付之。\r\n6. 定暫時對未成年子女權利義務之行使或負擔，由當事人之一方或雙方共同任之、行使或負擔之內容及方法；必要時，並得命交付子女。\r\n7. 定相對人對未成年子女會面交往之時間、地點及方式；必要時，並得禁止會面交往。\r\n8. 命相對人給付被害人住居所之租金或被害人及其未成年子女之扶養費。\r\n9. 命相對人交付被害人或特定家庭成員之醫療、輔導、庇護所或財物損害等費用。\r\n10. 命相對人完成加害人處遇計畫。\r\n11. 命相對人負擔相當之律師費用。\r\n12. 禁止相對人查閱被害人及受其暫時監護之未成年子女戶籍、學籍、所得來源相關資訊。\r\n13. 命其他保護被害人、目睹家庭暴力兒童及少年或其特定家庭成員之必要命令。\r\n四、 安全計畫\r\n(一) 當我與施虐者還住在一起\r\n1. 將我的處境告訴我信任的家人、親戚或朋友。\r\n2. 訂一個「暗號」，當需要幫助時，我的親友會知道我需要幫助。\r\n3. 將要發生暴力時，設法趕快到一個比較安全的地方。\r\n4. 告訴較年長的子女，如遇到緊急狀況時，設法自保並向外求助，不要和施虐者有正面衝突。\r\n5. 教導我的子女如何打電話報警，並確定他們知道家裡的正確地址和電話。\r\n6. 將一些錢、證件等重要物件放在家中一個安全的地方（必要時，可請親友代為保管），緊急時，可立即帶這些必須物品離開。\r\n(二) 當我已決定離開施虐者時\r\n1. 當我已決定離開，記得帶：身分證、健保卡、提款卡、信用卡、存摺、印章、錢、支票簿、行動電話、聯絡電話簿、戶籍謄本、驗傷單。\r\n2. 記得離家最近的警察局和醫院。\r\n3. 我有權利到法院、警察分局、家庭暴力防治中心請求協助聲請保護令。\r\n(三) 當我已經離開施虐者或保護令未核發空窗期\r\n1. 當必須和施虐者談話時，我必須注意安全，避免與其單獨碰面。\r\n2. 我有權利不接聽騷擾電話，必要時，可請他人代為接聽。\r\n3. 我可以隨時變更我的電話號碼，並要求親友發現施虐者再度騷擾傷害我時，請他們幫我打電話報警。\r\n4. 當我下班時，變換回家路線。\r\n5. 我可以參加受虐婦女成長團體。\r\n6. 當我情緒低落，甚至想傷害自己時，我知道和誰聯繫。\r\n(四) 當保護令核發之後\r\n1. 保護令核發後，我應該隨身攜帶一張保護令，並留一張影本給大廈管理員或警衛、辦公室警衛、子女學校老師及我信任的親戚或朋友。\r\n2. 我知道施虐者上班的地點、時間及經常出入的場所，並且我有一張他的近照。\r\n3. 當施虐者違反保護令時，我應該立即打110報警。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1112"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市國中學生人數總量管制相關事宜？",
        "answer": "一、總量管制學校係本局評估學校新生人數、校舍空間、設備及當地社區發展，並以國中每生使用校地面積一七‧七七平方公尺為度，近五年之新生人數有增加趨勢，並超過現有校舍數量及班級規模者，即列為總量管制學校。106學年度列為管制學校計有：明華國中、左營國中、龍華國中、福山國中、楠梓國中、國昌國中、陽明國中、正興國中、五福國中、中山國中、瑞祥高中國中部、青年國中、鳳山國中、福誠高中國中部、鳳翔國中、七賢國中、文府國中等共計17校。\r\n二、總量管制學校新生入學順序如下：\r\n(一)學生與其直系尊親屬或法定監護人共同設籍於總量管制學校學區內，持有下列證明文件之一，依下列順位分發入學；申請人數超過錄取人數時，於該順位依設籍先後錄取之：\r\n1.在學區連續設籍滿6年以上者。\r\n2.學生之直系尊親屬或法定監護人持有同址坐落學區內房屋所有權狀證明。\r\n3.公家宿舍配住證明。\r\n4.足以證明居住事實之房屋租賃契約或水費、電費收據。\r\n(二)依前款規定分發後，總量管制學校仍有缺額時，則依設籍先後分發至額滿為止，其餘未受分發之學生，應改分發至鄰近學校就讀。\r\n三、總量管制學校及一年級新生入學期程如下：(期程為暫定，仍依本局公告為準)\r\n(一)106年3月7日前各總量管制學校審查名冊，並視需要通知學生家長或監護人持「學生總量管制作業要點」第五條規定之相關證明文件向學校申請登記。\r\n(二)總量管制學校於106年3月15日於學校公告審查結果名單。\r\n(三)有疑義者106年3月20日由學生之直系尊親屬或法定監護人提具足資證明文件接受複審。\r\n(四)106年3月24日前總量管制學校完成分發作業，公布分發名單及遞補名單。\r\n(五)一年級新生於106年4月15~17日(依學校通知日期)持學校寄發之入學通知單至分發學校辦理報到。\r\n四、空間充裕學校由教育局專案小組會勘認定。106學年度列為空間充裕學校計有：旗津國中、壽山國中、後勁國中、興仁國中、鳳林國中、潮寮國中、茄萣國中、中芸國中、中崙國中、寶來國中、那瑪夏國中、甲仙國中等12校。\r\n五、有關總量管制要點請至教育局網站( http://www.kh.edu.tw/ ) 點選法令規章下載/國中教育科/1000111高雄市國民中小學實施學生人數總量管制作業要點.pdf，檔案查閱。\r\n六、有關學區劃分事宜請至教育局網站( http://www.kh.edu.tw/ ) 點選各式表單下載/國中教育科/國中學區劃分及總量管制/106學年度/高雄市106學年度國民中學學區劃分一覽表.pdf，檔案查閱。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1110"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館開館時間？",
        "answer": "1.本館開館時間：週二至週日9:30~17:30(每週一休館、春節期間除夕休館)\r\n2.兒童美術館開館時間：週二~週五9:00~12:00，13:30~16:30；週六、週日9:30~17:30（中午不休館）(每週一休館、春節期間除夕休館)",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1109"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "到駁二藝術特區參觀展覽、聽音樂，需要購票嗎？",
        "answer": "不一定。駁二藝術特區的展覽依不同主題、規模訂定入場機制，音樂表演則是採售票制。建議來電洽詢07-5214899、或上駁二官網查詢。http://pier-2.khcc.gov.tw/",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20130117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1107"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "岡山文化中心園區內的溜冰場可以用嗎？",
        "answer": "溜冰場是岡山文化中心園區內的公共設施，歡迎民眾自由使用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1106"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "駁二藝術特區的開放時間？",
        "answer": "周一～周四 10am~6pm, 周五～周日、國定假日 10am~8pm、除夕休館",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1104"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "駁二藝術特區的場地、空間如何借用？",
        "answer": "駁二歡迎藝文相關團體舉辦展覽及表演活動申請，租借場地請於開館時間內來電申請，並備妥展覽內容企劃書，予本中心審核。企劃書可E-MAIL至piertwoart@gmail.com，並來電確認（07-5214899）是否收到申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1104"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請鑑定所需之身分證明文件。",
        "answer": "1.當事人：身分證或駕駛執照、印章。\r\n2.車輛所有人：行車執照、印章。\r\n3.當事人之直系血親或配偶：與當事人關係之證明文件、印章。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1104"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我個人想充實有關急救、防救災相關常識或公司欲替同仁規劃防災宣導教育活動，應向何單位申請或如何取得相關資訊？",
        "answer": "一、凡公司行號、學校、團體欲辦理有關防火、急救宣導教育相關活動，可向本府消防局轄區消防分隊申請，消防局將派員前往宣導。\r\n二、消防局網站(http://www.fdkc.gov.tw/)建置有防災資訊專 區，歡迎市民朋友前往瀏覽下載。\r\n\r\n承辦單位：消防局火災預防科\r\n聯絡電話:07-8128111轉2115",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1102"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "教保服務人員申請服務年資證明?",
        "answer": "一、對象：\r\n（一）申請之幼兒園(含改制前私立幼稚園/托兒所)已廢止或停辦。\r\n（二）作為幼兒園園長資格服務年資證明。\r\n二、目的：教保服務人員服務年資證明不作其他之證明。\r\n三、方式：繕具申請書載明服務幼兒園及起訖時間，寄送本局幼兒教育科辦理，申請書格式可至本局局網：http://www.kh.edu.tw/各式表單/幼兒教育科/園務行政管理/3.私幼人事/人事異動/教保服務人員服務年資申請。\r\n四、注意：現仍在案之私立幼兒園恕不代為核發，請逕洽該園辦理。\r\n五、請檢附：\r\n（一）申請書\r\n（二）國民身分證正反面影本\r\n（三）教保服務人員資格相關證明影本\r\n1.教師：最高學歷證明影本、教保服務人員專業學歷證明影本、教師證影本\r\n2.教保員：最高學歷證明影本、教保服務人員專業學歷證明或結業證書影本\r\n（四）園方開立之服務證明\r\n（五）服務期間之勞保投保證明(請向勞保局申請)\r\n（六）回郵信封【請填收件人地址及聯絡電話】\r\n※以上第2、3、4、5項，影本請加註『核與正本無誤』及本人印章。\r\n  寄至高雄市政府教育局申請：\r\n  830高雄市鳳山區光復路二段132號3樓\r\n  高雄市政府教育局幼兒教育科    收",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1102"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理「大陸地區學歷」(國中程度)採認？",
        "answer": "一、依據「大陸地區學歷採認辦法」辦理。\r\n二、填寫申請表並檢附下列相關文件：\r\n1、經大陸地區公證處公證屬實之學歷證件及公證書正本。\r\n2、前項公證書經行政院設立或指定之機構或委託之民間團體證明與大陸地區公證處原發副本相符之文件正本。\r\n3、國民身分證或居留證影本。\r\n三、檢具前揭資料，先以電話7995678#3031向承辦人確認後，得逕至教育局憑辦(地址:高雄市鳳山區光復路二段132號3樓)\r\n四、申請表請逕至本局資訊網(網址:http://www.kh.edu.tw)，點選：各式表單》各式表單下載 》國中教育科 》國中教務業務 》學歷採認，下載申請書填寫。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1101"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "承租遊港船時，需要佈置船艙，請問是否要另外收費？",
        "answer": "租船時需要佈置船艙，將另收取靠泊費，船上不開啟電力設備(即無燈光、無冷氣)2,000元/小時，船上開起電力設備5,000元/小時，若使用時數超過一小時，將會改以30分鐘為基數遞進計算。若在船上用餐，另再酌收清潔費2,000元",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1099"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "復康巴士訂車預約專線。",
        "answer": "一、高雄汽車客運復康巴士預約訂車專線：(07) 740-7977(通話後10秒不計費，每秒0.12元)\r\n臨時訂車/取消專線: (07) 740-6033\r\n二、網路預約網址：http://pub.ks.reha.kbus.leaftech.tw/",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1099"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「金棧遊港」那些人可以購買優待票？",
        "answer": "3-12歲的孩童，65歲以上的長者，以及持有身心障礙手冊者及其必要伴隨者(限一人)都能購買優待票，凡享優待票者需於報到取票同時出示相關證件哦！",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1098"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市文化中心至善廳服務台服務時間？",
        "answer": "※週一至週五：08：00－17：00；\r\n※週六、日：08：00－18：00。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20121212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1098"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "駁二藝術特區有提供寄放行李的服務嗎？",
        "answer": "駁二C5倉庫服務台有提供付費行李寄放的服務，而貴重物品需另外自行保管，且不提供寵物的寄放服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1090"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "短期補習班讓渡、建築物租賃契約之公證書及設立人變更之公證書，應至何處辦理？",
        "answer": "可至臺灣高雄地方法院(鳳山辦公大樓，公證處)( 鳳山區國泰路二段96號；電話：743-2027轉1307、1309)或至「司法院」--「業務綜覽」--「公證業務」下載公證人名冊，並至民間公證處辦理，網址為http://www.judicial.gov.tw/。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1089"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我想租船遊港，請問價格是多少？",
        "answer": "觀光遊港輪租船費用20,000元/小時計算。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1082"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "教師在外兼課是否合法？應向哪個單位檢舉？(高中)",
        "answer": "一、 根據教育人員任用條例第34條規定「專任教育人員，除法令另有規定外，不得在外兼課或兼職」。\r\n二、 若高中職教師自行在校外兼課或兼職，可向本局高中職教育科檢舉，電話：07-7995678分機3028。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1075"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「金棧遊港」遊港船票價區分？",
        "answer": "全票300元，優待票200元，優待票適用3-12歲兒童、65歲以上老人、領有身心障礙手冊及一名必要陪伴者，2歲以下兒童免費，享優待票者需於報到取票同時出示相關證件哦！另於搭乘日前10天完成預約及付款者加贈棧貳庫50元商品抵用券。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1074"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請於外縣市代檢？",
        "answer": "一、\t申請：本市役男於外縣市就讀（業）接獲徵兵檢查通知書後，無法返回接受徵兵檢查時，可至兵役處網站首頁右邊「外縣市役男代檢登記」系統登錄連結就讀（業）縣市代檢系統申請代檢。（網址：http://mildp.kcg.gov.tw）\r\n二、\t報到：役男持徵兵檢查通知書、身分證、最近3個月內1吋彩色照片1張及相關診斷證明書、手術紀錄、病歷等資料，至申請之檢查醫院之健檢中心報到。\r\n三、\t檢查：依役男體檢作業程序各科檢查辦理；役男受檢時核對身分證之照片，以防冒名頂替。 \r\n四、\t檢後：體檢醫院於檢查後10個工作日內，將役男體格檢查表送本市徵兵檢查會據以判定體位（需專科檢查者時間另計），並以體位判定結果通知書送達役男簽收。\r\n承辦單位：役政科 承辦人員：李德珍 電話：3368333轉2706 \r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1068"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「金棧遊港」船班，平均多久一班船？",
        "answer": "金棧遊港的營業時間：\r\n1.金棧遊港分別於周六、日各一航班。\r\n2.建議搭乘金棧遊港可事先預約，預約時間為平日週一至週五08:30-17:30接受訂位（請避開12:00-13:30午休時段）。\r\n2.金棧遊港夕陽線會因夕陽時間調整開航，預定搭乘日之開船時間依公告時間為準。\r\n3.歡迎民眾撥打電話(07)226-2888預約諮詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1067"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "遊動廣告申請。",
        "answer": "一、為管理本市遊動廣告，維護交通安全，特依高雄市廣告物管理自治條例第九條規定，訂定?高雄市遊動廣告管理辦法?。\r\n二、遊動廣告物申請，請至本府交通局網站首頁/訊息公布/檔案下載/表單下載https://www.tbkc.gov.tw/Message/FileDownload/ApplicationForm\r\n或電洽交通局（運輸管理科）2299825#510",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/81"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1060"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "台灣ｅ網通-地政電傳資訊系統所提供服務之功能項目及收費基準為何？(資訊業務-10)",
        "answer": "提供服務之功能項目：\r\n\r\n1. 地籍資料查詢： 提供查詢地政相關資料，包括土地標示部、土地所有權部、土地他項權利部、地籍圖、建物標示部、建物所有權部、建物他項權利部、建物測量成果圖等項目。\r\n\r\n2. 門牌查詢： 提供使用者以詳細或模糊之門牌查詢該門牌之地段、建號及地號，但需注意該門牌號之建築物需已辦理第一次登記才可查詢。 \r\n\r\n3. 異動索引： 提供查詢各地號或建號之異動索引記錄，包括異動部別、登記日期、登記原因、登記次序、收件年字號、異動日期、收件年字號及權利人等。 　 \r\n\r\n4. 多目標地籍圖： 以指定地段及地號(可多筆)之地籍圖，套疊重要地標及路街名等資料，產製PDF格式之多目標地籍圖。目前有A0及A4版本。 \r\n\r\n收費基準為下：\r\n1. 土地/建物地籍資料：每人每筆(棟)十元。\r\n2. 異動索引：每筆十元。\r\n3. 土地/建物參考資訊：每筆十元。\r\n4. 地籍圖：每筆十元。\r\n5. 建物測量成果圖：每筆十元。 \r\n6. A0多目標地籍圖：每圖幅二百元。 \r\n7. A4多目標地籍圖：每張二十元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/141"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1060"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "租遊港船可靠泊旗津漁港嗎？",
        "answer": "純屬遊港租賃者，無法停靠旗津漁港。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1057"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「金棧遊港」遊港船如何預約購票？",
        "answer": "金棧遊港的預約購票說明：\r\n1.可於平日採電話、網路、預約，週一至週五08:30-17:30接受訂位（請避開12:00-13:30午休時段）。\r\n2.如已先完成上述訂位登記後，將會有專人再次撥打電話確認同時通知匯款，需於通知匯款3天內完成付款手續。\r\n3.乘船日當天搭乘預定航班前30分鐘至棧貳庫輪船公司售票櫃台憑訂位者證件、匯款單取票（享優惠票者也需同時出示相關證件）。\r\n4.預約專線：07-2262888轉607、610。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1048"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高一寒假打算搬家到高雄市,轉到高雄市就讀高中職,請問應該如何辦理轉學 ?",
        "answer": "ㄧ、目前本局所屬公立高中職校如有缺額，係於暑假辦理公立高中聯合轉考及公立高職聯合轉學考試；另私立高中職校於暑假尚有缺額時，得擬具招生簡章並報本局備查後自行辦理轉學考試，本局所屬私立高中職校計10所，包括復華高中、道明高中、明誠高中、樹德家商、國際工商、三信家商、大榮高中、立志高中、高鳳工家及中華藝校。\r\n二、另寒假轉學可參加各公私立高中職校自行辦理之轉學考試，相關問題請逕洽各高中職校教務處。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1048"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市民對都市計畫不滿意如何陳情？",
        "answer": "隨時可向市府(都市發展局)提出書面陳情，納入通盤檢討時考量；若於公展期間至審議完竣前，可向市府(都市發展局)提出(也可以網站線上提出陳情)，市府將錄案供各級都市計畫委員會審議參考，審議完竣市府並將決議情形函復陳情人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1037"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "就讀高雄市公私立高中職低收入戶學生如何申請減免學雜費？",
        "answer": "依據「高雄市低收入戶及中低收入戶學生就讀高級中等學校學雜費減免辦法」規定如下：\r\n一、申請資格：低收入戶或中低收入戶之學生。\r\n二、申請期限：每學期開學後一個月之內向就讀學校申請。\r\n三、證明文件：具有資格者，請向戶籍所在地區公所申請低收入戶或中低收入戶證明文件或由學校逕於社福比對勾稽系統查核後送本局辦理。\r\n四、減免額度：低收入戶學生，免除全部就學費用；中低收入戶學生符合免學費條件者，除學費由免學費支應外，減免百分之六十之雜費及實習實驗費。申請減免，經學校核准後，於註冊時逕予減免。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1036"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請購置住宅貸款利息補貼有沒有特別的規定？",
        "answer": "1.申請人及家庭成員持有住宅情形均無自有住宅」或「僅有1戶2年內購置之住宅」。\r\n2.貸款核定戶應以申請人持有、其配偶持有之住宅或與配偶、同戶籍之直系親屬共同持有之住宅作為本貸款之抵押擔保品，且應以申請人為借款人。若欲以配偶或直系親屬持有之住宅辦理貸款時，應在向銀行辦理貸款之前，由原申請人向原受理直轄市、縣（市）政府申請辦理申請人變更。\r\n3.貸款核貸與否、貸款額度及償還方式，依承辦貸款金融機構規定辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110727"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1025"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是代管方案？",
        "answer": "由業者以市場租金9折協助媒合房屋出租人與承租人簽訂租約，並辦理後續租約管理服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/85"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1022"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "私人土地提供社區綠美化及公共使用是否可以減（免）稅？",
        "answer": "目前並無可減免地價稅之規定或補助。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1011"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市政府都市發展局與都市計畫委員會有何不同？",
        "answer": "都市計畫委員會係由市長遴聘專家學者及有關業務機關首長擔任委員(1/2以上委員由專家、學者及熱心公益人士所組成)之獨立審議委員會；市府都市發展局為本市都市發展全盤策劃、規劃機關，為求公正、客觀、審慎，都市規劃草案，依法將由都市計畫委員會審議並做成決議，妥為市政把關。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1006"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "非都市土地使用編定後，可以辦理使用分區檢討及變更的情形有那些？",
        "answer": "1.依區域計畫變更： \r\n依照區域計畫法第13條規定，區域計畫每5年定期通盤檢討後須變更分區的土地，應依變更分區有關規定，辦理變更使用分區類別。 \r\n2.為開發利用申請變更： \r\n為資源保育及開發利用，依各該區域計畫之規定，由申請人擬具開發計畫，檢同有關文件，向直轄市、縣（市）政府申請，報經各該區域計畫擬定機關許可後，辦理分區變更。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1003"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "都市計畫擬定、變更公告公開展覽可於何處看見或查得？",
        "answer": "都市計畫公告公開展覽30天期間內，民眾可於下列地方閱覽都市計畫書圖：\r\n1.市府都市發展局（市府6樓）公告欄。\r\n2.市府都市發展局相關網頁（都市計畫資訊專區–都市計畫公告）。\r\n3.各都市計畫實施範圍所在地之區公所公告欄。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1002"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "都市計畫委員會開會模式為何？",
        "answer": "都市計畫委員會採合議制，由主任委員召集會議並為會議主席，非有過半數以上委員之出席不得開會，並有出席委員過半數之同意始得決議，審議時，委員依都市計畫法及相關法令規範，就其各項專業考量，並以公正、客觀、宏觀、超然的態度，集思廣益，為都市發展建設相關都市計畫把關，期使都市土地使用之規劃更為周延。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "995"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市高級中等以下學校與幼兒園腸病毒通報及停課作業規定",
        "answer": "腸病毒通報及停課係依據「高雄市高級中等以下學校與幼兒園腸病毒通報及停課作業規定」：\r\n一、學生或幼兒(以下簡稱學童)經醫師臨床診斷為手足口病、泡疹性咽峽炎或疑似腸病毒感染者，學校及幼兒園應於知悉後二十四小時內至本府教育局「教育部校園安全暨災害防救通報處理中心資訊網」完成通報，並於四十八小時內通報轄區衛生所。\r\n二、學校及幼兒園停課基準如下：\r\n (一)國民小學低年級及幼兒園：同一班級七天內有二名以上（含二名）學童經醫師臨床診斷為手足口病、泡疹性咽峽炎或疑似腸病毒感染者，該班應即停課七天。但本府公告更新者，從其規定。\r\n (二)國小中高年級及國中以上學校：原則上無須停課，惟有重大疫情經主管機關發佈時，得採停課措施。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "986"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "香港澳門地區學生就讀高中之處理辦法為何？",
        "answer": "依據「香港澳門居民來臺就學辦法」第二條及第三條規定略以「香港或澳門（以下簡稱港澳）居民，具有港澳永久居留資格證件，且最近連續居留港澳或海外六年以上者，得申請來臺灣地區就學。前條所稱海外，指大陸地區、香港及澳門以外之國家或地區。港澳居民連續居留港澳或海外期間，其每曆年在臺灣地區停留期間不得逾一百二十日。」同法第六條規定略以「港澳居民符合第二條、第三條規定，在臺灣地區已達就學年齡，並具有臺灣地區合法居留身分者，得於來臺之次日起九十日內，依下列規定申請分發入學：\r\n一、就讀國民小學、國民中學者，向地方主管教育行政機關申請。\r\n二、就讀高級中等學校、專科學校或大學附設之五年制專科部者，向中央主管教育行政機關申請。但申請就讀公立高級中等學校普通科者，以國立華僑高級中等學校為限。\r\n前項申請，應檢具下列表件：\r\n一、入學申請表。\r\n二、學歷證明文件及成績單：\r\n(一) 香港或澳門學歷：香港及澳門學校最高學歷及成績單，應依香港澳\r\n     門學歷檢覈及採認辦法規定辦理。\r\n(二) 大陸地區學歷：大陸地區學校最高學歷及成績單，應準用大陸地區 \r\n     學歷採認辦法規定辦理。\r\n(三) 外國學校學歷：外國學校最高學歷證件及成績單，應經駐外館處驗\r\n     證；其為中文或英文以外之語文作成時，應同時提出其中文或英文\r\n     譯本請求驗證，或驗證其原文文件後，再由國內公證人辦理譯文認 \r\n     證。但設校或分校於大陸地區之外國學校學歷，應經大陸地區公證\r\n     處公證，並經行政院設立或指定之機構或委託之民間團體驗證。\r\n(四) 海外臺灣學校及大陸地區臺商學校之學歷同我國同級學校學歷。  \r\n三、港澳護照或永久居留資格證件。\r\n四、在港澳或海外連續居留之原始證明文件。\r\n五、志願序。\r\n六、中華民國臺灣地區居留證之影印本或最近六個月內之戶籍謄本。\r\n七、招生學校所規定之其他文件。\r\n八、申請就讀私立學校者，應先取具擬就讀學校同意函。\r\n前項第二款學歷證明文件及成績單，於申請入學國民小學一年級上學期者，免附。」\r\n依上述規定，港澳地區學生來台就學，須檢具上述文件，依欲就讀之教育階段分別向教育部或本局申請入學。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "981"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "陸配子女就讀高中職之處理辦法為何？",
        "answer": "依據教育部105年11月18日臺教授國部字第1050124543號函意旨，大陸地區人民在臺灣地區擬就讀高級中等以下學校(含五年制專科學校前3年)者，除依「大陸地區人民進入臺灣地區許可辦法」及「大陸地區人民在臺灣地區依親居留長期居留或定居許可辦法」規定辦理專案分發外，得簡化程序依下列情形及方式辦理入學事宜，惟入學方式應與我國內一般學生相同(未採增額外加方式)：\r\n（一）於臺灣完成國民中學教育階段繼續銜接高級中等學校(含五年制專科學校前3年)者：比照「外國學生來臺就學辦法」規定，如繼續在臺就學者，其入學方式應與我國內一般學生相同。\r\n（二）未就讀臺灣國民中學，但於免試入學報名前來臺欲就讀高級中等學校(含五年制專科學校前3年)者：於免試入學報名時先行繳交「經大陸地區公證處公證，並受委託之民間團體查證、驗證之最高學歷證明文件及成績單」文件，參與免試入學分發，並於分發錄取後再行檢驗其他規定相關文件（如申請人之父或母臺灣地區入出境許可證影本、申請人臺灣地區入出境許可證影本、健康檢查合格證明等），如未繳交者則取消錄取資格。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "975"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "非都市土地開發許可審議權責如何劃分？",
        "answer": "依「非都市土地使用分區及使用地變更申請案件委託直轄市縣（市）政府辦理審查作業要點」98年4月30日起修正實施內容規定，30公頃以下非都市土地（除位於水庫集水區、特定農業區土地面積超過1公頃之申請開發案外）開發許可審議、核定委由地方政府辦理；其餘30公頃以上非都市土地開發許可案件，仍由內政部審議、核定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "975"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "僑生來台就讀高中，如何申請？請問有何優惠及加分措施？",
        "answer": "依據「僑生回國就學及輔導辦法」相關規定如下：\r\n一、僑生於每年招生期間，應檢具下列表件，向我國駐外使領館、代表處、辦事處或其他外交部授權機構、僑務主管機關指定之單位或經核准自行招收僑生之大學校院，申請回國就學：\r\n（一）入學申請表。\r\n（二）學歷證明文件及成績單：\r\n1.外國學校學歷：外國學校最高學歷或同等學力證明文件及成績單　（中、英文以外之語文，應加附中文或英文譯本），應經駐外館處驗證或由僑務主管機關指定之單位核驗。但設校或分校於大陸地區之外國學校學歷，應經大陸地區公證處公證，並經行政院設立或指定之機構或委託之民間團體驗證。\r\n　　  2.大陸地區學歷：應依大陸地區學歷採認辦法規定辦理。\r\n　　  3.香港或澳門學歷：應依香港澳門學歷檢覈及採認辦法規定辦理。\r\n　　  4.海外臺灣學校及大陸地區臺商學校之學歷同我國同級學校學歷。\r\n（三）僑居地永久或長期居留證件。\r\n（四）志願序。但向自行招收僑生之大學校院提出申請者，免附。\r\n（五）招生學校所規定之其他文件。\r\n僑生申請就讀國民小學、國民中學、高級中等學校或專科學校或大學附設之五年制專科部者，除檢具上開各款表件，並應檢附經我國公證人認證之在臺監護人同意書。但已成年或經僑務主管機關同意者，免附。\r\n二、回國就讀國民中學以上之僑生，於畢業當年參加下一學程新生入學者，其優待方式，依下列規定辦理；其入學各校之名額採外加方式辦理，不占各級主管教育行政機關原核定各校（系、科）招生名額：\r\n高級中等學校、專科學校五年制或大學附設之五年制專科部：\r\n1.參加免試入學者，其超額比序總積分加百分之二十五計算。\r\n2.參加特色招生入學者，依其採計成績，以加總分百分之二十五計算。\r\n所定外加名額，以原核定招生名額外加百分之二計算，其計算遇小數點時，採無條件進位法，取整數計算。但成績總分或總積分經加分優待後相同，如訂有分項比序或同分參酌時，經比序或同分參酌至最後一項結果均相同者，增額錄取，不受百分之二限制。\r\n僑生畢業當年參加上開所定升學優待，以一次為限，並僅適用於畢業當年，於下次學程考試，不予優待。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "974"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男入營報到期間發生意外事故有何補助？",
        "answer": "一、依「高雄市役男入離營途中意外事故處理自治條例」，役男自入營當日至收訓單位接收期間，投保團體保險250萬元，如發生意外事故，除依團險條款理賠外，另比照現役士兵二等兵給付標準，給予喪葬費、撫卹金及年撫金。 \r\n二、入營後驗退者亦比照辦理。\r\n\r\n承辦單位：軍務科\r\n承辦人員：李玉真\r\n電話：3368333轉2704\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/88"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "926"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "替代役退役後要辦理歸鄉報到嗎？",
        "answer": "內政部基於簡政便民，自95年10月1日起取消替代役役男退（停）役歸鄉報到，如出境需相關證明，請持退役證明書證明即可。\r\n\r\n承辦單位：動員科\r\n承辦人員：陳盈如\r\n電話：3368333轉2710\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "921"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "常備兵服役於國防軍事無妨礙時，因家庭發生變故如何申請提前退伍？",
        "answer": "一、\t常備兵現役在營期間於國防軍事無妨礙時，家庭狀況合於下列情形之一者，得檢具證明文件及相關資料，逕向戶籍所在地之區公所兵役單位申請辦理提前退伍。\r\n(一)\t原負擔家庭生計主要責任之家屬死亡，無其他家屬負擔家庭生計。\r\n(二)\t父母、子女或配偶領有效期內之重度以上身心障礙；或家屬領有效期內之中度以上身心障礙證明或重大傷病證明，且其他成年家屬無法照顧。\r\n(三)\t家屬賴以居住或生產之房屋、土地，因不可抗力之災害，致全部毀損，非本人無法使家屬維持中央、直轄市主管機關參照中央主計機關所公布之年度最低生活費標準。\r\n(四)\t同時服役之父母或兄弟姊妹，因死亡或成3等以上之身心障礙，有撫卹事實。\r\n(五)\t家屬均屬65歲以上或15歲以下，無其他家屬照顧。\r\n(六)\t育有未滿12歲之子女2名以上，或未滿12歲之子女1名且配偶懷孕6個月以上。\r\n(七)\t家庭依社會救助法核列為低收入戶或中低收入戶。\r\n(八)\t家庭發生重大變故，經國防部認定亟需負擔照顧責任。\r\n二、\t上述常備兵家屬範圍以「常備兵補充兵服役規則」第15條至16條規定為準。 \r\n承辦單位：役政科 承辦人員：吳綠梅 電話：3373584 \r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/66"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "917"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問本市服役役男家屬生活扶助如何申請？",
        "answer": "一、區公所里幹事逐戶送達徵集令時，以役男家庭經濟情況製作家況調查表，並同時告知家屬本項役男權益。讓有需要生活扶助之家庭，檢具相關資料向區公所主動提出申請 ，或由里幹事介入協助申請，若役男入營後家庭經濟狀況改變，家屬亦可提出申請。\r\n二、依據服兵役役男家屬生活扶助實施辦法，83年次以前徵集入營役男家屬生活貧困經核列扶助等級有案者，於徵集入營達一個月以上者，依核列等級，發給一次安家費及三節生活扶助金。83年次以後徵集入營接受軍事訓練達二個月者，依核列等級，僅發給一次安家費。\r\n三、補助標準:                                                                                                                            \r\n(一)83年次以前徵集入營役男1次安家費:                                                                                                                                                                      \r\n    甲級一口 :15,400元\r\n    乙級一口 :9,300元\r\n    丙級一口 :4,650元\r\n(二)83年次以前徵集入營役男三節(春、端、秋節)生活扶助金:                                                                                                                                                                      \r\n    甲級一口 :15,400元\r\n    乙級一口 :9,300元\r\n    丙級一口 :4,650元\r\n(三)83年次以後接受軍事訓練達二個月者1次安家費(役期四個月，不發放生活扶助金):   \r\n    甲級一口 :20,520元\r\n    乙級一口 :12,320元\r\n    丙級一口 :6,160元\r\n承辦單位：軍務科\r\n承辦人員：林秋慧\r\n電話：3368333轉2709\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "916"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "替代役役男申請提前退役規定",
        "answer": "一、\t替代役役男服役期間，須負擔家庭生計主要責任，符合下列情形之一者，或其他特殊事故且經內政部核定者，得檢具證明文件及相關資料，逕向戶籍地區公所兵役單位申請提前退役： \r\n（一）\t役男家屬均屬65歲以上、未滿15歲、患有身心障礙、重大傷病或15歲以上未滿18歲經主管教育行政機關立案之學校證明就學中。\r\n（二）\t役男家屬患有中度以上身心障礙，除役男及有照顧能力之家屬1人外，無其他家屬照顧或其他家屬均屬前款之情形；中度以上身心障礙家屬超過1人時，每增加1人得增列有照顧能力之家屬1人。役男父母、子女或配偶患有重度以上身心障礙時，不計列其他家屬之照顧能力。\r\n（三）\t役男育有未滿12歲之子女2名以上，或未滿12歲之子女1名且配偶懷孕6個月以上。\r\n（四）\t役男家庭依社會救助法核列為低收入戶或中低收入戶。但僅役男本人或其年滿18歲之兄弟姊妹核列為低收入戶或中低收入戶者，不適用之。\r\n（五）\t役男父母或兄弟姊妹服兵役期間，因死亡或3等以上之身心障礙，有撫卹事實，且役男無其他兄弟姊妹。但服兵役期間因作戰或因公致死亡或成1等身心障礙，有撫卹事實，不以役男無其他兄弟姊妹為限。\r\n二、\t役男家屬經醫師診斷，罹患癌症第二期且經核定為重大傷病者，得比照認定為中度身心障礙；罹患癌症第三期以上(或晚期)且經核定為重大傷病者，得比照認定為重度以上身心障礙。\r\n三、\t上述役男家屬列計範圍及年齡之計算，準用常備役體位因家庭因素及替代役體位服補充兵役辦法之規定辦理。\r\n四、\t符合前項規定申請提前退役之役男，有兄弟現服替代役或常備兵役時，得由現服替代役中較接近退役日期者提出申請。\r\n承辦單位：役政科 承辦人員：吳綠梅 電話：3373584\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/85"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120530"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "911"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "替代役備役退（備）役證明書如何申請補（換）發？",
        "answer": "由本人持身分證正本、印章至區公所役政單位申請辦理，如委託他人代辦，受託人須持身分證正本、印章、委託書及委託人身分證正本、印章向區公所役政單位申請辦理；另亦可受理異地（跨縣市）辦理補（換）發作業。\r\n\r\n承辦單位：動員科\r\n承辦人員：陳盈如\r\n電話：3368333轉2710\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "908"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "關於高雄市政府教育局針對原住民學生助學金及住宿伙食費補助？",
        "answer": "一、 申請條件：具原住民身分，就讀本市公私立高中職學校，未領有低收入戶在學補助及其他政府機關或公營事業之助學金或公費之學生。\r\n二、助學金\r\n  (一)就讀公立高級中等學校原住民，每名學生每學期為新臺幣一萬一千元整。\r\n  (二)就讀私立高級中等學校原住民學生免繳學雜費（依當學年度公布之收費標準覈實減免）。\r\n三、伙食費：每名學生每學期一萬元。已領有政府機關本項補助者，不得重複請領。\r\n四 、住宿費：依各校住宿生應收住宿費金額每學期核實補助；其每名學生每學期補助最高以二千六百元為限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "897"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市籍在營軍人服義務役時發生意外或生病造成死亡或身心障礙時，如何照顧以上人員？",
        "answer": "一、接獲國防部本市籍義務役在營軍人死亡通報後，即發給市長1次慰問金：作戰死亡120萬元、因公死亡100萬元、因病死亡50萬元、意外死亡50萬元。 \r\n二、接獲國防部身心障礙通報後，對於義務役本市籍役男，即發給市長1次慰問金：作戰一等身心障礙60萬元、因公一等身心障礙50萬元、因病一等身心障礙4萬元、意外一等身心障礙4萬元、作戰二等身心障礙4萬元、因公二等身心障礙4萬元、其餘身心障礙等級1萬元。 \r\n三、本市籍義務役身心障礙退伍軍人符合榮家就養資格，每年三節（春節、端午節、中秋節）發給市長慰問金（全身癱瘓者每節4萬元、半身癱瘓者每節2萬元、前二者以外之等身心障礙人員每節1萬5千元、其餘身心障礙等級人員每節3,000元）及安養津貼（全身癱瘓者每月7,463元、半身癱瘓者每月3,200元）暨市長生活照護金（每人3,000元）。\r\n承辦單位：軍務科 承辦人員：涂鳳貞 電話：3368333轉2708 \r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/68"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "888"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關教育部高中職免學費方案相關疑問？",
        "answer": "一、符合教育部高級中等學校免學費方案申請條件補助條件及對象：\r\n(一)具中華民國國籍，並具有各該補助類別規定之國內學校學籍之學生。\r\n(二)103學年度入學起之學生：\r\n1.就讀高職者，免學費。\r\n2.讀高中者且家戶所得148萬以下者，免學費。\r\n二、本方案採計家戶年所得（含年利息所得）及不動產資料，係以註冊日前1個月財稅資料中心提供最新資料為準。\r\n(一)、家戶之計算方式如下：\r\n1.學生未婚者，家戶採計學生及其父母二人（或法定代理人）。\r\n2.學生已婚者，家戶採計學生及其配偶。\r\n3.學生成年且未婚，為其與父母合計之家庭所得總額；其父母離婚\r\n者，為其與父或母之ㄧ方合計之家庭所得總額。\r\n(二)特殊個案之處理：學生有家庭遭逢變故，家中現況與財稅資料中心資料顯有差異者，得自行檢附向稅務機關申領之所得逕送學校複審。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "882"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若欲參與相關家庭教育課程，可至哪裡查詢？",
        "answer": "若欲參與相關家庭教育課程，可至本市教育局家庭教育中心網站(網址http://ks.familyedu.moe.gov.tw/)查詢活動訊息。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "859"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有補習班退費問題可向何處洽詢？",
        "answer": "首先，繳費前應與補習班簽訂定型化服務契約，並了解各項規定。若有退費問題，可向消費者服務中心提出申訴（電話：1950）或向教育局社會教育科洽詢 (電話：07-7995678轉3092、3095)，其處理流程有以下三種情形：\r\n一、消費者提出申訴--教育局協商成立--達成協議。\r\n    消費者提出申訴--教育局協商不成立--由消費者保護官協商成立--達成協議。\r\n二、消費者提出申訴--教育局協商不成立--由消費者保護官協商不成立--消費爭議調解委員會調解--消費爭議成立。\r\n三、消費者提出申訴--教育局協商不成立--由消費者保護官協商不成立--消費爭議調解委員會調解--消費爭議不成立--提訴訟或仲裁。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "847"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "需符合何種條件方可赴大陸地區就學？向何處申請？就學年限為何？",
        "answer": "一、\t基本條件有二：\r\n(一)\t符合教育部採認之大陸地區大學校院及科系： 役男取得教育部所採認之大陸地區大學校院及科系（計有155所大學，但不含醫事人員相關科系）之入學許可者，檢附入學許可 (免經兩岸驗證)、護照及身分證向移民署各縣市服務站，申請出境至大陸地區就學核准。\r\n(二)\t臺商條款： 經經濟部投資審議委員會核准赴大陸地區投資之臺商及其員工之子，並就讀當地教育主管機關立案之正式學歷學校，而修習學士以上學位者（含醫事人員相關科系），檢附核准投資證明函影本、父或母在職證明、入學許可、護照及身分證向移民署各縣市服務站，申請出境至大陸地區就學核准。 \r\n二、\t就讀最高年齡，大學學歷者至24歲，研究所碩士班至27歲，博士班至30歲，均計算至當年12月31日止。但「大學學制」超過4年者，每增加1年，得延長就學最高年齡1歲，畢業後接續就讀碩士班、博士班者，均得順延就學最高年齡，其順延博士班就讀最高年齡，以33歲為限就讀最高年齡，均計算至當年12月31日止。\r\n三、\t出國讀書後，欲返國探親再申請再出國繼續就學應備文件： \r\n(一)\t就讀教育部採認之大陸地區大學校院及科系： 檢附經大陸公證處公證、海基會驗證(兩岸驗證程序)之在學證明、護照及身分證向移民署各縣市服務站，申請再出境至大陸地區繼續學業，其在臺停留期間，每次不得逾3個月。\r\n(二)\t臺商條款： \r\n1.\t經濟部投審會出具核准赴大陸地區投資之臺商證明函影本。\r\n2.\t父或母在大陸地區任職證明。\r\n3.\t在大陸修習學士、碩士或博士學位之在學證明。\r\n4.\t護照及身分證。 【任職證明及在學證明等在大陸地區製作之文件，須經大陸公證處公證、臺灣海基會驗證】 檢附以上文件，向移民署各縣市服務站申請再出境繼續就學；其在臺停留期間，每次不得逾3個月。\r\n(三)\t經核准再出境者，於其核准就讀學歷及就學最高年齡限制內可多次出境。但未在國外繼續就學時，應返國履行兵役義務，並向戶籍地公所告知其原核准出境就學原因消滅。\r\n承辦單位：役政科 承辦人員：莊坤霖 電話：3368333轉2707 \r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/84"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "846"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "短期補習班是否有班舍及教室面積之下限規定？",
        "answer": "依據「高雄市短期補習班設立及管理自治條例」第6條，有關班舍及教室面積規定，補習班之班舍總面積不得少於70平方公尺。教室總面積不得少於30平方公尺，平均每一學生使用面積不得少於1.2平方公尺。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "842"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "校園事件頻傳，教育局如何掌握校園意外事件、學生偏差行為及暴力事件等情形？防範策略為何？",
        "answer": "一、教育局為防範及減少校園意外、學生偏差行為及暴力等事件，依據教育部「校園安全工作手冊」、「國民中小學校園安全管理手冊」及本市「維護校園安全工作實施計畫」，有關一般建築及設備安全管理、教學與校園生活安全管理，及校園環境空間安全…等相關範疇，均函頒法規至各級學校，要求各校據此執行校園安全防制措施及重點工作，另定期召開各級學校校長、總務主任、學務主任會議加強宣達注意事項，並藉校務評鑑、校安督訪等機制確實督考各校執行情形。\r\n二、如發生校園意外、暴力等事件，學校除依據「校園安全及災害事件通報作業要點修正規定」即時通報教育局事發經過及處置情形，教育局視事件危急程度依法聯繫市府相關局處協同指導、輔導學校處理危機，以減損相關傷害。案發學校事發時需安排人員先行完成校安通報初報工作，俟事件處理後完成事件續報。\r\n三、教育局每月召開校園安全會報，針對校園安全事件逐一分析並函知各級學校確實執行預防措施及重點工作，未來將定期修訂校園各別議題事件，如意外事件、學生偏差行為及暴力事件等之防範作業流程，並適時以專案小組協助學校提升因應能力。\r\n四、為防範重大校安事件發生與強化應變處置能力，本局依據教育部「各級學校防範重大校安事件檢核與處理作業流程」函發各級學校，並要求學校依據學校地理、人文環境特性，研擬符合學校需求之應變處理作業流程，並建立校園安全檢核機制，每學期要求各校辦理人為災害(重大校安事件)應變處置演練至少1次，做好平時減災整備工作，以維護校園及師生安全。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "839"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未服役役男欲至國外讀書的條件為何？向何處申請？就學年限為何？及相關規定（含香港及澳門，但不含大陸地區）",
        "answer": "一、\t役男取得國外學校入學許可(免經駐外單位驗證)，且符合就讀學歷及就學最高年齡規定者，可以申請出國留學。\r\n二、\t持國外學校入學許可、護照、身分證向移民署各縣市服務站申請出國核准。\r\n三、\t出國留學最高年齡限制；大學以下學歷至24歲、碩士學歷至27歲、博士學歷至30歲。但「大學學制」超過4年者，每增加1年，得延長就學最高年齡1歲，畢業後接續就讀碩士班、博士班者，均得順延就學最高年齡，其順延博士班就讀最高年齡，以33歲為限就讀最高年齡，均計算至當年12月31日止。\r\n四、\t返國探親後申請再出境繼續就學：\r\n(一)\t檢附經駐外單位驗證之在學證明及護照正本，向移民署各縣市服務站申請再出國，經核准者，於其核准就讀學歷及就學最高年齡限制內可多次出境。但未在國外繼續就學時，應返國履行兵役義務，並向戶籍地公所告知其原核准出境就學原因消滅；其在國內停留期間，每次不得逾3個月。\r\n(二)\t停留期限屆滿，因就讀學校尚在連續假期間，檢附經驗證之就讀學校所開具之假期期間證明，或因重病、意外災難或其他不可抗力之特殊事故，檢附醫院診斷書及相關證明，向移民署各縣市服務站申請延期出國，最長不得逾3個月。\r\n承辦單位：役政科 承辦人員：莊坤霖 電話：3368333轉2707\r\n網址：http://mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/82"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "839"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若有夫妻溝通、子女管教、婆媳相處、自我調適等家庭教育疑問可以詢問誰？",
        "answer": "凡有夫妻溝通、子女管教、婆媳相處、自我調適等家庭教育疑問可來電本市家庭教育中心進行電話諮詢或預約面談。\r\n1.服務時間：\r\n每週一至週六上午9時至中午12時、下午2時至5時；每週一至週五晚上6時至9時。\r\n2.諮詢專線：4128185、手機請撥07-4128185。\r\n3.面談服務地點：請先電話預約。\r\n  高雄市鳳山區光復路二段132號2樓(鳳山行政中心後棟2樓)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "834"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關民眾發現有未登記核准立案之補習班，應如何通報予以取締？",
        "answer": "依補習及進修教育法第24條規定，未依申請核准立案，而以補習班或類似補習班名義擅自招生者，由本局查獲屬實者命其立即停辦，並依法裁罰，以保障學員之公共安全。\r\n請利用市民1999免付費服務電話及本局檢舉電話(電話：07-7995678轉3092 \r\n、3093、3095，傳真：07-7406590)提供未立案補習班之班名、上課時間、招生對象(成人、高中、國中小、學齡前)，並請提供真實姓名、聯絡電話、住址，俾利本局回復查察結果，個人資料依相關規定，予以保密。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "830"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理設立短期補習班？",
        "answer": "一、高雄市申請設立短期補習班分為三階段進行：\r\n(一)設立人須先向高雄市政府教育局提出籌設申請。\r\n(二)辦理工務、消防相關程序：\r\n1.向高雄市政府工務局建管處：辦理建築物使用執照變更為D5類補習班用（含室內裝修合格證明）、如有需要申請設立招牌許可證。\r\n    2.向高雄市政府消防局申請消防安全設備平面圖。\r\n(三)立案程序辦理：\r\n1.資料齊全(核准建築物平面圖須和現況一致，且其建築物不得有違建：班舍如為透天房屋，建築物整棟（含地下室、頂樓）不得有違建。\r\n2.如係公寓大廈，班舍樓層建築物不得有違建。\r\n3.班舍應有獨立之門牌號碼後，向高雄市政府教育局提出立案申請。\r\n4.高雄市政府教育局擇期辦理聯合會勘，經工務局、消防局、教育局現場查察，符合規定後，核准立案。\r\n三、目前本市短期補習班立案之相關表格文件，請至補習班資訊管理系統網站查詢檢索，其網址： http：//bsb.edu.tw/高雄市/文件下載/下載資料。 \r\n四、倘有補習班相關問題，均可向教育局社會教育科(電話07-7995678轉3092、3093、3095)聯絡。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "828"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "運動消費爭議如何循程序申訴？",
        "answer": "一、如遇運動消費爭議時，可依下述消費爭議處理程序向業者或市政府消費者服務中心提    出申訴。未滿20歲之未成年人需由法定代理人之同意，始可進行申訴動作。\r\n （一）本市運動消費爭議申訴窗口為消費者服務中心，申訴方式有三：\r\n    1.親自至本市消費者服務中心填寫申訴資料表。\r\n    2.進行線上申訴。網路線上申訴網址為：\r\n       https://appeal.cpc.ey.gov.tw/WWW/Default.aspx\r\n    3.下載申訴資料表，填妥後傳真或郵寄各直轄市或縣市消費者服務中心。下載網址為：http://secret.kcg.gov.tw/2007/index.php?strurl=customer.htm\r\n （二）市政府消費者服務中心電話：07-3368333（四維行政中心）；地址：高雄市四維三路2號9樓。\r\n （三）運動消費爭議申訴案件將由消費者服務中心移文至高雄市體育處辦理第一階段申訴處理。\r\n （四）高雄市體育處收到消費者服務中心移文單後，將發函予被申訴之業者，由業者針對申訴事項與申訴人進行協調，並回覆結果。\r\n （五）經第一階段申訴後，消費者若認為未獲業者妥適處理，可向本市消費者保護官提出第二階段申訴，消費者保護官辦公室電話：07-3373337。\r\n （六）如經兩階段申訴均未獲妥適處理，可向本市調解委員會申請調解。\r\n二、依據消費者保護法第43條規定：發生消費爭議時，消費者得向企業經營者、消費者保\r\n    護團體或消費者服務中心或其分中心申訴。企業經營者接獲申訴後應於15日內妥適處\r\n    理，消費者未獲妥適處理時，得向消費者保護官申訴。消費者保護法第44條：如經兩\r\n    次申訴均未能獲妥適處理時，得申請消費爭議調解。\r\n三、教育部體育署訂頒之「健身中心定型化契約應記載暨不得記載事項」條文可至教育部\r\n    主管法規查詢系統查詢下載。網址：http://edu.law.moe.gov.tw/index.aspx。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "815"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "區段徵收範圍內被規劃為公共設施用地（例如道路、公園、綠地、學校等）之私有土地所有權人與未被規劃為公共設施用地之私有土地所有權人分配（回）土的權利有無差別？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "區段徵收範圍內之私有土地原所有權人，均可申請領回抵價地，其領回土地之權利並無差別，亦與土地劃定為何種用地或使用分區無關。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "813"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "教育局學生急難慰助金如何申請？",
        "answer": "教育局「學生急難慰助金」補助對象為本市公私立高級中等以下學校學生，當學生發生罕見疾病、重大傷病或不幸亡故時，可檢具以下證明文件\r\n1.戶口名簿或身份證\r\n2.死亡證明或醫院診斷證明\r\n3.低收入戶證明，經由學校協助，送交本局主管科室提出申請，經專案核定後，本局將派員致贈慰助金。同一原因事件以家庭為單位於事實發生後3個月內申請，申請以1次為限。慰助金額核發標準如下：\r\n1.不幸亡故者，慰助新台幣參萬元整。\r\n2.罕見疾病與重大傷病者（須經醫生認定，確認符合全民健保「罕見疾病」與「重大傷病」標準），慰助新台幣壹萬元。\r\n3.符合前項條件之一者，附戶籍地區公所發給之低收入戶證明，得加發新台幣壹萬元整。\r\n4.因個案故意行為或犯罪行為所造成亡故急重大傷病，均不列入補助。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "811"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "補習班各項異動，應如何辦理？表件如何下載？",
        "answer": "依據「短期補習班設立及管理準則」第10條、第11條規定，補習班經核准立案後，立案證書記載事項如有變更，應由設立人或其代表人填具申請書，向教育局申請辦理變更。\r\n有關補習班之各項異動表件，請上網查詢檢索，其網址： http：//bsb.edu.tw/高雄市/文件下載/補習班異動表件下載申請書。若有任何疑問，歡迎與教育局社會教育科聯絡，電話：07-7995678轉3092、3095，我們會再詳細為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "811"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "學校如何防範和處理學生吸毒？教育局有何輔導機制？",
        "answer": "一、本市各級學校依據教育部「各級學校特定人員尿液篩檢及輔導作業要點」、教育局「維護校園安全工作實施計畫」，暨「深化推動紫錐花運動」實施計畫，積極辦理「防制學生藥物濫用」工作。\r\n二、學校運用三級預防策略以教育宣導、清查與輔導特定人員、及結合檢警、社政醫療專業追蹤支援系統方式，引導學生建立健康之生活型態、遠離毒品危害。\r\n三、有關防制學生藥物濫用，學校重點作為如下：\r\n(一)辦理「藥物濫用」危害認知教育，配合課程教學、輔教活動、文宣資料與反毒宣講團，使教職員生具備評估毒品影響、拒絕危害等知能。\r\n(二)透過觀察、晤談、認知問卷（篩檢量表）等方式，早期發現學生有藥物濫用徵兆。\r\n(三)各級學校需依教育部「各級學校特定人員尿液篩檢及輔導作業要點」，依清查、審定流程完成名單之彙集，並呈送單位長官核定。學期中納入本局定期及不定期檢驗之範圍，各級學校得於學期中依需要，採清查、審定流程更新名單，並報局核備。\r\n(四)學生經尿液篩檢呈陽性反應或自我坦承曾吸食毒品，學校應於1天內完成校安通報，並於5天內成立春暉小組輔導個案。\r\n(五)經學校輔導仍無法改變偏差行為之學生，除法有明訂強制執行外，俟徵得家長同意後轉介專業衛生醫療機構實施矯正與戒治。學校春暉小組仍持續關懷並與衛生醫療與矯正戒治單位保持聯繫，定期追蹤戒治情形。\r\n四、教育局「防制學生濫用藥物」之輔導機制摘錄如下：\r\n(一)由「反毒教育資源中心」整合各項宣教資源提供學校運用，定期彙整、督訪各校反毒教育成效。\r\n(二)每月召開校園安全會議，討論學生濫用藥物案件及精進作為。\r\n(三)對於「春暉小組」輔導中斷（中輟、轉、休學、畢、結業）個案，以密函轉介個案戶籍所在地之毒品危害防制中心（未滿18歲社會局/滿18衛生局），進行追蹤輔導。 \r\n(四)依據法務部「防毒拒毒緝毒戒毒聯線行動方案」，建立校園毒品通報機制，藉由司法機關清查校園販毒事件，遏止毒品之氾濫。\r\n(五)評選並獎勵「防制學生濫用藥物」績優學校及績優個人，激勵學校及承辦人員。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "809"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "學生如翹課或於放學後、夜間、假日、寒暑假期間出入網咖、夜店、賭博電玩店等場所，教育局或學校如何因應？",
        "answer": "一、教育局每學年度策頒「維護校園安全工作實施計畫」，並指導各級學校依校安重點強化高關懷學生輔導措施，防制學生藥物濫用、校園暴力霸凌與涉入不良組織，及關懷中途輟(離)學學生，以維護學生學習環境的安全。\r\n二、教育局要求各校於每學期開學後1個月內，依照「校園環境空間安全檢測表」，清查校園及校園周邊危安熱點，針對校園內有危安因素地點公告於學校網站並研擬改善措施。\r\n三、各校於開學後1個月內，依據「校園環境安全檢測表」檢測結果如校園周邊或商家有危安疑慮，可協調或修訂與轄區警分局（派出所）完成「維護校園安全支援協定書」之支援範圍。\r\n四、本市學生校外生活輔導會(簡稱校外會)依行政區域幅員與學校分布，規劃七個分區，各分區由高中職教官、國中、小學務人員與各警察局少年隊、派出所，排班共同執行校外學生生活輔導與聯合巡查。\r\n五、校外聯巡如發現學生偏差行為，如翹課、出入不當場所、抽菸等，均予以勸導關懷並函文所屬學校協助輔導改善，校內亦建檔追蹤管制。\r\n六、教育局每學期定期召開學生校外生活安全會報，邀請警察局、警察局少年警察隊、警察局婦幼警察隊、交通局、衛生局及各業管科室，對於整體校園安全問題討論溝通並研擬合作方案。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "808"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理補習班交通車？",
        "answer": "一、補習班申請購置校車或變更為校車，應檢具下列文件向教育局申請登記，取得同意函：\r\n（一）申請書。\r\n（二）負責人之身分證明文件影本(學校免附)。\r\n（三）立案或許可設立證明書(學校免附)。\r\n（四）校車車輛型式審驗合格證明文件（新車檢附）或校車定期檢驗合格證\r\n      明文件（非新車檢附）。\r\n（五）保險證明書影本（含有效期限30天以上之強制汽車責任險、乘客責任\r\n      險及汽車第三人責任險）。\r\n（六）駕駛人之職業駕駛執照正反面影本。\r\n（七）駕駛人二年內無肇事紀錄證明。但肇事原因事實，客觀上足以確認非\r\n      可歸屬於駕駛人者，不在此限。\r\n（八）駕駛人體格檢查合格證明文件。\r\n（九）校車安全維護計畫書。\r\n二、補習班於領取車輛行車執照、號牌或變更完成後十五日內，請檢具報備表、行車執照影本及校車輛前後端、左右側之相片，陳報教育局備查。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/49"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "808"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何加入體育處志工？體育志工協助事項、權利義務為何？",
        "answer": "一、體育處招募志工訊息登載於該處網站上，網址：http://www.khms.gov.tw/，凡對社會志願服務工作有意願之志願服務者，須年滿20歲，經受「基礎訓練課程」及教育局「特殊訓練課程」完成後，向體育處申請服務志工，洽詢電話：07-7229449#640-648。\r\n     如需為賽會志工，依賽會需求將另行公告。\r\n二、體育志工協助事項為：協助支援該處辦理之各項活動、服務台執勤、協助該處各組(室)業務處理。\r\n (一)志工權利：\r\n   1.接受足以擔任所從事工作之訓練課程。\r\n   2.依據工作之性質與特點，確保在適當之安全與衛生條件下從事工作。\r\n   3.獲得從事服務之完整資訊。\r\n   4.每年為志工辦理意外事故保險。\r\n (二)志工義務：\r\n   1.遵守倫理守則及運用單位訂定之規定。\r\n   2.參與運用單位所提供之教育訓練。\r\n   3.妥善使用志工服務證。\r\n   4.不得向受服務者收取報酬。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "808"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請交通影響評估審查",
        "answer": "1.為降低基地開發衍生之交通衝擊，依據建築物交通影響評估準則，凡基地(建築物)樓地板面積或停車位數達門檻即應提送交通影響評估報告書。\r\n2.查詢網頁https://www.tbkc.gov.tw/Service/TrafficPlan/abc26",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/74"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "805"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "短期補習班籌設申請應檢附哪些相關資料？",
        "answer": "一、補習班之設立應由設立人或其代表人檢具下列文件，向教育局提出申請籌設：\r\n（一）籌設申請書。\r\n（二）設班計畫表：載明設班宗旨、擬設班名、班址、類科、班數、人數、修業期限、班舍總面積、教室總面積、設班經費概算、設立人等基本資料。\r\n（三）設立人年滿20歲之身分證正反面影本。\r\n（四）設立人非現職軍公教人員及在學學生之切結書。\r\n（五）該班舍若設於公寓大廈，應檢附無違反該公寓大廈規約之切結書。\r\n二、目前本市短期補習班籌設之相關表格文件，請至補習班資訊管理系統網站查詢檢索，其網址： http：//bsb.edu.tw/高雄市/文件下載/下載資料。\r\n三、倘有補習班籌設相關問題，均可向教育局社會教育科(電話：07-7995678轉3092、3093、3095)聯絡。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "800"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "校園中如發現學生疑似加入幫派或受幫派利用，將如何處理？",
        "answer": "一、本市各級學校每學年度依據教育局「維護校園安全工作實施計畫」，針對學校校安重點，強化高關懷學生輔導措施、防制學生藥物濫用、校園暴力霸凌與涉入不良組織，及關懷中途輟(離)學學生，以保障學生受教權益及維護身心安全。\r\n二、學校運用三級預防策略，以教育宣導、辨識與輔導高關懷學生、及結合檢警、社政醫療專業追蹤支援系統，如發現學生疑似加入幫派或受幫派利用，學校依據教育局「學校發現學生疑似參加不良組織通報流程」重點作為如下：\r\n(一)建立高關懷學生名單並依其關懷類別適時召開個案輔導會議，共同研商輔導重點及方法，並記錄備查。\r\n(二)主動掌握轉、復學等高關懷群學生(有疑涉不良組織)資訊，密件通報教育局校安中心列入個案管制。\r\n(三)經警察機關調查確認學生有參加不良組織具體事實時，應視個案情形逕予通報教育局或於偵查移送後再行通報教育局。\r\n(四)召集相關學（訓）輔人員、導師及家長實施至少三個月個案輔導，依行為改善情形提送輔導成效及建議。\r\n(五)配合出席教育局跨局處追蹤輔導小組，依會議決議及建議持續輔導。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "800"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市運動地圖網站提供哪些運動訊息？網址為何？",
        "answer": "為提升國民運動風氣並增強國民參與運動意識，本市特建置「高雄市運動地圖資訊網」（網址：http://www.khms.gov.tw/SportsMap/），內容包含大高雄各區運動場館之搜尋、相關體育活動訊息之公布與高雄特色運動之介紹等，以期能快速正確提供市民從事運動的選擇與參考，歡迎民眾多加利用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "799"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何報名參加運動推廣班、暑期游泳訓練營？收費為何？",
        "answer": "一、運動推廣班\r\n (一)運動推廣班報名方式可以傳真報名表或電話預約，或透過高雄市運動地圖網站報名，報\r\n    名表可上體育處網站下載或至該處全民運動組索取，洽詢電話：07-7229449#642，傳真\r\n    電話：07-7170506。\r\n (二)運動推廣班報名費分別如下：籃球班(16小時)1,350元、羽球班(27小時) 1,800元、瑜珈\r\n    塑身班(27小時) 1,800元、活力有氧班(27小時)1,800元、網球班(15小時)2,600元、壁球\r\n    班(10小時)2,000元。\r\n二、游泳訓練營\r\n (一)游泳訓練營報名方式可逕至各市立游泳池現場報名或電話洽詢競技運動組，洽詢電話：\r\n    07-7229449#720。\r\n (二)暑期游泳訓練營報名費收取標準如下：兒童班12節2,500元、普通班12節1,500元、保\r\n    證班20節6,000元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/68"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "798"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請高雄市體育獎助金？參加何類（項）體育賽事得申請？資格資格條件為何？",
        "answer": "一、依高雄市體育獎助金發給辦法(可至體育處網站/便民服務/法令下載專區查詢或下載，網址：http://www.khms.gov.tw/ActivitiesListC002100.aspx?appname=Activities    ListC002100），符合申請資格的本市選手、教練及體育團體皆可申請獎助，請於法定期限內備齊相關資料向體育處提出申請辦理。聯絡電話：07-7229449#604（亞奧運運動種類）、641、647（非亞奧運運動種類）。\r\n二、下列情形得申請體育獎助金：\r\n (一)本市選手參加奧林匹克運動會、亞洲運動會、世界運動會、世界大學運動會、國際性身心障礙者運動會、全國運動會、全民運動會、全國身心障礙國民運動會或全國單項\r\n     運動競賽成績優良者，得申請發給選手獎助金。\r\n (二)本國籍教練指導本市選手參加全國運動會、全民運動會、全國身心障礙國民運動會或全國單項運動競賽成績優良者，得申請發給教練獎助金。\r\n (三)體育團體輔導本市選手參加全國運動會獲競賽種類總成績前三名者，得申請發給體育團體獎助金。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/73"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "791"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市辦理各項體育活動訊息如何獲得？如何取得體育賽事成績資訊？",
        "answer": "一、體育季系列活動、高雄國際馬拉松、端午節龍舟賽、高雄市運動會及其他體育活動訊息及成績資訊，請至高雄市體育處網站http://www.khms.gov.tw/最新消息處查閱。\r\n二、如有疑問可洽高雄市體育處，連絡電話：07-7229449#0總機。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "789"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂「逕為分割」？(測量業務-13)",
        "answer": "土地分割，為土地標示變更登記原因之一，原則上應由土地所有權人提出申請，惟如政府推行土地政策或國防、交通等需要，為簡政便民及兼顧公權力之行使，在法律授權下，免經土地所有權人之同意即直接辦理分割者，稱為「逕為分割」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "788"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問可以在哪裡找到文教基金會設立變更相關參考資料？",
        "answer": "本市教育基金會設立變更相關規定及表件格式請至高雄市教育局網站http://www.kh.edu.tw「首頁/各式表單/社會教育科/藝術教育股/基金會相關業務」查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "787"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何報名高雄國際馬拉松活動？是否繳費？有獎金嗎？",
        "answer": "一、高雄國際馬拉松歷年均結合元宵節燈會活動期間辦理，第8屆「2017高雄MIZUNO國際馬拉松」訂於106年2月12日（星期日）上午6時20分假高雄國家體育場起跑，競賽組別及名額分為全程馬拉松組（42.195KM）－6,000名、超半程馬拉松組（約25KM）－8,000名、休閒組（約5KM）－1萬2,000名，均採網路報名，各組均已截止報名。\r\n二、各組報名費用分為全馬組－新臺幣（下同）1,000元、超半馬組－800元，以上均含晶片費用、不退費；休閒組－200元，無晶片。另本賽事總獎金高達149萬，全馬男子組第一名可獲得30萬元，全馬女子組第一名可獲得20萬元。\r\n三、活動詳情請至活動官網（http://www.khm.com.tw）或上官方臉書粉絲團:高雄馬拉松",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/75"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "787"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "土地所有權人參加市地重劃時有何負擔？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "1.土地所有權人依平均地權條例第六十條規定，應共同負擔之項目如下：\r\n(1)公共設施用地負擔：指重劃區內供公共使用之道路、溝渠、兒童遊樂場、鄰里公園、廣場、綠地、國民小學、國民中學、停車場、零售市場等十項用地，扣除重劃區內原公有道路、溝渠、河川及未登記地等土地後，由參加重劃土地所有權人按其土地受益比例所算得之負擔。\r\n(2)費用負擔：指工程費用、重劃費用及貸款利息，由參加重劃土地所有權人依其土地受益比例，按評定重劃後地價折價抵付之負擔。 \r\n\r\n2.前項第一款所定重劃區內供公共使用之道路，包括道路之安全島、綠帶及人行步道；所稱重劃區內供公共使用之溝渠，指依都市計畫法定程序所劃設供重劃區內公共使用之排水用地。 \r\n\r\n3.第一項第一款所列舉十項用地，不包括下列用地：\r\n(1)重劃前業經主管機關核准興建之兒童遊樂場、鄰里公園、廣場、綠地、國民小學、國民中學、停車場及零售市場等八種用地。\r\n(2)重劃前政府已取得者。\r\n\r\n4.第一項第二款所稱工程費用，指道路、橋樑、溝渠、地下管道、兒童遊樂場、鄰里公園、廣場、綠地、平面停車場等公共設施之規劃設計、施工、整地、材料、工程管理費用及應徵收之空氣污染防制費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "782"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何訂閱體育電子報？多久發一次？",
        "answer": "一、請至高雄市體育處全球資訊網http://www.khms.gov.tw/ConvenienceServices便民服務點選「體育電子報」，訂閱體育報並輸入訂戶Email帳號，每月將可免費收到本處最新活動訊息，歡迎訂閱。\r\n二、體育電子報每月月底發送至訂戶Email。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "780"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "地政局何時標售土地？(土地開發處-土地標售業務)",
        "answer": "地政局標售土地期程原則採「333」制，即固定每年3、6、9、12月的第三個星期三公開辦理土地標售開、決標作業。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "778"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "接獲地籍圖重測地籍調查通知書後，土地所有權人應配合那些事項？地政機關之處理程序為何？(土地開發處-地籍圖重測業務)",
        "answer": "1.設立界標（土地法第46條之2）\r\n  土地所有權人、管理人或公地管理機關等，在接到地籍調查通知時，請在自己的土地界址分歧點、彎曲點或界址點，會同四鄰關係土地所有權人共同認定自行設立界標。\r\n2.按指定日期到現場指界（土地法第46條之2）\r\n  土地所有權人（或委託他人）請依照地籍調查通知書指定日期、時間攜帶通知書及國民身分證、印章，到現場將土地四周圍界址位置，詳細告訴地政機關指派的地籍調查人員，再由調查人員依照實際指界情形詳實的記錄在地籍調查表上。\r\n3.地籍調查表認定簽章（土地法第46條之2）\r\n  地籍調查表上相關欄位記載之內容是否確實界址標示欄所記的位置與略圖上記載是否一致，請土地所有權人在調查表上每一欄內逐項認定，如正確無誤後，再予簽名或蓋章。\r\n4.重測結果通知及公告（土地法第46條之3）\r\n  地籍圖重測之結果，地政機關應將有關重測成果清冊、地籍公告圖及地籍調查表，以展覽方式公告30日，並以書面通知土地所有權人。公告期滿，土地所有權人無異議者，地政機關即據以辦理土地標示變更登記，並將登記結果以書面通知土地所有權人限期申請換（註）書狀。因此呼籲土地所有權人如收到地政機關重測結果之通知書時，請在公告期間內前往公告場所閱覽，以保障自身之權益。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "778"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "台制面積「坪」與公制面積「平方公尺」如何換算？(測量業務-6)",
        "answer": "地籍測量常用面積單位換算如下：\r\n\r\n1平方公尺 = 0.3025坪 \r\n1坪 = 3.3058平方公尺 \r\n1公頃 = 10000平方公尺 = 3025坪 = 1.03102甲 \r\n1甲 = 10分 = 2934坪 = 0.96992公頃 \r\n1平方公里 = 100公頃\r\n\r\n本局網頁提供輸入想換算的台制（公制）面積，幫您換算成公制（台制）面積的服務，請從地政局首頁進入。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/100"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "778"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市體育季活動訊息如何獲得？辦理時間及報名方式如何查詢？",
        "answer": "體育季活動於每年1~3月舉辦，活動相關訊息可上高雄市體育處全球資訊網(http://www.khms.gov.tw/) 首頁下方「活動特區」項下點選「2017高雄市體育季系列活動」，另亦得自本市運動地圖資訊網 (http://www.khms.gov.tw/SportsMap/)大型活動-本市重要活動-2017高雄市體育季系列活動查詢。\r\n各項活動辦理時間及報名方式等相關訊息，約在活動舉辦一個月前上傳張貼於上述網站供民眾查詢瀏覽，詳情亦可洽詢體育處全民運動組，洽詢電話:07-7229449轉640-648、711。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "774"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂差額地價？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "所謂差額地價，係指土地所有權人參與重劃(包括市地、農地及農村社區土地)或區段徵收後，因實際分配之土地多於或少於應分配之面積，或因領回之抵價地面積多於或少於應領之面積，所產生之地價差額。\r\n依平均地權條例第60-1條規定：「實際分配之土地面積多於應分配之面積者，應繳納差額地價；實際分配面積少於應分配之面積者，應發給差額地價」。\r\n依土地徵收條例第46條規定：「實際領回抵價地之面積超過應領之面積者，就其超過部分按評定區段徵收後地價繳納差額地價。實際領回抵價地之面積小於應領之面積者，就其不足部分按評定區段徵收後地價發給差額地價」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "773"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社會體育團體辦理各項體育活動是否有補助？如何申請？",
        "answer": "高雄市體育活動補助辦法(以下簡稱本辦法)規定，體育活動補助對象為依法成立之體育團體，應檢附活動計畫書及經費預算表，於法定期限前備齊相關資料(非本市體育會所屬之體育團體第一次申請需附社會局准予立案之立案證書)，並函文體育處辦理。本辦法可逕自高雄市體育處網站查詢(下載路徑為http://www.khms.gov.tw/ 便民服務/法令下載專區/高雄市體育活動補助辦法)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "768"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關體育署「106年運動i臺灣」專案計畫，如何知道相關訊息？",
        "answer": "教育部體育署「打造運動島計畫」已於104年完成階段性任務退場，體育署另案規劃『運動i臺灣』105年至110年全民運動推展中程計畫，其內容包括「運動文化扎根」、「運動知識擴增」、「運動種子傳遞」及「運動城市推展」等專案，期望透過本計畫之推動達成「運動健身、快樂人生」之目標。若各單位有意申請，請電洽體育處全民運動組，電話07-7229449#640-648、711。相關訊息請上高雄市運動地圖/最新活動消息，網址：http://www.khms.gov.tw/SportsMap/下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "768"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂建物測量？其作業項目有那些？(測量業務-3)",
        "answer": "建物測量，包括建物第一次測量及建物複丈。\r\n\r\n其意義為：建物因新建、增建、改建、滅失、分割、合併或其他標示變更者，建物所有權人或管理人得依法向建物所在地地政事務所申請，就其位置、面積、基地號、門牌號等實施測量或勘查，謂之建物測量。建物測量作業項目計有：建物第一次測量、建物增建複丈、建物改建複丈、建物滅失複丈、建物分割複丈、建物合併複丈、建物門牌號勘查、建物基地號勘查等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/97"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "759"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是區段徵收？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "區段徵收就是政府基於新都市開發建設、舊都市更新、農村社區更新或其他開發目的需要，對於一定區域內之土地全部予以徵收，並重新規劃整理。\r\n\r\n開發完成後，由政府直接支配使用公共設施用地，其餘之可供建築土地，部分供作土地所有權人領回抵價地之用，部分作為開發目的或撥供需地機關使用，剩餘土地則辦理公開標售、標租或設定地上權，並以處分土地之收入抵付開發總費用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "757"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "自辦市地重劃倘若土地所有權人拒絕繳納差額地價，重劃會後續相關執行依據為何？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "依獎勵土地所有權人辦理市地重劃辦法第四十一條規定自辦市地重劃區內土地（含合法建物之土地），其應繳納差額地價逾期未繳清者，得由重劃會訴請法院裁判，並得依保全程序聲請司法機關限制其移轉登記，亦即須循法律途徑為之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "755"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何知道標售相關訊息？(土地開發處-土地標售業務)",
        "answer": "確定標售時間及相關資料則於開標前二、三星期可從下列地方得知： \r\n（一）報紙：刊登於各大報。 \r\n（二）網站： \r\n\r\n地政局網址 http://landp.kcg.gov.tw/\r\n\r\n地政局高雄房地產億年旺網址 http://eland.kcg.gov.tw\r\n\r\n地政局土地開發處網址 http://landevp.kcg.gov.tw/\r\n\r\n選取「開發土地標售」再進入「本次待標土地檢索」即可。 \r\n（三）地政局土地開發處土地處分科： \r\n電詢或親至索取（免費）相關資料。 \r\n標售專線：3373451、3314942\r\n地址：高雄市苓雅區四維三路2號7樓 \r\n（四）本市各地政事務所及區公所 \r\n（五）寄發標售資料：針對曾參與投標或擬標售土地之投資人另有主動寄發標售資料服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "751"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "區段徵收土地權利關係人對於徵收公告事項有異議時，如何處理？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "權利關係人對於徵收公告事項有異議者，得於公告期間內以書面向主管機關提出，主管機關接受異議後應即查明處理，並將查處情形以書面通知權利關係人。\r\n\r\n權利關係人對於徵收補償價額有異議者，得於公告期間屆滿之次日起三十日內以書面向主管機關提出異議，主管機關於接受異議後應即查明處理，並將查處情形以書面通知權利關係人。\r\n權利關係人對於前項查處不服者，主管機關得提請地價評議委員會復議，權利關係人不服復議結果者，得依法提起行政救濟。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "750"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "參加市地重劃為何須繳納差額地價？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "1.市地重劃是依照都市計畫規劃內容，將一定區域內，畸零細碎不整之土地，加以重新整理、交換分合，並興建公共設施，使成為大小適宜、形狀方整，各宗土地均直接臨路且立即可供建築使用，提高土地經濟價值。故基於受益者付費原則，實施市地重劃所需之公共設施用地、工程費用、重劃費用與貸款利息，由參加重劃土地所有權人按其土地受益比例共同負擔，並以重劃區未建築土地折價抵付。 \r\n\r\n2.重劃區內之土地扣除重劃負擔後，其餘土地依各宗土地地價數額比例分配與原土地所有權人。如實際分配之土地面積多於應分配之面積者，就超過部分繳納差額地價；實際分配之土地面積少於應分配之面積者，就其不足部分發給差額地價。差額地價係按評定重劃後地價計算。 \r\n\r\n3.應繳納之差額地價經限期繳納逾期未繳納者，依法移送法務部行政執行署所屬行政執行分署強制執行；應發給之差額地價經限期領取逾期不領取者，存入專戶保管。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "749"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂抵價地？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "政府機關於辦理區段徵收時，對於應發給私有土地所有權人之補償地價，經私有土地所有權人之申請，得不發給現金補償，而改按其應領補償地價與區段徵收補償地價總額之比例，計算其應領之權利價值，以開發後之可供建築土地折算抵付，該抵付補償費之可供建築土地稱為抵價地。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "748"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "游泳池夏泳開放時間及冬泳開放時間為何？冬泳開放哪些游池？訊息如何獲得？",
        "answer": "一、有關體育處所屬游泳池夏泳開放時間原則上可分為早場（05：30～08：30或06：00～09：00）、午場（13：30～16：30）及晚場（19：00～21：30）三場，並依各泳池所在區域民眾需求調整開放時間。\r\n二、另有關冬泳部分，體育處囿於年度預算，游泳池無法全面且全年度開放。歷年來冬泳泳池開放考量地緣及平時使用率，並平衡北、中、南使用區域，以利市民可就近選擇其替代泳池，故每年開放5-6處游泳池以服務愛好冬泳之市民，開放時間原則為早場（06：00～10：00）及午場（13：30～17：30）。上述各游泳池詳細開放資訊，請至體育處網站之場館資訊（http://www.khms.gov.tw/StadiumListC003100.aspx?appname=StadiumListC003100）或電洽(07)7229494#687查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/81"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "747"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "網路申領電子謄本作業之安全性評估及防偽機制為何？(資訊業務-2)",
        "answer": "核發電子謄本之地政事務所採用政府憑證管理中心(GCA)所發出之電子憑證，及利用電子簽章加密機制，對地籍謄本作數位簽章，使檔案在網路傳輸中不被竄改，以確保資料安全，又因為電子憑證數位簽章之單一性、無法偽造的特質，取代傳統書面文件及簽名、蓋章制度，讓地籍謄本網路核發之安全性與確定性更有保障。\r\n\r\n電子謄本之防偽機制有： \r\n\r\n1. 簽章加密：使用政府憑證管理中心所發出之憑證，對原文重現檔作數位簽章，確保電子檔不被竄改。 \r\n\r\n2. 騎縫章及押花：在產製謄本時，於每頁自動列印押花，並於跨頁謄本時，加蓋騎縫章。 \r\n\r\n3. 浮水印列印：在產製謄本時，於每頁自動列印「○○縣○○地政事務所」字樣之浮水印。 \r\n\r\n4. 防偽校對字組：對電子謄本做雜湊函數運算，以求出防偽校對字組，並列印於謄本頁首中，民眾可利用此防偽校對字組，至網頁（https://ep.land.nat.gov.tw/EpaperDoc/MainNew）查驗謄本之真偽。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "747"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂合併複丈？申請合併複丈是否需繳納規費？(測量業務-1)",
        "answer": "土地所有權人為提高土地利用之事實需要，就同一地段、地界相連、使用分區、使用性質均相同之土地，申請合併為一宗土地所為之測量作業，謂之合併複丈。為鼓勵土地所有權人或管理人合併土地，以利地籍管理，故申請合併複丈免納複丈費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/95"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "745"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "自辦市地重劃有何獎勵規定？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "其獎勵事項如下：\r\n1.給予低利之重劃貸款。\r\n2.免收或減收地籍整理規費及換發權利書狀費用\r\n3.優先興建重劃區及其相關地區之公共設施。\r\n4.免徵或減徵地價稅與田賦。\r\n5.其他有助於市地重劃之推行事項。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "740"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為什麼要辦理地籍圖重測？(土地開發處-地籍圖重測業務)",
        "answer": "臺灣日據時期測繪之地籍原圖，於第二次世界大戰時遭炸毀，光復後係以日據時期地籍原圖描繪裱裝而成之副圖辦理地籍管理。此類地籍圖使用迄今已逾百年，因年代久遠，致圖紙伸縮、破損嚴重，且因土地分割、天然地形變遷及人為界址變動等影響，常有圖、地、簿不符情形，加上施測當時受技術、設備及比例尺過小之影響，精度難以適應時代需求，影響公私財產權益甚鉅，有賴實施地籍圖重測，以確實釐整地籍，杜絕經界糾紛，保障國民合法產權。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "738"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂建物第一次測量？何謂建物所有權第一次登記？(測量業務-9)",
        "answer": "1.建物所有權人，為確保建物產權，在申請建物所有權第一次登記〈俗稱保存登記〉前，先依程序申請建物位置及面積之測量，以作為建物所有權第一次登記之依據。\r\n\r\n2.所謂建物所有權第一次登記，是指新建或舊有之合法建物，為確保其權屬而向地政事務所申辦所有權之登記，稱為建物所有權第一次登記，俗稱保存登記。本項登記，係採任意登記方式，並未強制辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "738"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高中職申請補發畢業證書，應備文件為何？",
        "answer": "學生畢業證書遺失或破損，得向原學校申請補發，請依學校規定所需文件備妥相關證明文件，逕洽畢業學校填妥補發申請表辦理補發。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/86"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "738"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "地籍圖重測根據那些法令？(土地開發處-地籍圖重測業務)",
        "answer": "土地法第４６條之１規定：「已辦地籍測量原圖破損、滅失、比例尺變更或其他重大原因，得重新實施地籍測量」。是故實施地籍圖重測係依據上開法令及同法第４６條之２、第４６條之３暨內政部訂頒之「地籍測量實施規則」第184~203條等規定辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "736"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "投標抵費地及標售地有何資格限制？(土地開發處-土地標售業務)",
        "answer": "一、市地:依法於中華民國領土內得購置土地之公私法人及自然人均可參加投標。\r\n二、農地:凡法律上許可在中華民國領土內有權購置土地之自然人，依農業發展條例第三十四條規定，經中央主管機關許可之農民團體、農業企業機構或農業試驗研究機構，均可參加投標。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "734"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為什麼地籍圖重測後會有面積增減之問題？(土地開發處-地籍圖重測業務)",
        "answer": "地籍圖重測係依據土地所有權人指界一致之結果施測，由於測量技術及儀器較日據時期精密優良，且數十年來土地因人為或天然地形變遷，界址與原地籍圖不符，加以複丈時誤差之配賦及面積登記有效位數之變更（重測前為公頃以下四位、重測後為公頃以下六位），致使重測前後土地面積難免發生增減。\r\n重測前後面積增減原因\r\n1.土地所有權人指界位置與地籍圖不符\r\n2.重測前地籍圖或面積誤謬\r\n3.公差法令規定不同\r\n4.測量儀器精度不同",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20141230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "732"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "重劃差額地價可否分期無息繳納？其規定如何？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "1. 重劃差額地價原則應一次繳清，惟土地所有權人經濟困難及其他重大原因，得以一個月為一期向本府地政局土地開發處申請分期無息繳納。 \r\n\r\n2. 其規定為應繳金額未滿新臺幣十五萬元，最長得分十二期，每期繳納金額不得少於新臺幣五千元。應繳金額新臺幣十五萬元以上未滿五十萬元，最長得分二十四期，每期繳納金額不得少於新臺幣一萬元。應繳金額新臺幣五十萬元以上未滿一百萬元，最長得分三十六期，每期繳納金額不得少於新臺幣一萬五千元。應繳金額新臺幣一百萬元以上，最長得分四十八期，每期繳納金額不得少於新臺幣二萬八千元。另准予分期繳納之期間，不得逾應收差額地價之請求權時效及執行時效。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20130121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "732"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "耕地分割不受0.25公頃限制之特許條件為何？(測量業務-12)",
        "answer": "每宗耕地分割後每人所有面積未達0.25公頃者，不得分割。但有下列情形之一者，不在此限：\r\n\r\n（一）因購置毗鄰耕地而與其耕地合併者，得為分割合併；同一所有權人之二宗以上毗鄰耕地，土地宗數未增加者，得為分割合併。 \r\n（二）部分依法變更為非耕地使用者，其依法變更部分及共有分管之未變更部分，得為分割。 \r\n（三）本條例中華民國八十九年一月四日修正施行後(89、01、28)所繼承之耕地，得分割為單獨所有。\r\n（四）本條例中華民國八十九年一月四日修正施行前(89、01、27)之共有耕地，得分割為單獨所有。\r\n（五）耕地三七五租約，租佃雙方協議以分割方式終止租約者，得分割為租佃雙方單獨所有。\r\n（六）非農地重劃地區，變更為農水路使用者。\r\n（七）其他因執行土地政策、農業政策或配合國家重大建設之需要，經「中央主管機關專案核准」者，得為分割。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "730"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂耕地？(測量業務-10)",
        "answer": "依農業發展條例第3條規定，耕地係指依區域計畫法劃定為特定農業區、一般農業區、山坡地保育區及森林區之農牧用地。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "728"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "發現漁港區發生漁船碰撞或火災事件時應先向哪個單位通報？",
        "answer": "發現漁港區發生漁船碰撞或火災事件時可撥打本局漁港管理科辦公室電話：07-7995678轉1842或各漁港辦公室電話。\r\n興達漁港辦公室（轄管白砂崙、興達及永新漁港）－聯絡電話：07-698-7124\r\n蚵子寮漁港辦公室（轄管彌陀及蚵子寮漁港）－聯絡電話：07-610-8940\r\n前鎮漁港辦公室（轄管前鎮漁港）－聯絡電話：07-821-4258\r\n鼓山漁港辦公室（轄管鼓山及旗后漁港）－聯絡電話：07-532-3448\r\n旗津漁港辦公室（轄管旗津、上竹里、中洲漁港及第122船渠）－聯絡電話：07-571-6764\r\n小港漁港辦公室（轄管小港臨海新村及鳳鼻頭漁港）－聯絡電話：07-823-0939\r\n中芸漁港辦公室（轄管港埔、中芸及汕尾漁港）－聯絡電話：07-642-5796",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "724"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社會體育團體赴外參加比賽是否有補助？如何申請？",
        "answer": "一、依高雄市運動團隊參加國際競賽補助辦法，符合申請資格的本市體育會或其所屬各單項委員會運動團隊皆可提出申請補助，請於法定期限前備齊相關資料來文至高雄市體育處申請辦理。\r\n二、依高雄市運動團隊參加國內競賽補助辦法，符合申請資格的本市體育會或其所屬各單項委員會，或經本府核准立案之體育團體組成之運動團隊皆可提出申請補助，請於法定期限前備齊相關資料來文至高雄市體育處申請辦理。\r\n上述辦法可至高雄市體育處網站下載，網址http://www.khms.gov.tw/ 便民服務/法令下載專區/。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "723"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "塗銷國民住宅註記及法定抵押權塗銷。",
        "answer": "國宅貸款已清償，未塗銷法定抵押權者，出具清償證明書憑辦法定抵押權塗銷，已塗銷法定抵押權者，臨櫃或傳真或郵寄建物謄本提出申請，經查核符合規定即主動塗銷國民住宅註記。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "720"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市漁港是否有就近服務之單位駐點管理？",
        "answer": "本局於所轄漁港共設有7間漁港辦公室，分別為：\r\n興達漁港辦公室（轄管白砂崙、興達及永新漁港）－聯絡電話：07-698-7124\r\n蚵子寮漁港辦公室（轄管彌陀及蚵子寮漁港）－聯絡電話：07-610-8940\r\n前鎮漁港辦公室（轄管前鎮漁港）－聯絡電話：07-821-4258\r\n鼓山漁港辦公室（轄管鼓山及旗后漁港）－聯絡電話：07-532-3448\r\n旗津漁港辦公室（轄管旗津、上竹里、中洲漁港及第122船渠）－聯絡電話：07-571-6764\r\n小港漁港辦公室（轄管小港臨海新村及鳳鼻頭漁港）－聯絡電話：07-823-0939\r\n中芸漁港辦公室（轄管港埔、中芸及汕尾漁港）－聯絡電話：07-642-5796",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "719"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市各公立體育場地開放時間及收費標準為何？",
        "answer": "請至體育處首頁（http://www.khms.gov.tw/）於快捷服務選單點選場館介紹再分別點選體育場館/地(http://www.khms.gov.tw/StadiumListC003100.aspx?appname=StadiumListC003100)及場地收費標準(http://www.khms.gov.tw/FileUploadCategoryListC003400.aspx?appname=FileUploadCategoryListC003400)查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/78"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "717"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市立社教館提供租借場地線上申請之程序為何？",
        "answer": "於本館首頁點選「場地檔期查詢及線上租借」：\r\n(一)選取您欲租借之場地名稱及年月份，即出現該月份行事曆之場地檔期，再於行事曆內點選您欲租借之空檔日期。 \r\n(二)閱讀注意事項後，點選「同意」，依照線上租借欄位輸寫資料完畢，確定送出前，記得按「列印」，在列印之申請表上加蓋申請機關或團體之大小章後，郵寄或逕送本館審核。\r\n(三)申請表審核通過後，於7日內通知租借單位，依限繳清場地保證金後始完成租借程序。\r\n(四)於使用日期前七日，請租借單位繳清場地相關費用並召開場地使用協調會議。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/90"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "715"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「金棧遊港」2歲以下的嬰幼兒需要買票嗎?嬰幼兒有佔位嗎？",
        "answer": "1.2歲以下嬰幼兒是不收費的，為了保障每一位遊客的安全，每位遊客均有投保200萬元的旅遊平安保險，嬰幼兒也是非常寶貴的生命，仍享有200萬元人身傷害險的保障，故請於購票時主動告知2歲以下嬰幼兒人數。\r\n2.2歲以下嬰幼兒不收費但仍須計入搭乘人數內，故請於購票時主動告之2歲以下嬰幼兒人數。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "715"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理交通維持計畫審議",
        "answer": "請利用本府交通局網站查詢交維作業流程或電洽07-2299825*212由專人為您服務。查詢網頁:\r\nhttps://www.tbkc.gov.tw/Service/TrafficPlan/abc25",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "715"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請塔式起重機組裝及拆除交通管制計畫審查",
        "answer": "1.依據內政部「施工計畫書配合審核建築物塔式起重機具送審作業計畫」第三點第二項及第四項，營造業者於施工前應考量其安裝及拆除所需場地，拆裝作業等有影響道路交通安全者，應將塔式起重機組裝及拆除交通管制計畫先送交通主管機關審查，或併附於施工計畫書中由工務局建管處收件後加會交通主管機關或道安會報。\r\n2.請依本局「高雄市塔式起重機組裝及拆除交通管制計畫書」內容大綱及申請範例撰寫計畫書後，再依程序送審。（下載網址https://www.tbkc.gov.tw/Message/FileDownload/ApplicationForm?Type=AASGG-ASBTY-HAAGS-AD&Keyword=）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/73"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "711"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "依其他法令請領公費就學補助或優待者，可否再申請私立高中職學雜費補助？",
        "answer": "依據「高雄市就讀私立高級中等學校學生學雜費補助辦法」規定：已領取政府機關相同性質之其他學雜費補助或減免者，不得重複申請本辦法之減免。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20130401"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "710"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄區十二年國民基本教育相關資訊可以在哪裡查詢？",
        "answer": "高雄區107學年度相關入學資訊可至高雄市十二年國民基本教育資訊網 (網址：http://12basic.kh.edu.tw/ ) 查詢或另\r\n洽國立鳳山高級商工職業學校，電話07-7462602轉教務處。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/88"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "710"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何取得高雄市公私立體育場地及設施訊息？",
        "answer": "一、欲查詢公立場地請至體育處首頁（http://www.khms.gov.tw/）於快捷服務選單點選場館介紹再點選體育場館/地（http://www.khms.gov.tw/StadiumListC003100.aspx?    appname=StadiumListC003100）查詢。\r\n二、或至全國運動場館資訊網(http://iplay.sa.gov.tw/)快捷服務選單點選場館進階查詢(http://iplay.sa.gov.tw/Gym/SearchQuery)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/80"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "700"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何取得高雄國家體育場活動訊息？",
        "answer": "欲得知高雄國家體育場相關活動訊息可至高雄市體育處網站（http://www.khms.gov.tw/）查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/83"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "694"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市立社教館位置在哪裡，可搭乘何種公共運輸前往？",
        "answer": "社教館位於小港區學府路115號，可搭\r\n(一)公車：12號、62號、69號。\r\n(二)高雄、中南及屏東客運：於沿海路及立群路口下車。\r\n(三)捷運：R3小港站(由2號或3號出口處依指示牌步行約7分鐘路程至本館)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "690"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請借用高雄市各公立體育場地？借用程序及收費為何？",
        "answer": "一、請於辦理活動15日前及3個月內與體育處場地承辦人確定及預約登記申請使用日期，以利體育處作業，場地申請使用方式：\r\n  (一)一般使用對象：請至體育處首頁（http://www.khms.gov.tw/）於網頁下方點選場地申請使用系統(http://www.khms.gov.tw/KaohsiungSportsVenues)，查詢檔期，並註冊登入，點選場地進行線上申請。\r\n  (二)符合法規優惠對象者：請至體育處首頁（http://www.khms.gov.tw/）於網頁下方點選場地申請使用系統(http://www.khms.gov.tw/KaohsiungSportsVenues)，查詢檔期，並註冊登入，預登檔期後，具函申請表提出申請。\r\n  (三)前項符合法規優惠者請參閱高雄市體育處運動場地使用管理規則，請至體育處首頁(http://www.khms.gov.tw/）於快捷服務選單點選場館介紹再點選場地相關法令－高雄市體育處運動場地使用管理規則(http://www.khms.gov.tw/ActivitiesDetailC003300.aspx?Cond=0189f604-1309-4aa2-af2c-cb3f76f9931e)。\r\n二、有關場地申請使用流程可至快捷服務選單點選場館介紹，再點選場地申請使用流程了解(http://www.khms.gov.tw/ArenaIntroduction/SiteApplicationProcess/ApplyNormal.htm)、(http://www.khms.gov.tw/ArenaIntroduction/SiteApplicationProcess/ApplyOnline.htm)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/79"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "690"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請借用高雄國家體育場？借用程序及收費為何？",
        "answer": "一、欲借用高雄國家體育場請至高雄市體育處網站（http://www.khms.gov.tw/）查詢，相關詳細收費標準及使用申請表請電洽(07)582-9000#3002查詢。\r\n二、借用流程說明如下：\r\n  (一)洽詢登記場地使用日期（有效受理期限使用日前15日）\r\n  (二)於有效受理期限內「具文申請」並檢附相關資料(如企劃書等)\r\n  (三)審核來函及相關資料程序\r\n  (四)辦理借用手續 (須攜帶公司、團體章及負責人辦理租借手續並填寫使用簽證表格)\r\n  (五)使用後復原程序：於租借時間內完成撤場清潔及復原\r\n  (六)退還場地保證金程序（須攜帶公司、團體章及負責人章並辦理退還保證金）\r\n  (七)出納程序：通知領取保證金",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/84"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "689"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理婚喪喜慶或是各項節慶慶典活動需申請臨時道路使用該如何辦理？",
        "answer": "民眾因辦理婚喪喜慶或是各項節慶慶典活動需申請臨時道路使用該如何辦理？說明如下：\r\n一、分局暨派出所作業流程： \r\n（一）民眾可至轄區分駐派出所索取臨時使用道路申請書，詳填後連同臨時使用道路簡圖送交轄區派出所。\r\n（二）由派出所轉交分局交通組書面審核。\r\n（三）審核同意後由分局寄送或通知申請人領取。\r\n二、民眾須繳驗文件：(本項服務免費)\r\n（一）申請書。 \r\n（二）臨時使用道路簡圖。 \r\n三、臨時使用道路申請注意事項：\r\n（一）適用範圍為道路交通安全規則第一百四十二條所列舉各款妨礙交通之情事及其他非屬集會遊行有臨時使用道路之活動。\r\n（二）所申請活動如另涉其他行政機關主管權責，或法令另有規定者從其個別規定，不適用本案。市區交通繁忙路段原則上不予核准。\r\n（三）申請人向派出所索取申請書填妥後，檢附使用道路範圍平面圖（詳細註明車道線、周邊建築物、方向等），送由派出所核轉分局，分局核可後另以書面通知申請人。\r\n（四）另依道路交通安全規則第一百四十一條規定：「興修房屋或其他工程，未經公路主管機關或市區道路主管機關許可，不得使用道路」；故如遇上揭情事應儘速向該管權責機關辦理申請臨時使用道路路權。\r\n（五）本申請事項請於活動日五天前向派出所提出申請，並送達分局辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "686"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請高雄國家體育場導覽服務？是否收費?",
        "answer": "一、有關高雄國家體育場導覽服務申請請先於預定參訪日期前5日來電預約導覽行程。導覽服務諮詢暨預約電話：(07)5829000#3007 黃小姐\r\n二、高雄國家體育場導覽服務申請流程：\r\n  (一)請先來電洽詢預定導覽期程(最遲請於預定參訪日前5日預約，每逢週一、國定假日、三大節慶及舉辦競賽活動期間，得不接受導覽申請，故敬請提早來電確認)\r\n  (二)確認導覽期程後，填具導覽申請表寄至 etskate@kcg.gov.tw或傳真至(07)582-0275\r\n  (三)審核導覽申請資料\r\n  (四)電話或email回復申請人並確認導覽期程。\r\n  (五)敬請申請人依預定期程準時到場，無故遲到15分鐘逾時不候。\r\n三、導覽服務相關規定詳參高雄國家體育場導覽服務申請表填表說明：\r\n    http://http://www.khms.gov.tw/FileDownLoad/FileUpload/導覽服務申請表.pdf",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/82"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "684"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "今年本市端午龍舟賽會舉辦嗎？如何知道相關訊息？",
        "answer": "一、本市每年端午龍舟邀請賽皆於端午節前夕於舉辦，依參賽隊伍報名狀況規劃3-4天的賽程，另有週邊美食嘉年華、文化展演及街頭藝人表演等活動。另2017高雄愛河端午龍舟賽暫定於106年5月30日端午節前夕舉行，相關賽事資訊將於活動前公布於賽會官網及高雄市體育處網站 (網址：http://www.khms.gov.tw/)，歡迎有興趣之民眾踴躍報名。洽詢電話：07-7229449#640-648。\r\n二、中芸港龍舟賽亦於端午節前於「中芸漁港」舉辦，活動詳情請洽林園區公所民政課，聯絡電話07-6412511#206。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "683"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "校園霸凌事件頻傳，校園霸凌之定義與防治策略為何？發生時須如何處理？警察機關有何因應作為？",
        "answer": "一、校園霸凌之定義\r\n（一）「霸凌」是指孩子們之間權力不平等的欺凌與壓迫。校園霸凌（school bully），係指一個學生或多個學生欺負或騷擾，或是有學生被鎖定為霸凌對象，成為受凌學生，造成其身心痛苦的情形，包括校園內與校園外的霸凌行為。\r\n（二）教育部邀集學者專家、民間團體及教師會代表召開霸凌定義與防制作為相關會議，訂定霸凌定義之四大要件，雖然獲大多數人認同，惟仍有部分認為四項要件恐過於偏執，會產生更多校園霸凌黑數。後持續邀請專家學者，廣納各方意見，修正校園霸凌要件為：\r\n1、具有欺侮行為。\r\n2、具有故意傷害的意圖。\r\n3、造成生理或心理侵犯的傷害。\r\n4、雙方勢力（地位）不對等。\r\n5、其他經各校因應小組認定為霸凌個案者。\r\n二、「校園霸凌」防治策略\r\n（一）一級預防(教育與宣導)：應著重於學生法治、品德、人權、生命及性別平等教育，培養學生尊重他人與友愛待人之良好處世態度，透過完善宣導教材、辦理學校相關人員研習活動，分層強化行政人員、教師及學生對於霸凌行為之認知與辨識處理能力。\r\n（二）二級預防(發現處置)：成立中央跨部會、地方跨局處維護校園安全聯繫會報，研提防制策略；敦促各級學校與警察(分)局完成簽訂「校園安全支援約定書」，強化警政支援網絡；如遭遇糾紛事件，除應迅即判斷屬偶發或霸凌事件，並依據校園霸凌事件處理作業流程，循「發現」、「處理」、「追蹤」3階段，成立校內「防制校園霸凌因應小組」。\r\n（三）三級預防(輔導介入)：啟動輔導機制，積極介入霸凌、受凌及旁觀學生輔導，必要時結合專業心理諮商人員協助輔導，務求長期追蹤觀察，導正學生偏差行為。若霸凌行為已有傷害結果產生，如屬情節嚴重個案，應立即通報警政及社政單位協處及提供法律諮詢，以維護當事人及其法定代理人權益，必要時將個案轉介至專業諮商輔導矯治。\r\n三、如何處理「校園霸凌」事件\r\n（一）應鼓勵受凌者將不舒服之感受告知欺凌者，並將被霸凌之原委即時告知師長或家長處置。\r\n（二）學校發現疑似「霸凌」行為時，立即列冊查明追蹤輔導，如發現符合霸凌通報要件，並確認為霸凌個案者，即應依規定通報校安系統並啟動輔導機制。\r\n（三）各級學校學輔人員(含教官)、教師，遇霸凌個案時，應主動聯繫學生家長協處。\r\n（四）若霸凌行為屬情節嚴重之個案，應立即通報警政及社政單位協處，或得向司法機關請求協助。\r\n（五）經學校輔導評估後，對於仍無法改變偏差行為之學生，得於徵求家長同意轉介專業諮商輔導或醫療機構實施矯正與輔導；但應持續關懷並與該專業諮商輔導或醫療機構保持聯繫，定期追蹤輔導情形，必要時得洽請司法機關協處及請當地直轄市、縣(市)政府社政單位，協助輔導或安置。\r\n四、警察局未來執行工作重點\r\n（一）主動派員協助學校加強宣導「反霸凌」，強化學生安全教育，講解有關法律、人身安全等常識，充實彼等危機處理及應變能力。\r\n（二）配合教育局加強對轄內青少年常聚集處(如偏僻處、公園、車站、巷弄、公廁等)實施聯合巡查。\r\n（三）協請教育單位及學校於校園死角或較偏僻處裝設監控設備，同時強化校警之功能與職責，加強校園內巡邏，以預防校外入侵者。\r\n（四）協請教育單位及學校，確實主動通報轄區警察機關派員處理校園暴力霸凌案件，以便在事件發生時能迅速處理，並達到嚇阻校園犯罪之功效。\r\n（五）結合教育局、校外（分）會召開「校園安全座談會」、「校安會報」、「分區校安會報」時，應針對校園暴力霸凌案件提出檢討，對有暴力霸凌傾向之學生即時妥適處理與列管追蹤輔導。\r\n（六）加強網路巡邏，一經發現影片內容涉及刑法罪責，即予蒐證依法移送司法機關偵辦。\r\n（七）主動即時分析當前少年偏差行為或有害少年成長之環境、治安事件等，作成校園安全警訊，利用學校網路傳遞張貼公告，並運用大眾傳播媒體或村、里民等各種集會場合，廣為報導或說明，呼籲家長、師生提高警覺，共同防範。\r\n（八）建議學校對上傳網路散布傳播暴力行為影片之學生，應強化學生品德與法治教育，並加強學生對網路使用之正確認知，教育學生網路使用相關法律常識，避免學生觸法。學校亦應對圍觀學生冷漠、起鬨、叫囂的偏差行為，即刻以觀念澄清、施予同理心導正，並強化同儕友愛教育。\r\n（九）反霸凌專線：教育部校安中心「去霸凌高關懷」專線0800-200-885。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "626"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾遭家暴及性侵害案件，受(處)理流程暨處理的期限、作為為何？",
        "answer": "一、家暴方面：\r\n如民眾向警方報案或警察機關接獲113通報家暴案件時，會立即通報轄區線上警網前往案件發生地點處理，抵達後視現場情況，予以緊急救護、控制現場、維持秩序及適當隔離當事人，依需要通知社工人員到場協助處理，並採取下列作為：\r\n（一）發現家庭暴力罪之現行犯時，依家庭暴力防治法第29條第1項規定逕行逮捕之。現行犯非觸犯家庭暴力罪者，得依刑事訴訟法第88條第1項規定逕行逮捕。\r\n（二）認犯罪嫌疑人犯家庭暴力罪或違反保護令罪嫌疑重大，且有繼續侵害家庭成員生命、身體或自由之危險，而情況急迫者，得逕行拘提之。\r\n（三）縝密蒐證並製作「家庭暴力事件通報表」、「處理家庭暴力案件現場報告表」，非告訴乃論案件或告訴乃論案件被害人提出告訴者，由分局偵查隊移（函）送地檢署偵辦。\r\n（四）告知被害人得行使之權利、救濟途徑及服務措施，必要時保護被害人及其子女至庇護所或醫療機構，另協助被害人製作安全計畫書。\r\n（五）「家庭暴力事件通報表」於受理案件後24小時內傳真家暴中心，並填寫工作紀錄簿備查。\r\n（六）協助被害人聲請暫時保護令或通常保護令；被害人有受家庭暴力之急迫危險者，代為聲請緊急保護令。於法院核發緊急保護令前，在被害人住居所守護或採取其他保護被害人或其家庭成員之必要安全措施。\r\n（七）保護令核發後，進行保護令執行，對保護令所列禁止行為及遵守事項，應命當事人確實遵行，如屢查不遇，應完成通知程序，並製作「保護令執行紀錄表」。\r\n二、性侵害方面：\r\n（一）如民眾向警方報案或警察機關接獲113通報性侵害案件時，會由警察局專責人員依一案到底原則，全程負責受理及偵辦。\r\n（二）專責人員獲報後，會立即通報性侵害犯罪事件，通報表認有需要會與縣市政府社會局家庭暴力及性侵害防治中心性侵組社工對口聯繫，透過團隊探討研判案情後再共同處置，期能在後續性侵害被害人訪視、驗傷採證及筆錄詢問等每個處理環節都能落實團體服務的要求。\r\n三、有關性侵害加害人處理流程：\r\n（一）依據「刑事訴訟法」第71條之1及「警察偵查犯罪手冊」第5節之規定，案件經調查且有必要，為調查犯罪嫌疑人犯罪情形及蒐集證據，得使用通知書通知其到場詢問。經合法通知，無正當理由不到場者，得報請檢察官核發拘票拘提到場。\r\n（二）依據「刑事訴訟法」第76條及「警察偵查犯罪手冊」第6節之規定，若犯罪嫌疑重大符合「刑事訴訟法」第76條各款情形之ㄧ者，得不經通知逕向檢察官聲請簽發拘票，予以拘提到場。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "617"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "於車站以糾纏和強迫的方式推銷物品是否違法？",
        "answer": "一、在車站以糾纏和強迫的方式要來往的乘客購買物品，若乘客拒絕購買，則強行要翻乘客的皮夾或以髒話辱罵乘客之行為，已經違反下列相關法令規定如下：\r\n（一）刑法第304條：以強暴、脅迫使人行無義務之事或妨害人行使權利者，處2年以下有期徒刑、拘役或300元以下罰金。前項未遂犯罰之。\r\n（二）刑法第209條：公然侮辱人者，處拘役或200元以下罰金。\r\n（三）刑法第314條：以髒話辱罵乘客即以構成公然侮辱罪；祇需侮辱行為足使不特定人或多數人得以共見共聞，即行成立，不以侮辱時被害人在場聞見為要件。本章之罪，須告訴乃論。\r\n（四）社會秩序維護法第68條：強買、強賣物品或強所財物者，處2日以下拘留或新臺幣1萬2,000元以下罰鍰。 \r\n（五）社會秩序維護法第79條：於公共場所任意叫賣物品，妨礙交通，不聽制止，處新臺幣3,000元以下罰鍰或申誡： \r\n（六）道路交通管理處罰條例第82條：未經許可在道路擺設攤位，除責令行為人即時停止並消除障礙外，處行為人或其雇主新臺幣1,200元以上，2,400元以下罰鍰。\r\n二、違反上述刑法及社會秩序維護法相關條文，除須製作行為人調查筆錄外，亦需製作相關證人之詢問筆錄，此違法行為才可移送處理。至於違反道路交通管理處罰條例，只要在道路上有未經許可在道路擺設攤位之行為與販賣物品，即可舉發與排除，無需作其他處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "616"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "擔任警察單位志工之工作項目、服勤規定與訓練為何？",
        "answer": "一、志工之工作項目：\r\n（一）民眾至警察單位洽公或報案之接待、引導、解說等事宜。\r\n（二）提供諮詢服務。\r\n（三）協助報案（被害）人、家屬情緒安撫、心理關懷及接待、解說。\r\n（四）協助照護迷童、失智老人及其他需照護者。\r\n（五）協助辦理轄內治安狀況訪談（含電話訪問、問卷調查等）。\r\n（六）走入社區瞭解民隱民瘼反映相關單位主官（管），以作為決策參考。\r\n（七）發現有急難須救助對象，聯絡社福單位或動員聯繫慈善團體予以救助。\r\n（八）配合佐警於社區預防犯罪宣導，或其他有助於社區治安、交通、喚醒民眾重視社區聯防，或警方可為協助之有助於提升警察形象、地位等服務事項。\r\n（九）其他適合志工服務事項及當前重要政策推動宣導等。\r\n二、志工之服勤規定：\r\n（一）服務時間，以每日8時至22時為原則，必要時，得延長之；每人每週服務以1次、2小時（或每人每月服務八小時）為原則，並事先編排輪值表報核，核定層級由警察局自行律定。\r\n（二）志工輪值需準時交接班，穿著志工背心、佩帶識別證，出入勤應簽到、退，勤畢並填寫紀錄備忘。\r\n（三）值勤應儀容端莊、服裝整齊，態度和藹熱忱、有耐心。\r\n（四）基於偵查不公開及事涉機密，不得隨意翻閱公文、簿冊及查記資料。\r\n（五）對刑事案件或嫌疑人，切勿有關說情事。\r\n三、志工之訓練：各運用單位應依志工擔任工作性質，施予必要之訓練或講習，並確保志工在適當之工作環境及設備下進行服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "610"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "教師助理員的資格為何，該如何進用？",
        "answer": "1.依「高級中等以下學校特殊教育班班級及專責單位設定與人員進用辦法」規定，教師助理員須具高中(職)以上學校畢業或具同等學歷之資格者，由學校俟教育局審核申請通過後，應經各學校、幼兒園依程序進用適當人選(相關程序請逕洽學校人事)。\r\n2.學校應慎選教師助理員，提供教育訓練，指導其協助技巧，並適當規範助理人員服務內容，提升服務成效、減少困擾。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/98"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "575"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請經濟弱勢身心障礙學生獎助之資格？如何申請？獎助順序？獎助標準為何？",
        "answer": "1.依據「高雄市高級中等以下學校經濟弱勢身心障礙學生獎助辦法」規定，高級中等以下學校之身心障礙學生，符合下列條件之ㄧ者，得申請發給獎助學金：\r\n（1）持有各直轄市、縣（市）政府或其授權機關核發之低收入戶證明文件。\r\n（2）持有各直轄市、縣（市）政府或其授權機關核發之中低收入或清寒家庭子女生活教育補助證明文件。\r\n（3）持有國稅局核發最近一年度家戶所得在新臺幣三十萬元以下之證明文件。\r\n2.申請獎助學金者，應於每年三月十五日前填具申請表並檢附證明文件向其就讀學校提出申請。學校受理申請後，應於每年三月三十一日前完成初\r\n審，並將初審合格名冊及申請文件陳報主管機關複審。每學年發給獎助學金之名額，由主管機關視年度預算額度定之。\r\n3.申請獎助學金人數超出名額時，依上述各款順序定其優先順位；順位相同者，以障礙程度較重者為優先。\r\n4.獎助學金之發給標準如下：\r\n（1）高中及高職：每名新臺幣四千元。\r\n（2）國中及國小：每名新臺幣三千元。\r\n5.相關資料可至教育局網站（www.kh.edu.tw）/各式表章/特殊教育科項下下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/94"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "551"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請身心障礙學生及身心障礙人士子女就學費用之條件？如何申請？是否有所得限制？就學費用之減免基準為何？",
        "answer": "1.依據教育部「身心障礙學生及身心障礙人士子女就學費用減免辦法」規定，凡領有身心障礙手冊之學生或其父母或法定監護人領有身心障礙手冊之學生，且身心障礙學生或身心障礙人士子女，就讀國內學校具有學籍，於修業年限內，其最近一年度家庭所得總額未超過新臺幣二百二十萬元，得減免就學用。\r\n2.申請學生請於就讀學校所定時間（每學年度第1學期8-9月，第2學期2-3月）內，填具申請表及檢附證明文件，向就讀學校申請減免。\r\n3.就學費用之減免基準如下：\r\n（1）身心障礙程度屬極重度及重度者：免除全部學雜費。\r\n（2）身心障礙程度屬中度者：減免十分之七學雜費。\r\n（3）身心障礙程度屬輕度或未領有身心障礙手冊（證明）但持有鑑定證明者：減免十分之四學雜費。\r\n4.相關資料可至教育局網站（www.kh.edu.tw）/各式表章/特殊教育科項下下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/92"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "539"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請特殊教育學生獎助之資格？如何申請？獎助金額如何計算？",
        "answer": "1.依據「高雄市高級中等以下學校特殊教育學生獎助辦法」規定，就讀本市高級中等以下學校特殊教育學生，符合下列規定者，得申請特殊教育學生獎助：\r\n（1）身心障礙學生當學年度任一學期學業平均成績在80分以上，且品行優良。\r\n（2）身心障礙或資賦優異學生，當學年度因特殊表現獲各縣市政府以上機關或外國政府機關表揚。\r\n2.申請者應填具申請書並檢附相關證明文件，於當學年度七月三十一日前向就讀學校提出申請。但因不可歸責於申請人之事由致遲誤申請者，不在此限。學校受理前項申請後，應即辦理初審，並彙整初審結果提送主管機關審查。\r\n3.獎助之金額為新臺幣二千元至一萬元，由審查小組依個案具體情形決定之，每人每學年度以獎助一次為限。\r\n4.相關資料可至教育局網站（www.kh.edu.tw）/各式表章/特殊教育科項下下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20150311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "539"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民間團體辦理特殊教育相關活動如何申請補助？",
        "answer": "依「高雄市獎助民間辦理特殊教育辦法」，其依法核准立案之私立社會福利機構或非營利性法人團體，於本市辦理高級中等以下各教育階段與特殊教育有關之事項，應填具申請書並檢附辦理特殊教育事項實施計畫，於每學年度本市教育局所定申請期限內提出申請補助。\r\n本辦法之獎助，應於每學年度本局所定申請期限內為之，每案以新臺幣四萬元為限；同一申請人每學年以申請三次為限。依本辦法規定受領獎助者，應按核定用途使用獎助金。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/97"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "538"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請身心障礙學生交通費之條件？如何申請？補助金額如何計算？",
        "answer": "1.依據「高雄市高級中等以下學校身心障礙學生交通服務辦法」規定，適用對象為就讀本市高級中等以下學校，經本市特殊教育學生鑑定及就學輔導會鑑定或領有身心障礙手冊之身心障礙學生，且無法自行上下學者。\r\n2.符合上述資格者，請於就讀學校所定時間（每學年度第1學期8-9月，第2學期2-3月）內，填具申請表並檢附本市特殊教育學生鑑定及就學輔導會鑑定資料或身心障礙手冊，交由就讀學校初審後送主管機關審查。\r\n3.申請案經審查通過者，由主管機關提供交通工具；主管機關確有困難無法提供者，補助其交通費。交通補助費全年以九個月核計，並分兩學期發給。其補助標準依申請者戶籍所在地與就讀學校兩地間之直線距離計算，距離未達一千五百公尺者，每人每月補助新臺幣八百元；距離逾一千五百公尺以上者，每人每月補助新臺幣一千元。\r\n4.相關資料可至教育局網站（www.kh.edu.tw）/各式表章/特殊教育科項下下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/91"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "536"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "教師助理員申請期程為何？",
        "answer": "每年由學校分4次向本局提出申請：第一學期為6月及10月，第二學期為1月及4月。（詳細申請期程則依函發各校公文及高雄市特教行政e化平台http://doc.spec.kh.edu.tw/公告時程辦理）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/99"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "534"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前資賦優異學生縮短修業年限如何鑑定？較常申請的項目有哪幾種？",
        "answer": "1.資賦優異學生縮短修業年限鑑定流程為先參加團體智力評量（初試），通過後再報名參加學科成就測驗（複試），再通過後才可接受縮修安置與輔導，成為資賦優異縮短修業年限的學生。約每年二至四月份辦理初、複試。\r\n2.決定縮短修業年限實施方式之申請項目，要以孩子的身心發展、人際互動、社會適應及學習條件等因素綜合評估之。目前較多學生申請的項目有全部學科跳級、逐科跳級及免修等三種。\r\n（1）全部學科跳級\r\n     孩子在各學習領域表現均很優異，且社會適應情況良好，即可考慮申請此項目。學籍安置在高一年級，對其學習適應與課務安排最為單純，唯仍須考量孩子整體的身心發展與學習負荷，在班級適應、人際互動等是否能適應高一年級的學習環境。另外對於資賦優異之國民小學學生，得縮短其修業年限，但以一年為限。(國民教育法第3條)\r\n（2）逐科跳級\r\n     孩子在某學習領域表現特別優異，即可考慮申請此種項目。安置時，該學習領域須至高一年級的班級上課，上課時間與原班該領域上課時間相同。在學習適應上，孩子必須同時適應兩個班級，可能出現人際適應、無法兼顧兩班課業或活動等問題；跳級至國中時，會有交通接送、課程銜接、排課及成績評量等問題，選擇時必須列入考量。\r\n（3）免修\r\n     孩子在某學習領域表現特別優異，除可選擇逐科跳級外，亦可考慮申請此種項目。免修課程內容不限於該學習領域，亦可針對其他學習領域進行加深加廣之學習，唯輔導教師之聘任與鐘點費均由家長負責，且基於安全考量，上課地點須在校內。\r\n3.相關資料可至教育局網站（www.kh.edu.tw）/各式表單/特殊教育科項下下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/95"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "528"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國民中學應屆畢業身心障礙學生如何參加適性輔導安置管道？",
        "answer": "1.身心障礙學生參加適性輔導安置，可從特殊教育學校、高級中等學校集中式特教班、高級中等學校三種管道擇一報名。國中身心障礙學生可透由適性輔導安置管道入學，且已參加免試或特色招生入學者，亦可保留適性輔導安置名額，但僅能選擇其中一項錄取結果報到。\r\n2.依當年度適性輔導安置報名簡章規定時程，由畢業國中依簡章辦理報名作業，相關簡章及訊息均可上本市身心障礙學生適性輔導安置網站查詢。\r\n (http://doc.spec.kh.edu.tw/12/)",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397040000E/96"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府教育局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "527"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如有事業廢棄物或水肥欲清除處理，應如何查詢合格清除處理業者資訊？",
        "answer": "目前各縣市環保局所許可之清除處理機構之清除處理廢棄物項目，可至行政院環境保護署事業廢棄物申報及管理系統(IWR&MS) (網址為http://waste.epa.gov.tw)之各類查詢-許可資料(公民營清除處理清理系統)查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130321"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170428"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "210"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "畜牧場為何停養多年，仍有環保人員上門稽查？",
        "answer": "若畜牧場業者停養或歇業後，應於三十日內向主管機關辦理註銷事業許可，以利環保局更新事業資料，解除列管。若無申請註銷許可，該畜牧場仍受列管，即有稽查人員再至場稽查，為避免類此困擾請畜牧業者依法提出申請解除列管。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "182"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大樓水塔疑似遭破壞導致自來水有異味，希望環保局安排檢驗",
        "answer": "1. 若確認大樓水塔有疑似遭破壞的現象，請市民（管委會）先向警察局報案核備。 後續處理方式，請將蓄水塔儲水洩漏、淨空，並以清水連續清洗住家（大樓）自來水管線，直至管線中水質異味消失為止。\r\n2. 環保局便民水質檢測業務係提供家戶飲用水之檢測，若是家戶內有水質需進行檢測，詳細資訊及流程可洽詢本市環保局檢驗科（07-723-0392）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170428"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "168"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "苗木領取應如何申請?",
        "answer": "A：一般民眾：限高雄市民，請攜帶國民身分證正本或影本親自至燕巢區深水苗圃填具申請表現場領苗，每人每年5株為限。\r\nB：機關團體：需設籍於高雄市，以個別單位發函（申請書）至農業局，俟收到回函後，依規定期限內攜帶公文正本至深水苗圃領苗，以50株以內為限（每年限申請一次），並於一個月內函送或以電子郵件寄送栽植成果至農業局。\r\nC：高雄市各公司行號：需設籍於高雄市，以公司名義發函（申請書）至農業局（需檢附廠商登記或設立證明影本及種植地點簡圖），俟收到回函後，依規定期限內攜帶公文正本至深水苗圃領苗，以50株以內為限（每年限申請一次），並於一個月內函送或以電子郵件寄送栽植成果至農業局。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201231"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "111"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大東文化藝術中心園區為何不能遛狗？",
        "answer": "※大東文化藝術中心大部分地面為硬舖面地板，一旦有寵物尿液排泄於地板上，則將造成氣味留存不易散去之困擾，並吸引其他流浪貓狗群聚，為維持一般民眾參觀品質，故不開放園區內遛狗。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20140110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "111"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關公有零售市場環境問題？",
        "answer": "依據中央制定之『零售市場管理條例』第19條規定，公有市場攤（鋪）位使用人應組成自治組織，受主管機關及公有市場管理人員之監督，執行市場環境衛生之管理。及『高雄市零售市場管理自治條例』第10條第1項第4款規定，市場自治會應聘僱必要之清潔人員，以維護市場環境衛生。本局市場管理人員督導市場自治會或管委會維護公有零售市場環境衛生。如仍有疑問請洽詢市場管理處，連絡電話3319340。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/48"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "110"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "一般廢棄物清除處理費針對非自來水地區按戶定額徵收的徵收方式為何？",
        "answer": "依據廢棄物清理法第24條暨一般廢棄物清除處理費徵收辦法第3條規定，台端若屬自來水供水區未接管使用自來水及非自來水供水區(非自來水用戶)者，係以按戶定額計算徵收一般廢棄物清除處理費，繳費義務人為該戶戶長，繳費金額為1128/元/年，於每年6月開徵，以平信寄送繳款單，如逾繳費期間者，每年9月及11月將以回執雙掛號催繳，若繳費期間內繳款單破損或遺失，可至鄰近清潔隊補單，或致電本局重新補寄（清除處理費專線：07-7351500）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20160604"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170502"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "104"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "畜牧業之廢水處理設計當初是按農委會規定之方式設計，但常常廢水抽樣檢測不合格而遭罰款，為何照規定作還是出問題？",
        "answer": "排放水不合格可能原因很多，除設計可能有問題外，還有操作問題(例如迴流污泥量大小、溫度、pH值等相關因素)，因此必須確認操作程序中哪一操作單元出問題，進一步調整操作程序，即可使廢水排放符合放流水標準，減少受罰機率。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20170502"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "100"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關巨蛋舉辦之相關展眼活動相關問題(包含噪音、停車、檔期、垃圾、服務)",
        "answer": "該監督業務自108年9月24日起移轉本府運動發展局。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/85"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "100"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "農地違規工廠如何處理？",
        "answer": "1.依「工廠管理輔導法」108年7月24日修正條文，105年5月19日以前既有低污染未登記工廠，依法規定取得特定工廠登記者，可辦理土地變更為適當使用分區或變更編定為適當使用地類別。\r\n2.現行非都市土地之農地低污染工廠，經本府經發局指認群聚地區，可於本市國土計畫劃設為城鄉發展地區第二類之三，後續循使用許可程序辦理用地合法化作業；至於取得特定工廠登記之零星工廠，內政部刻正研議「國土計畫土地使用管制規則」，規劃將其使用地變更為「產業用地（特）」，未來將可於各功能分區下申請設定。\r\n3.本市國土計畫目前係將都市計畫農業區劃設為城鄉發展地區第一類，都市計畫區農地上之低污染工廠，未來仍須依都市計畫法相關規定管制。目前經濟部已協調內政部新訂「特定工廠專用區審議規範」，研議調降都市計畫農業區申請變更使用之土地規模。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/86"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "92"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是自購住宅貸款利息補貼？",
        "answer": "為了協助經濟或社會弱勢者或2年內自購住宅並辦理貸款之家庭解決居住問題，提供「自購住宅貸款利息補貼」；申請人須先向本局提出申請（約每年7、8月），經審查核定後，自行購買住宅並向金融機構貸款，由政府補貼部分貸款利息，以減輕貸款利息負擔。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "87"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "收到交通違規罰單(紅單)不服如何申訴?",
        "answer": "車籍、駕籍登記在本市之民眾，如收到交通違規罰單(紅單)倘有不服時，採以下方式辦理。\r\n1.辦理方式(以下方式擇一即可)：\r\n(1)至應到案處所(本局交通事件裁決中心楠梓辦公室、鳳山辦公室、旗山辦公室)辦理。\r\n(2)傳真(07-3629903)陳述書\r\n(3)掛號郵寄至舉發機關或應到案處所(本局交通事件裁決中心，地址:高雄市楠梓區德民路71號3樓)。\r\n(4)使用監理服務網(https://www.mvdis.gov.tw/m3-emv-cht/public/appeal?method=start)辦理線上申訴。。\r\n(5)e-mail至裁決中心信箱(kred@ktagov.net.tw)。\r\n2.具備文件：\r\n(1)陳述書(不拘形式，敘明陳述內容或理由、並註明聯絡人姓名、電話、地址、車牌號碼、違規單號等資料)。\r\n(2)若有採證照片或影片，請檢附照片或影像電子檔。\r\n(3)其他足資佐證資料。\r\n(4)若陳述(申訴)人非為受處分之當事人，須檢附受處分人之委任書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/92"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "87"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大樓車道出入口能不能劃設網狀線?",
        "answer": "網狀線劃設的申請說明：\r\n1.網狀線是用以防止路口車輛回堵、保持路口淨空，如須管制及禁止車輛停車，應以禁停紅、黃線為之。\r\n2.設有交通號誌之路口，因受交通號誌管制，不得設定。\r\n3.欲在大樓車道出入口等非屬供公眾通行之地點劃設網狀線，請至http://www.tbkc.gov.tw交通局\r\n網站查詢，點選訊息公布/檔案下載/表單下載/劃設車道出入口網狀線，內有劃設網狀線原則及申請書。\r\n\r\n※如有其他疑問歡迎撥打交通局總機(07)229-9825轉分機606洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "84"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公務人員如欲調任本府所屬機關任職，徵才訊息從何處查詢？",
        "answer": "一、依據公務人員陞遷法第5條規定，各機關職務出缺時，如由本機關以外人員遞補，應公開甄選。\r\n二、本府所屬機關辦理職缺甄選時，均將甄選資格條件等相關訊息刊登於以下網站及各該機關網站，歡迎隨時留意上網查詢本府徵才訊息，並檢具相關證明文件逕向各機關報名參加甄選：\r\n(一)高雄市政府全球資訊網（https://www.kcg.gov.tw）→徵才資訊。\r\n(二)高雄市政府人事處網頁（https://kpd.kcg.gov.tw）→徵才公告。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397210000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府人事處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "人事"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "80"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果想在屋頂裝設太陽光電設施，高雄市有哪些太陽光電的系統廠商可協助裝設?",
        "answer": "為方便高雄市市民尋找在地太陽光電系統廠商，協助屋頂裝設太陽光電，可至太陽光電單一服務窗口查詢：https://www.mrpv.org.tw/index.aspx。\r\n市民朋友如有申設太陽光電相關問題，歡迎電洽經發局，將有專人為您服務（電話：3368333轉2164、3165、5110）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "78"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大樓車道出入口可不可以設定反射鏡?",
        "answer": "反射鏡設定的申請說明：\r\n反射鏡原則上設定於公用道路路段或路口上，屬私領域土地或住家、商家、廠房、公司、私人停車場等之特定多數人使用者，不予設定。大樓車道出入口非供公眾通行之交叉路口，如反射鏡僅做為大樓住戶出入使用，可由管委會自費請合格標誌廠商設定或修復，並應設定於大樓土地所有權範圍內，如果立桿的地方是公用道路，須向交通局提出申請。\r\n\r\n※如有其他疑問歡迎撥打交通局總機(07)229-9825轉分機606洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/94"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "78"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "占有人無法律上關係，搭建房舍非法占用公有土地，可否請求土地管理機關編列發放救濟金或補償金?",
        "answer": "一、查行政院秘書長90年8月1日台90交字第041383號函，所釋要旨「撥用公有土地時，其地上有違規農作改良物及建築改良物者，不宜發放救濟金」略以:\r\n(一)查土地徵收條例第5條、第6條等規定，撥用公有土地時，該公有土地上之私有土地改良物，係屬無權占有土地所建造之房屋或種植之農作物時，自不得以徵收方式辦理。本案交通部擬於徵收補償金外另以「救濟金」名目對未取得公地合法使用權之地上農作改良物耕作人及地上建築改良物所有人發放救濟金一節，以占有人占用公有土地毌須繳納任何費用，又可獲得使用利益，已屬不當得利，政府如再予發放救濟金，形成鼓勵非法，勢將增加公有土地違法使用之情形，實屬欠當。\r\n（二）另本案雖研擬各需地機關須編有法定預算作為救濟金發放條件之前提，惟目前中央政府財政極為困難，年度總預算之籌編在歲出方面難有成長空間，尚須優先支應依法律義務所必須之重大支出，各項支出均須大幅緊縮。基於非法占有公有土地本屬公權力應予禁止並加以取締之事項，復考量公平正義與目前政府之財政狀況，及為避免其他機關援引比照之困擾，本案似不宜同意交通部訂定本項救濟金發放原則。\r\n(三)準此，依上開函釋，占有人占用公有土地毋需繳納任何費用，又可獲得使用利益，已屬不當得利，政府如再予發放救濟金，形成鼓勵非法，實屬欠當。基於非法占有公有土地本屬公權力應予禁止並加以取締之事項，有關公有土地遭非法占用者，宜依法排除占用，並不得發給占用人救濟金，以符法制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120801"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "78"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾遇詐騙案件如何處置？",
        "answer": "若接獲疑似詐騙電話，請直撥165反詐騙諮詢專線或是110，警方將提供諮詢與協助；若已遭詐騙，請保留匯款單、e-mail往來郵件、LINE通訊軟體聯繫資料等，持身分證件逕至最近之派出所報案。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "77"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為何事業單位應按月抄錄水、電錶數值？",
        "answer": "依據水污染防治法第22條規定：「事業或污水下水道系統應依主管機關規定之格式、內容、頻率、方式，向直轄市、縣（市）主管機關申報廢（污）水處理設施之操作、放流水水質水量之檢驗測定、用電紀錄及其他有關廢（污）水處理之文件。」；水污染防治法授權訂定之水污染防治措施及檢測申報管理辦法第16條規定略以：「……，應每日記錄其累計用電度數及操作參數值一次；……前二項紀錄及單據或發票之影本，應保存五年，以備查閱。」；同辦法第66條之規定略以：「…；非為連續自動記錄者，應每日記錄其累計水量讀數，並保存五年，以備查閱。」，綜上所述事業須每日記錄水、電錶數值並保存5年，以備查閱。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "77"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂國土功能分區?",
        "answer": "非都市土地係按現況劃設為11種使用分區及19種使用地，後續將依據自然環境條件、海域使用情形、糧食自給率目標及城鄉發展願景等，劃設「國土保育地區」、「海洋資源地區」、「農業發展地區」及「城鄉發展地區」等功能分區及其分類，以計畫合理引導土地使用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/78"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20171220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "77"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果想在屋頂裝設太陽光電設施，市政府是否有提供綠色融資協助?",
        "answer": "目前本府中小企業商業貸款及策略性貸款提供太陽光電之設備融資，針對於本市辦理公司或商業登記，並從事規劃設計及設定太陽光電系統之策略性產業租賃建築物屋頂裝設太陽光電設施，提供低利融資貸款；此外，對於高雄市市民於自家屋頂裝設太陽光電設施，更可享有全額或部分貸款(每案最高新台幣60萬元)、優惠利率、免保證人、免抵押品、長期貸款(年限10年)、本金寬限期(年限1年)等優惠，貸款條件相當優異，以鼓勵民眾使用太陽能發電。\r\n市民朋友如有裝設太陽光電相關問題，歡迎電洽經發局公用事業科，將有專人為您服務（電話：3368333轉5110）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "76"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業放流口之相關規定？",
        "answer": "依據「水污染防治措施及檢測申報管理辦法」第53條規定，事業之放流口應符合下列規定： \r\n一、應設定於作業環境外，進入承受水體前之地面。\r\n二、作業環境外應有供採樣人員進出至放流口之道路，並設定一平方公尺以上之採樣平台。\r\n三、應設定獨立專用累計型水量計測設施量測放流水量。但逕流廢水放流口，不在此限。\r\n四、設定告示牌，並標示座標。\r\n五、可供直接採樣，未經主管機關核准，不得設定規避、妨礙或拒絕主管機關直接採樣之設施。\r\n六、放流口為陰井者，應使陰井之水質充分均勻混合。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "75"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國土功能分區圖公告實施後，是否影響合法建築物或設施使用權利?",
        "answer": "國土功能分區圖公告實施後，合法建築物或設施，得繼續維持原來之使用；對於目前屬於可建築用地，經國土計畫變更為非可建築用地時，其所受損失，政府將給予適當補償。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/79"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20171220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20171220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "74"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂國土計畫?",
        "answer": "為達成國土用續發展，所訂定引導國土資源保育及利用之空間發展計畫。依法中央辦理「全國國土計畫」訂定目標性、政策性及整體性之國土計畫。地方政府再依此辦理「直轄市、縣(市)國土計畫」訂定實質發展及管制之土地規劃。最後再依土地資源特性及整體發展需求，公告國土功能分區劃分國土保育地區、海洋資源地區、農業發展區及城鄉發展地區。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20171220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "73"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請設定指示標誌？",
        "answer": "1.需求單位須向交通局提出設定申請書及設計樣圖，並於許可通知所定期限內依指示標誌面積繳納規費，指示標誌設定許可有效期間為5年，期滿後應重新申請。\r\n2.申請者應依規定自行施作標誌並負維管之責，並檢送設定前後照片予本局備查；倘為私部門（如觀光工廠）申設則須依收費標準繳納規費。\r\n3.欲了解更多詳見「高雄市公共設施指示標誌設定辦法」規定。\r\n\r\n※如有其他疑問歡迎撥打交通局總機(07)2299825轉分機605洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/96"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "72"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市計程車費率？",
        "answer": "一、運價：起跳1.5公里85元，續跳 250公尺5元，延滯計時 時速5公里以下累計3分鐘5元，夜間加成 23：00~翌日6：00按日間加2成，開行李箱加收10元。\r\n二、春節加成：自除夕前二日起至年假結束之期間，按錶計費，全天再加收50元，加成天數最低為10天(依春節假期末日往前推算)。\r\n三、觀光計程車：4小時以內每小時600元，4小時以後每增加1小時加收500元。\r\n四、高雄國際航空站計程車停留服務費：車資按錶計費(國際線另加收停留服務費新臺幣50元，國內線不加收)。\r\n五、多元化計程車：費率由計程車客運業於核定運價範圍內自行訂定，目前本市核定運價上限為現行一般計程車運價2倍，下限為現行一般計程車運價。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/82"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "72"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "商業登記的地點是否一定要與執行業務的地點相同？",
        "answer": "查商業登記所在地為商業法律關係之中心地域，舉凡債務之清 償、訴訟之管轄及書狀之送達均以所在地為依據，商業相關法令並無登記所在地須與實際營業行為發生地一致之規定。另本府工商聯合服務中心亦設有商業服務台，民眾如有需要可撥打服務台專線電話（07-3368333轉 2199）或親往櫃台洽詢，以明詳情。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20151119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "68"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾遇有糾紛，應如何申請調解？",
        "answer": "一、民眾之間倘發生民事或刑事告訴乃論罪之糾紛時，可向本市各區公所調解委員會索取「聲請調解書」用紙或自行至公所網站下載聲請書，書寫完畢後郵寄或親至調解委員會辦理，或利用市府民政局網路「線上調解聲請服務系統」，填寫相關資料，向公所調解會提出聲請。\r\n二、依據鄉鎮市調解條例第十三條規定：「聲請調解事件之管轄：一、兩造均在同一鄉、鎮、市居住者，由該鄉、鎮、市調解委員會調解。二、兩造不同一鄉、鎮、市居住者，民事事件由他造住、居所、營業所、事務所所在地，刑事事件由他造住、居所所在地或犯罪地之鄉、鎮、市調解委員會調解。三、經兩造同意，並經接受聲請之鄉、鎮、市調解委員會同意者，得由該鄉、鎮、市調解委員會調解，不受前二款限制」例如：三民區居民與苓雅區居民在新興區發生車禍，那麼三民區居民車損要求民事賠償，則向苓雅區調解委員會聲請調解，如果三民區居民受傷同時車損要求賠償，則可以向苓雅或新興區調解委員會擇一聲請調解。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "67"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "三輪以上慢車申請",
        "answer": "一、為辦理本市特定地區營業用三輪以上慢車之登記及管理，特依道路交通管理處罰條例第六十九條規定，訂定「高雄市特定地區營業用三輪以上慢車管理辦法」。\r\n二、本市特定地區營業用三輪以上慢車申請證照，請至本府交通局網站首頁/訊息公布/檔案下載/表單下載https://www.tbkc.gov.tw/Message/FileDownload/ApplicationForm\r\n    或電洽交通局（運輸管理科）2299825#510",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/90"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "66"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請車輛行車事故鑑定覆議？",
        "answer": "車輛行車事故鑑定覆議的申請說明：\r\n欲申請覆議請備妥下列項目。\r\n1.申請書。\r\n2.車輛行車事故鑑定委員會鑑定報告影本。\r\n3.規費2,000元。\r\n\r\n※申請程序及申請書可上http://www.tbkc.gov.tw交通局網站查詢，點選便民服務/交通工程/事故鑑定覆議(內含覆議流程、申請書範本及收費辦法)。\r\n※如有其他疑問歡迎撥打交通局總機(07)2299825轉分機611至覆議會洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/95"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "66"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "路邊停車費重複繳納、溢繳及誤繳的退費方式為何?",
        "answer": "方式1：利用高雄市民服務平台/便民一路通(https://kgo.kcg.gov.tw)辦理線上退費。\r\n方式2：備妥退費申請書及相關文件(詳交通局公有路邊停車場服務資訊網(https://kpp.tbkc.gov.tw)/重複繳費查詢項-查詢說明)傳真(07)229-9842，傳真後請於上班時間電洽服務電話(07)229-9825轉358鍾小姐，確認本局收受文件。\r\n方式3：備妥退費申請書及相關文件郵寄至本局(800高雄市新興區中正三路25號3樓停車管理中心鍾小姐)。\r\n方式4：親洽本局辦理(高雄市新興區中正三路25號3樓停車管理中心)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "66"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「113」是婦幼保護專線，男性可否使用嗎？男性是否有關懷專線？服務範圍有那些？",
        "answer": "（一）「113」是婦幼保護專線，男性可否使用嗎？ \r\n本專線是給家暴受害人甚至想要出手的加害人做心理諮詢及尋求協助的專線，不限年齡與性別。\r\n（二）男性關懷專線？\r\n家暴專線除了113之外，衛生福利部還另外提供了男性的關懷專線：０８００－０１３－９９９。\r\n（三）男性關懷專線服務範圍如下： \r\n1、提供夫妻問題與溝通障礙的諮詢與輔導\r\n協助男性處理婚姻或兩性之間的相處與溝通上所遇到的困境，並學習新解決問題與溝通的方法。\r\n2、化解親子教養或其他親屬間互動與相處的困境\r\n協助男性面對子女教養、其他親屬間的溝通上所面對的衝突，引導來電個案培養良好親子與親屬關係。\r\n3、提供情緒抒發與支援及問題解決的能力\r\n協助男性抒發在家庭中所面臨的壓力、挫折感，或因家庭問題引發家暴事件的負面情緒之輔導服務，引導來電個案了解自己真實的感受，提升自我覺察的能力，並鼓勵運用不同的情緒表達方式，紓解情緒並解決問題。\r\n4、協助家庭與性別觀念的澄清\r\n澄清不合理的性別刻板與傳統家庭觀念，引導來電個案能更有彈性面對家庭中的問題，以減少家庭內的衝突。\r\n5、引發個案改變動力\r\n家庭中許多衝突事件，成因常是家庭成員無法有效的溝通，使得衝突一再循環，針對來電個案的正向行為或狀況，給予回饋與合適的建議，觸發來電個案改變動機。\r\n6、提供相關社會資源、法律諮詢與轉介服務\r\n視來電個案家庭狀況與個人需求，提供持續性的深談服務、法律資訊、合適的社會福利資訊，另針對狀況特殊者，給予必要的轉介服務。\r\n7、家庭暴力相關法律說明\r\n針對衝動與具攻擊性的個案，告知目前家暴法的相關規定，並針對已起訴之家暴加害人解釋與澄清輔導處遇的內容，增加個案對保護令的瞭解以降低其抗拒。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "64"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問學生加入幫派有那些徵兆？如何發現可疑徵候？發現學生疑似參加不良組織如何處理？",
        "answer": "（一）學生疑似接觸幫派徵兆之行為特徵\r\n     1、外表方面：\r\n     （1）刺青。\r\n     （2）髮型改變。\r\n     （3）衣著時髦或穿黑幫字樣制服。\r\n     2、行為方面：\r\n     （1）不良嗜好、講黑道話、說髒話。\r\n     （2）經常出入不正常場所(撞球場、網咖、夜店、電玩店等)。 \r\n     （3）經常逃學、逃家者。\r\n     （4）經常深夜在外遊蕩、作息不正常者。\r\n     （5）經常打架鬥毆、聚眾械鬥、滋事者。\r\n     （6）經常攜帶刀械、毒品者。\r\n     （7）擁有來路不明財物。\r\n     （8）交友複雜、經常與有犯罪習性的人來往。\r\n     （9）有系統的吸收成員(成群結黨)。\r\n     （10）從事集體性組織犯罪活動者(集體常規性的勒索取保護費、顧場、偷竊、恐嚇等)。\r\n （二）學生加入幫派可疑徵候\r\n     1、就現有檢舉或學生反映案件，查證其真實性。\r\n     2、由少年經常出入場所觀察有無與不良幫派交往或有無出入幫會聚點。\r\n     3、訪談曾受少年欺負、侵害者，由其口述內容了解有無幫派成員介入。\r\n     4、針對少年打架、口角恩怨或糾紛事件，從中發掘有無幫派介入或教唆。\r\n     5、從學生參與之祭典、陣頭、宮廟、婚喪、宗教聚會等活動，了解有無集團性、支配性之動員。\r\n     6、循既有掌握之幫派成員名單、情資及現有檔案(操行、考核、素行資料)中過濾。\r\n     7、側訪中輟、不良少年、甚至幫派成員。\r\n     8、從坦承曾加入幫派之少年中，藉由旁敲側?或擴展蒐集了解更多幫會內幕。\r\n     9、探詢熟知社區生態之鄰里長、記者、地方人士或與少年熟識而無依附關係者，側訪情資。\r\n     10、警察、學校、家長間情資交流。\r\n     11、從媒體報導內容、學生口耳相傳中發掘情資。\r\n     12、由少年特定之服飾、刺青、車輛等特殊符號或標誌中察覺可疑。\r\n     13、由少年同儕或與校外人士之支配領導關係中，察覺可疑。\r\n     14、由少年生活言行、暗語或擁有不明來源物中，察覺可疑。\r\n     15、由少年參與暴力事件之次數、特性、人數、成員中察覺可疑。\r\n     16、由少年對幫派組織之了解程度、研判其加入幫派之可能性。 \r\n （三）發現學生疑似參加不良組織通報流程？\r\n     1、發現學生疑似參加不良組織，應請學校以密件通報教育局、處(縣市所轄學校)或校外會(教育部所轄學校)，並密件通報當地警察機關進行查證。學校應召集相關訓輔人員、導師及家長編組輔導組實施輔導。\r\n     2、倘警察機關調查結果有具體個案事實，學校應實施至少3個月個案輔導，教育局、處(校外會)督責學校實施個案輔導並提供必要協助，並由教育部校安中心列管追?。  \r\n     3、警察機關調查發現有參加之可能或有具體個案事實，先進行個案分類：\r\n      (1)影響刑案偵查：先不予通報，展開偵查作為。\r\n      (2)不影響刑案偵查：密件通報教育局、處(校外會)及學校，並由學校召集相關訓輔人員、導師及家長編組輔導小組實施輔導。 \r\n     4、警察機關將個案移送少年法院(庭)處或依各該法令規定處理，密件通報教育局、學校及教育部校安中心。\r\n      (1)學校應實施至少3個月個案輔導，教育局、處督責學校實施個案輔導並提供必要協助，並由教育部校安中心列管追?。\r\n      (2)後續應由縣市政府成立追輔小組並由教育局、處邀集校外會、警政、社政等單位及個案學校主管召開跨局處輔導會議。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "62"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關公有零售市場公廁收費問題?",
        "answer": "依據中央制定之『零售市場管理條例』第19條規定，有關市場之環境衛生管理工作，係由市場自治組織(簡稱自治會)負責，且其經費來源依同條第2項規定，市場自治組織執行市場管理事項之經費來源，可於其他服務收入，及『高雄市零售市場管理自治條例』第10條第1項第4款規定，市場自治會應聘僱必要之清潔人員，以維護市場環境衛生。故自治會為維護廁所清潔，僱用專門清潔人員，向使用者收取清潔費，符合使用者付費原則，於法令上並非不許可。如仍有疑問請洽詢市場管理處，聯絡電話：3319340。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "61"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何查詢某地址可不可以辦理商業登記？",
        "answer": "商業實際經營業務之營業場所，應符合都計、建管、消防、衛生及目的事業主管機關等法令規定。某地址可否設立商業，涉及土地分區及建築物使用目的等，請洽權管單位都市發展局（都計法令）07-3373534、工務局建管處（建管法令）07-3373789。另本府工商聯合服務中心亦設有商業服務台，民眾如有需要可撥打服務台專線電話（07-3368333轉 2199）或親往櫃台洽詢，以明詳情。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "55"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何暢遊鳳山城?",
        "answer": "好康逗相報！  ＊ 暢遊鳳山Q&A ＊＊\r\nQ：來鳳山要怎麼玩？\r\nA：當然是騎腳踏車遊鳳山囉！\r\nQ：?腳踏車怎麼辦？\r\nA：那就來鳳山區公所1樓的文化觀光推廣中心服務台借，就對了！免費的喔！\r\nQ：要如何借？何時借？何時還車？\r\nA：(1) 每日上午8:00~下午16:00前(中午12:00~13:30休息)，攜帶身分證件（如身分證、駕照、健保卡、學生證等，無證件者繳交保證金2000元，當日還車後退還），直接到鳳山區公所1樓文化觀推廣中心服務台，免費辦理借用腳踏車手續。\r\n(2) 20歲以下未成年者，需由法定代理人或監護人同意並立切結書方可借用。\r\n(3) 下午17：00前還車。\r\n※要注意喔！！  借用腳踏車的民眾，請自備安全護具及自行辦理保險。\r\nQ：對鳳山嘸了解，咁有人導覽？到哪裏預約？\r\nA：(1)有，只要10人以上組團，在自定期程前7-10天，向鳳山區公所的文化觀光推廣中心預約，就可以安排導覽員帶領您的團隊遊賞鳳山的古蹟景點了。\r\n(2)預約電話：07-7422111#472、7191291（人文課），或者至本所網站首頁連結文化觀光推廣中心（http://yo.fongshan.gov.tw）做線上預約。\r\nQ：每次導覽時間多久？\r\nA：如果是在鳳山城內約1時30分~2小時，路線遠些的（如到大樹九曲堂尋訪曹公圳源頭），則需要3~4小時。\r\nQ：預約決定後要在哪裏集合？何時出發？\r\nA：(1)如果是有借用腳踏車的團隊，就在鳳山區公所集合，以便辦理借用手續；若為步行的團隊，則可選擇在本所集合或選定之地點與導覽員會合出發。\r\n(2)出發時間是由申請者在預約時敲定的，導覽員配合時間領隊出發。\r\nQ：10人以下的遊客要如何遊賞鳳山？\r\nA：可以來鳳山區公所1樓的文化觀光推廣中心服務台索取導覽摺頁，邊看邊玩！\r\nQ：遊鳳山有何路線？\r\nA：導覽摺頁中有路線指示，或到文化觀光推廣中心（http://yo.fongshan.gov.tw）網站之樂活行程查詢，也可於預約導覽時，請導覽員規劃路線。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397620000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20121211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市鳳山區公所"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "49"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "要如何知道購買的瓦斯重量是否有偷斤減兩的問題呢？購買的瓦斯不足量逾多少才算違法？",
        "answer": "消費者為確保購買之桶裝瓦斯重量，應可至瓦斯行請業者秤重或請店家於配送桶裝瓦斯時另攜帶磅秤現場測量之，另本府經濟發展局仍將持續加強查察本市桶裝瓦斯業者販賣之桶裝瓦斯重量，以確保消費者權益。\r\n依據石油管理法第19-1條訂定之「液化石油氣經銷業分裝業及零售業供銷管理規則」第六條規定：「液化石油氣分裝業及零售業所灌裝或銷售之桶裝液化石油氣重量，應與桶裝液化石油氣容器合格標示記載之容器規格相符；灌裝重量或銷售重量與桶裝液化石油氣容器合格標示記載之容器規格不符者，其不足量之容許誤差範圍如下：一、容器規格為未滿十公斤者，容許誤差範圍為容器規格之百分之一點五，並加計五十公克。二、容器規格為十公斤以上，未滿十五公斤者，容許誤差範圍為二百公克。三、容器規格為十五公斤至五十公斤者，容許誤差範圍為容器規格之百分之一，並加計五十公克。前項容器合格標示，其容器實重欄標示至小數點以下一位者，容許誤差範圍另計入量測誤差五十公克；標示至小數點以下二位者，不另計入五十公克之量測誤差。\r\n舉例說明：「容器規格」20公斤，「容器實重」22.15公斤，則瓦斯桶灌裝後容器重量應達41.90公斤以上(因20公斤的容許誤差為0.25公斤)，才符合規定。\r\n詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局公用事業科朱小姐，洽詢電話：07-3368333#5108。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/50"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130318"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "48"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "演藝團體立案後如何申請統一編號?",
        "answer": "團隊於完成立案登記後，請洽詢立案團體登記團址所屬之國稅局，申請扣繳統一編號業務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/88"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "38"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請高雄市演藝團體立案、團址變更、負責人變更",
        "answer": "一、請於高雄市表演藝術花園網站以團隊身分註冊，在立案團隊申請處登打完整相關資料，線上送出申請後直接下載列印書面資料並用印，親送或郵寄至文化局送審。\r\n二、請於高雄市表演藝術花園網站/團隊會員登入/立案相關處申請團址、團長、團名、團員等變更。\r\n三、若不方便使用網路或電腦，請親洽本局表演產業中心或電洽222-5136轉8831。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "37"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大東文化藝術中心園區內禁止騎乘腳踏車?",
        "answer": "本局大東文化藝術中心因有薄膜結構致戶外空間切割零碎，造成空間及行走動線有限，為考量行走民眾安全及不影響園區藝文活動表演品質，依園區管理規定，園區內係禁止騎乘自行車。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/94"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20161228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "37"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何設立文化藝術事務財團法人（基金會）？",
        "answer": "於高雄市成立文化藝術類之財團法人，應依據民法、財團法人法及其授權訂定之法規等規定辦理，有關設立流程、應備文件及法規，請至高雄市政府文化局官網首頁＞為民服務＞申辦須知及表單下載＞文化法規及申請書表＞高雄市文化藝術事務財團法人申請設立許可、業務執行參考手冊，及與財團法人有關之法規專區等下載參閱，或電洽文化局文化發展中心。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/84"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "36"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "自行車架申請辦理流程",
        "answer": "\"申請專線：07-2299825分機331\r\n申請者附具書面文件向本局申請：\r\n1.基本聯絡資料。\r\n2.設定地點。\"",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "36"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關競選活動期間出現之「黑函」，法律規範與判例？",
        "answer": "（一）所謂「黑函」基本上係指讓收到的人心生恐懼、害怕或不利於當事人或以不實之內容投函攻訐異己之信件，類似此類之函件統稱為「黑函」。\r\n（二）有關競選活動期間出現之「黑函」相關法律規範\r\n1、中華民國刑法310條（誹謗罪）\r\n意圖散布於眾，而指摘或傳述足以毀損他人名譽之事者，為誹謗罪，處1年以下有期徒刑、拘役或5百元以下罰金。散布文字、圖畫犯前項之罪者，處2年以下有期徒刑、拘役或1千元以下罰金。對於所誹謗之事，能證明其為真實者，不罰。但涉於私德而與公共利益無關者，不在此限(第一項)。\r\n2、中華民國刑法第314條（告訴乃論）\r\n本章（妨害名譽及信用罪）之罪，須告訴乃論(第二項)。\r\n3、公職人員選舉罷免法第104條（原條文92條，96年11月7日修正現行條文104條）--請刪除\r\n意圖使候選人當選或不當選，以文字、圖畫、錄音、錄影、演講或他法，散布謠言或傳播不實之事，足以生損害於公眾或他人者，處五年以下有期徒刑(第三項)。\r\n（三）相關解釋、判例\r\n1、刑法第310條第3項前段以對誹謗之事，能證明其為真實者不罰，係針對言論內容與事實相符者之保障，並藉以限定刑罰權之範圍，非謂指摘或傳述誹謗事項之行為人，必須自行證明其言論內容確屬真實，始能免於刑責。惟行為人雖不能證明言論內容為真實，但依其所提證據資料，認為行為人有相當理由確信其為真實者，即不能以誹謗罪之刑責相繩（釋字第509號解釋文參照）。\r\n2、公職人員選舉罷免法第104條之意圖使候選人當選或不當選罪，係以行為人在主觀上有使候選人當選或不當選之犯意，在客觀上有以文字、圖畫、錄音、錄影、演講或他法，散布謠言或傳播不實之事，足以生損害於公眾或他人者，為構成要件。所謂「謠言」或「不實之事」，係指該「捏造之語」或「虛構之事」，其內容出於故意虛捏者而言，倘有合理之懷疑，致誤認有此事實而為散布或傳播時，因欠缺犯罪之故意，仍不成立本罪（最高法院92年台上字第7413號參照）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "36"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大東文化藝術中心地下停車場每日開放時間？",
        "answer": "每日06：00-24：00",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "35"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「打狗鳳邑文學獎」何時開始徵件？",
        "answer": "「打狗鳳邑文學獎」每年辦理一次徵件，每年徵文簡章將於規劃完成後公告於本局官網，可於本局官網首頁/「打狗鳳邑文學獎」查詢，或於Facebook搜尋「打狗鳳邑文學獎」粉絲專頁即可看到最新訊息。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121210"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "32"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市街頭藝人標章取得、展演申請、展演場地查詢",
        "answer": "一、依據「高雄市街頭藝人登記證核發實施計畫」，街頭藝人登記證之有效期限為三年，期滿自動失效，欲於本市公部門場地表演者皆須先取得登記證，再逕向各場地單位申請展演(私人場地不受限)。本市公部門開放申請的展演場地及申請窗口，請至「高雄市表演藝術花園網站－街頭藝人專區」查詢。(http://art-garden.khcc.gov.tw/) \r\n二、登記證申請方式：\r\n(一)受理時間：每年受理時間另以簡章公告之。\r\n(二)受理方式：於「高雄市表演藝術花園」網站填寫登記資料並檢附展演照片等相關資料，經機關查核後發放登記證。\r\n(三)登記證核發名單將於申請截止後一個月內公告，並以掛號方式寄送證照。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "32"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問我家門前馬路上人孔蓋受車輾過，就產生噪音，影響住家安寧，能否派員立即改善？",
        "answer": "路上人孔蓋可能分屬各管線單位所有，請住家能否確認人孔蓋上標識是否為台電、電信、污水、雨水。若非本府所有，請市府話務中心另行通知其他管線單位修復。若為雨水、污水則屬本局管理，可請話務中心登錄轉知或自行通知本局現場處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "32"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「水污染防治費」之徵收時程為何？",
        "answer": "依據「水污染防治費收費辦法第4條」規定，水污費分三階段開徵，開徵年度及對象分別規定如下：\r\n一、開徵第一年(即104年5月1日起)：\r\n（一）畜牧業以外之事業。\r\n（二）工業區專用污水下水道系統（含石油化學專業區、科學園區、農業\r\n      生物技術園區及其他工業區等）。\r\n二、開徵第三年(即106年1月1日起)：畜牧業。\r\n三、開徵第五年(即108年1月1日起)：其他指定地區或場所專用污水下水道系統。\r\n水污費每半年申報繳費一次，於每年1月及7月申報繳納前半年之水污費，例如：106年1月1日至1月31日申報繳納105年7月1日至12月31日之水污費；106年7月1日至7月31日申報繳納106年1月1日至6月30日之水污費。\r\n相關水污費問題可至行政院環境保護署「水污染防治費網路申報暨查詢系統」(https://wpcf.epa.gov.tw/)查詢，或洽水污費諮詢及審理單位-康城工程顧問股份有限公司，諮詢電話02-27075158",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170502"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "28"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "加油站業設立完成須取得「籌建許可」及「經營許可執照」，然應提送土壤污染評估調查及檢測資料之時程究竟為何？",
        "answer": "加油站業屬土污法第9條公告之事業，故於取得籌建許可及建築執照後，於辦理防止貯存系統污染地下水體設施及監測設備第1階段審核中提送防止貯存系統污染地下水體設施及監測設備設定計畫書備查時，應一併檢具土壤污染評估調查及檢測資料審查核可公文影本，報請縣市環保局辦理備查事宜。\r\n依加油站設定管理規則第33條申請換發經營許可執照者，如涉及土地所有權移轉、經營主體變更或是用地範圍變更等管制行為時，即應分別依土污法第8條與第9條規定辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170607"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "27"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何查詢高雄市立歷史博物館典藏文物?",
        "answer": "本館典藏文物相關資訊已建立完整電子資料庫，可利用本館典藏查詢系統進行瀏覽查詢及圖像應用申請，網址:http://collection.khm.gov.tw/index.aspx",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/91"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "27"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "文化局所轄展演廳收費標準為何？",
        "answer": "※本局所轄演藝廳(至德堂、至善廳、音樂館、大東文化藝術中心及岡山文化中心演藝廳)及展覽館（至真堂一、二、三館、至高館及至上館）收費標準可自本局網頁-為民服務-申辦須知及表單下載處查詢。(演藝廳場地使用管理規則及藝文場地使用管理規則)(http://www.khcc.gov.tw/home02.aspx?ID=$1701&IDK=2&EXEC=L&AP=$1701_SK-35^$1701_FN-)\r\n若有相關問題可逕洽文化中心總機07-222-5136，#8908(演藝廳)#8903(展覽館)；大東文化藝術中心07-743-0011 #1131；岡山文化中心07-626-2620。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "27"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市有何文學獎助的活動？",
        "answer": "文化局每年均會辦理「書寫高雄文學創作獎助計畫」及「書寫高雄出版獎助計畫」，獎助以高雄為書寫題材的文學創作計畫及出版品。創作獎助計畫之獎助金額為15萬元，創作期程以一年為限；出版獎助計畫視計畫核給額度，最高獎助金額為30萬元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121210"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20160125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "25"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市對文化工作者的扶助有哪些?",
        "answer": "本局為鼓勵表演藝術團體或個人積極發展，並推動表演藝術環境發展，訂有「高雄市政府文化局表演藝術類活動經費補助作業要點」，每年分三期受理申請，補助資格及辦法、注意事項及申請表格，可至「高雄市政府文化局官網/藝文補助專區/藝文補助申請(http://www.khcc.gov.tw)」或至「高雄市表演藝術花園網站/法規Q&A/常態藝文補助申請相關法規與公告」下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "25"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大東文化藝術中心地下停車場收費標準？",
        "answer": "汽車每小時30元(非營業時間費用比照營業時間費率計算)，當日收費最高240元，並提供一卡通與悠遊卡付費方式；機車每次15元(跨日另計)；另汽車進場後３０分鐘內不予計費，俾滿足市民臨時洽公需求。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "25"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問跟圖書館借書逾期或遺失該如何處理？",
        "answer": "一、借閱高雄市立圖書館圖書或視聽資料逾期，依下列方式處理：\r\n（一）借書逾期以實際逾期日數計算停借（權）日數，讀者須還清借書或辦理賠償完畢且停借（權）日數期滿後始得再行借書，停借（權）日數上限為六十日。\r\n（二）另可依實際逾期日數折算逾期處理費，一天折算新台幣二元（含附件者須隨書歸還），上限為一百二十元。\r\n（三）借閱圖書資料若遺失且有逾期者，除辦理圖書遺失賠償外，並依第一款或第二款擇一處理。\r\n\r\n二、讀者借閱圖書資料時應善盡保管責任，如有遺失、損毀、圈點、評註、缺頁等情事，依下列方式賠償：\r\n（一）圖書資料賠償：\r\n1.圖書：版本相同或最新版之圖書（含附件）。\r\n2.期刊：卷期相同或最新卷期之期刊。\r\n3.非書資料：最新版本或同一版本。\r\n（二）讀者若無法購得原版本或新版資料賠償，得以金錢賠償，金額計算方式如下：\r\n1.定有定價者，依其定價賠償；訂有「基本定價」者按「基本定價」之五十倍計價；以外幣定價者，依當日匯率換算後計價。\r\n2.未標明定價之中文圖書資料每一面（頁）以一元計價，若無法查出面（頁）數者，則每冊以三百元計價；外文圖書資料每一面（頁）以二元計價，若無法查出面（頁）數者，小說類圖書每冊以四百元，其他類圖書每冊以一千元計價；視聽資料公播版每件以四千元計價，家用版每件以五百元計價。\r\n3.遺失或污損整部資料之一冊（件）或一冊（件）以上，其賠償以各單本定價或平均單價計算賠償總額。\r\n4.附件遺失者，以所屬資料定價計價。\r\n（三）讀者於遭受不可抗力之災害（指水災、火災或地震等），出示經里長開立之證明文件或其他可資證明之相關資料及相關相片佐證者可免除其賠償責任。\r\n（四）讀者因遺失圖書資料，經繳納賠償金並領取收據後，不得以任何理由要求退款。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/99"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "25"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "環保集點如何申請？使用方式",
        "answer": "為鼓勵消費者購買對環境衝擊較小之產品（以下稱環保產品）及綠色消費，行政院環保署推動「環保集點制度」。\r\n消費者加入「環保集點APP」平台會員，綁定一卡通、悠遊卡、約定大賣場會員卡後，購買環保標章/碳標籤產品、響應節能省水或搭乘大眾運輸工具、騎乘C-Bike、利用ARM回收廢容器等日常生活環保行為，可獲得「綠點」回饋。106年11月至107年3月底空品不良期間騎乘C-Bike更有綠點5倍送活動!\r\n民眾可使用綠點於折抵購買環保產品、環境教育場所、生態遊憩場所費用，使民眾提高環保行為意識與體驗獲得綠點回饋之成就感。\r\n本市市民申請環保集點之會員方式，請參考環保局活動專區網址：http://www.ksepb.gov.tw/News/ActivityShow/12571，依說明註冊會員帳號並輸入相關資訊(手機號碼/電子郵件)並完成驗證後，即可使用。\r\n服務內容包含：\r\n(1) 查詢環保商品\r\n(2) 查詢集兌點之特約機構\r\n(3) 點數兌換商品(如：電子優惠券)\r\n(4) 消費或參與各項活動後所集得的點數明細等\r\n環保集點會員可透過環保集點平台設定綁定如一卡通、悠遊卡、大潤發會員卡、愛買Happy Go、H快購等，即可於搭乘大眾運輸系統（高鐵、輕軌、台鐵、高捷、公車客運、高雄市公共自行車C-Bike）以車資計算2元1點獲得環保點數，或持會員卡於指定實體量販通路(7-11、大潤發、愛買、萊爾富、全國電子) 或虛擬通路(東森購物網、H快購)之「環保集點專區」消費購買環保商品，即可依商品原定價1元集1點。\r\n詳細內容及特定點數贈送活動，請上環保集點官網查詢（https://www.greenpoint.org.tw/）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170501"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "25"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是社會住宅包租代管？",
        "answer": "活化及利用現有空屋政策方向，採包租代管方式獎勵租屋服務事業開發民間住宅出租取得社會住宅，提供弱勢家庭及就業、就學青年租屋協助，可分為包租方案及代管方案。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/82"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "25"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問亂丟菸蒂、吐檳榔渣及亂丟垃圾該如何檢舉？",
        "answer": "將清楚拍攝到行為人之違規行為及車牌，含違規行為時間、地點、車牌之照片及影片等佐證資料，至本局「民眾檢舉案件資訊管理系統」（https：//prms.kcg.gov.tw/）註冊帳號後進行線上檢舉。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "23"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "表演藝術類補助資格、受理期間、申請書表下載、結果查詢",
        "answer": "一、本局為鼓勵表演藝術團體或個人積極發展，並推動表演藝術環境發展，訂有「高雄市政府文化局表演藝術類活動經費補助作業要點」，補助資格及辦法、注意事項及申請表格，請至「高雄市政府文化局網站/藝文補助」，或至「高雄市表演藝術花園網站/法規Q&A/常態藝文補助申請相關法規與公告」查閱。(http://www.khcc.gov.tw/http://art-garden.khcc.gov.tw/)。\r\n二、表演藝術補助每年分三期受理，可依公告之表藝術類補助時程申請補助，受理期間如下：\r\n    1.第一期：每年2月，受理當年度5/1至8/31辦理之活動。\r\n    2.第二期：每年6月，受理當年度9/1至12/31辦理之活動。\r\n    3.第三期：每年10月，受理次年度1/1至4/30辦理之活動。\r\n有關補助結果，請至「高雄市政府文化局網站/藝文補助」或至「高雄市表演藝術花園網站/法規Q&A/常態藝文補助申請相關法規與公告」查詢。(http://www.khcc.gov.tw/http://art-garden.khcc.gov.tw/)。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/86"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "21"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "只有勞工才可以向勞工局申請勞資爭議調解嗎？",
        "answer": "若發生勞資爭議，勞工或事業單位都可以向勞工之勞務提供地的直轄市或縣（市）主管機關提出調解申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/166"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "21"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "重劃負擔總費用證明書的用途為何？應如何申請？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "一、重劃區土地所有權人提供重劃負擔之土地價值，依一定標準計算合計稱為重劃負擔總費用，於重劃後第一次土地所有權移轉時，得向各縣（巿）政府地政機關提出申領重劃負擔總費用證明書，俾向稅捐稽徵機關申請依平均地權條例第36條、第38條暨同條例施行細則第54條規定，自土地漲價總數額減去重劃負擔總費用後計徵土地增值稅，並依計算之稅額再減徵百分之四十之土地增值稅。\r\n二、重劃負擔總費用證明書多元申請管道：\r\n1、親自到場申請：\r\n申請人親自到本府地政局土地開發處(土地處分科)申請。\r\n2、線上預約申請：\r\n至土地開發處網站 (點我) ，下載申請書、輸入申請資料及預約領取的時間，連同身分證明文件檔一併上傳，經承辦人員電話通知審核無誤，即可在預約時間內攜帶身分證正本及印章至土地開發處，於申請書件補用印後，領取重劃負擔總費用證明書。\r\n3、通信申請：\r\n不克親自前來領取者，可將申請應備文件用印後郵寄到：80203高雄市苓雅區四維三路2號7樓「高雄市政府地政局土地開發處」收，本府將於證明書核發後郵寄至您指定的地址。\r\n三、申請應備文件如下： \r\n(1) 申請書。\r\n(2) 身分證明文件、印章 (如有繼承情況時，須另檢附被繼承人除戶戶謄本及繼承人現戶戶籍謄本)。 \r\n(3) 委託他人辦理時，另附具委託書、代理人之身分證明文件、印章。\r\n申請書暨委託書可由土地開發處網頁下載列印填寫，或親自到場填寫。(點我下載)",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/139"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "21"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社會住宅推動目標？",
        "answer": "依據行政院111年4月7日核定之「社會住宅興辦計畫（第二次修正）（核定本）」，自106年至113年止，共計8年，第一階段目標預定於109年達成政府直接興建4萬戶及包租代管4萬戶，合計8萬戶；第二階段目標於113年達成政府直接興建12萬戶（含容積獎勵補充）及包租代管8萬戶，合計20萬戶。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/92"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "21"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問我們家前面水溝損壞阻塞，請你們派員疏通。",
        "answer": "請說明詳細住址及地點，如是水溝雜物阻塞，請電話通知各區環保局清潔隊派員清疏；如是水溝損壞阻塞水流，由權責單位修復。\r\n權責單位：\r\n六米以上巷道：水利局\r\n六米以下巷道：所屬區公所",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "19"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大樓家戶垃圾維持專車專運處理費為每公噸2，050元",
        "answer": "大樓產出家戶垃圾，若由管委會委託民間合格清除機構送至焚化廠處理，其中清運費在市場機制下涉及各清除機構服務項目成本之不同而有所差異；至於處理費的部份，只要清除機構符合專車專用並裝設即時追蹤系統及行車紀錄器等相關規定，經檢附大樓及清除機構相關資料，向仁武焚化廠提出專案申請，大樓家戶垃圾焚化處理費自105年起迄今未調漲，仍維持每公噸2，050元。歡迎各大樓管理單位依各自需求與清除機構洽談提出申請，相關資訊可至環保局網站環保業務專車專運專區（網址：https：//ksepb.kcg.gov.tw/EPBusiness/BusinessD/waste05.htm）查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170428"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "17"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為何畜牧登記證登記養豬頭數未達200頭還要交水污染防治費？",
        "answer": "依據「水污染防治法事業分類及定義」規定，非位於自來水水質水量保護區而飼養豬隻20頭以上之畜牧業，即為水污染防治法(以下簡稱水污法)定義之事業，屬水污染防治費(以下簡稱水污費)之徵收對象。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170502"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "16"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若事業將土地出租，是否受土污法第8條土地移轉應提供土壤污染評估調查及檢測資料之規範？",
        "answer": "土地承租如無涉及土地所有權（物權）之移轉，則不受土污法第8條之規範。惟為保障土地所有人之自身權益，建議以契約約定方式，要求土地承租人或使用人於終止租（使）用時提供土壤污染評估調查及檢測資料以釐清污染責任。若承租人為環保署土污法第8條之公告事業，則所承租之土地移轉時，土地所有權人（即讓與人）應依土污法第8條規定提供土壤污染評估調查及檢測資料，並辦理申報備查。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170607"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "16"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問我家廚房及廁所馬桶污水排水堵塞不通，能否派員立即疏通？",
        "answer": "將請住家住址及電話通報本局，以利本局查詢是否為污水用戶接管區並回覆。經本局查詢後，若非屬家庭污水用戶接管區，則應屬家庭排水管路堵塞，應請住家自行清理。\r\n若屬家庭用戶接管區，本局有成立立即通24小時無休服務，將於接獲反映後立即派員處理，並疏通，請住戶稍微等候；同時請住戶先行查明是否為住家管路堵塞，因本局權責為公共管路清理，住家私有管路則屬住戶應自行維護。\r\n承辦單位：\r\n污水一科（負責區域：原高雄市行政區，楠梓區除外），電話：7995678＃2080、2218、2219\r\n污水二科（負責區域：原高雄縣行政區，以及楠梓區），電話：7995678＃2568、2571",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "16"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問狹窄巷道劃設禁停標線之主管機關？",
        "answer": "本府狹窄巷道劃設禁停標線權責主政機關為交通局，巷道如有影響交通通行安全及消防救災之虞，由該機關主政會同消防局及相關單位共同履勘。\r\n\r\n承辦單位：消防局災害搶救科\r\n聯絡電話：07-8128111轉3064",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "16"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "前往開放之山域或水域從事活動，發生意外而受傷，可以請求國家賠償嗎？",
        "answer": "108年12月3日修正公布之國家賠償法第3條第3項及第4項規定，開放之山域、水域等自然公物，經管理機關、受委託管理之民間團體或個人已就使用該公物為適當之警告或標示，而人民仍從事冒險或具危險性活動，國家不負損害賠償責任；若是自然公物內之設施，經管理機關、受委託管理之民間團體或個人已就使用該設施為適當之警告或標示，而人民仍從事冒險或具危險性活動，得減輕或免除國家應負之損害賠償責任。但民眾如果對此所受之損害，還是要提出國家賠償請求，市府當然尊重人民的選擇，也會依法受理並依程序辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110304"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "16"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是包租方案？",
        "answer": "業者向房屋出租人以市場租金8折承租住宅3年，再轉租一般戶、弱勢戶。即由業者擔任二房東，並辦理後續租約管理服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/83"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20181113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "16"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問偏鄉的居民是否可以到就近的機關（如：區公所或戶政機關）申請稅務資料？",
        "answer": "一、為便利偏鄉居民申請稅務文件，本市稅捐處與戶政機關合作，利用網路遠距視訊，提供22項隨到隨辦申辦租稅服務，縮短往返機關間洽公的時間。\r\n二、申辦項目：稅務諮詢、補發稅單、繳納證明、課稅明細、財產及所得清單等22項服務。\r\n三、申辦據點\r\n大寮分處：大寮戶政林園辦公處。\r\n仁武分處：仁武戶政大社辦公處。\r\n岡山分處：路竹戶政。\r\n岡山戶政燕巢辦公處。\r\n梓官戶政彌陀辦公處。\r\n茄萣戶政湖內辦公處。\r\n旗山分處：美濃戶政。\r\n美濃戶政六龜辦公處。\r\n旗山戶政甲仙辦公處。\r\n旗山戶政杉林辦公處。\r\n旗山戶政那瑪夏辦公處。\r\n美濃戶政桃源辦公處。\r\n美濃戶政茂林辦公處。\r\n旗山戶政內門辦公處。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220822"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "15"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "單一窗口查調被繼承人金融遺產申請案件只能到國稅局嗎？還有那些服務據點？",
        "answer": "一、110年3月15日起，六都地方稅捐機關均提供「單一窗口查詢被繼承人金融遺產服務」臨櫃申請，同年 9 月 1 日起，更新增可透過財政部稅務入口網（路徑：首頁＞線上服務＞線上申辦＞稅務線上申辦＞查詢被繼承人財產、金融遺產、死亡前二年內贈與及所得資料暨申請遺產稅稅額試算服務），以自然人憑證、已註冊過之健保卡或TW FidO線上申請查調，查詢結果亦可下載電子檔，且於111年1月1日起查調金融遺產時一併提供「遺產稅額試算」及「延期申報」服務，讓民眾無須奔走於機關之間，減輕查調金融遺產的負擔。\r\n二、本市民眾有需要查調被繼承人金融遺產及遺產稅額試算者，可至本市稅捐處所屬各分處或國稅局稽徵所提出申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220822"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "14"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "輪班換班應間隔11小時之休息時間，如果勞工有加班，該休息時間從何時開始計算？",
        "answer": "一、第34條規定之休息時間，係指自勞工實際下班時間起算至下個班次出勤前，至少應有連續11小時之休息。\r\n二、勞工當日如有加班，於更換工作班次時，應自加班結束後開始起算，至少應有11小時之休息時間。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/82"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "14"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "政府公辦重劃與土地所有權人自辦重劃差別為何？(土地開發處-市地重劃、區段徵收業務)",
        "answer": "市地重劃係依照都市計畫規劃內容辦理，其由政府辦理或土地所有權人自行辦理，對於都市整體開發及公共設施建設效果並無差異，惟自辦市地重劃係土地所有權人自行辦理重劃，且其辦理前須徵得區內土地所有權人半數以上及其所有土地面積超過重劃區內私有土地總面積半數以上者之同意始得辦理，而公辦重劃則係由政府辦理，且其重劃負擔倘未超過區內總面積百分之四十五者，則無須徵得土地所有權人同意。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/140"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "14"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在勞資爭議調解期間，勞工可以罷工或其他的爭議行為嗎？",
        "answer": "依勞資爭議處理法第8條規定，勞方不得因該勞資爭議事件而罷工或為其他爭議行為。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/163"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "13"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "土地是我的，我可以在我的土地上任意蓋工廠、開店、經營遊樂場所嗎？",
        "answer": "1.都市計畫將全市的土地規劃為各種不同的土地使用分區及做不同的土地使用管制。因此，土地及建築物之使用，必須看這一塊土地在都市計畫中是屬於哪一種土地使用分區，以及這種分區允許做為什麼型態的使用。\r\n2.若想查詢該土地周圍都市計畫之規劃情形，可洽本局都市規劃科或至都市開發處第三股申請土地使用分區證明及第四股詢問土地使用分區管制規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "13"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何檢舉車輛占用專用停車位(身心障礙者專用停車位、孕婦及育有6歲以下兒童者專用停車位)？",
        "answer": "若車輛係占用「路外」公共停車場內專用停車位(身心障礙者專用停車位、孕婦及育有6歲以下兒童者專用停車位)，請檢具相關事證透過1999、本府線上即時服務系統(https://soweb.kcg.gov.tw/#/report)或交通局局長信箱(https://service.tbkc.gov.tw/mail/Home)檢舉，交通局將開啟調查，倘違規占用屬實，將處汽車駕駛人新臺幣600元以上1,200元以下罰鍰；倘車輛係占用「路邊」專用停車位，則請向本府警察局檢舉。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/97"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "12"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "污水用戶接管，化糞池一定要廢除嗎？",
        "answer": "一、按下水道用戶排水設備標準第29條規定，用戶應設定用戶排水設備將污水排洩於污水下水道，不得經由化糞池再排洩於污水下水道，故化糞池應予以填除或拆除。\r\n二、目前化糞池之廢除作業，倘住家已完成用戶污水接管，得向本局申請代為廢除（水肥清除後消毒再填平），不收取任何費用，而廢除化糞池後將可免再負擔抽水肥費用，倘住家係有污水泵之化糞池，亦可省去維護費及電費，減輕民眾的經濟負擔，改善化糞池臭味殘留之情形。\r\n三、另大樓化糞池一般均設定在地下室，此情形則須由大樓管委會自行改管廢除，然為輔導及鼓勵大樓廢除地下室化糞池，本局訂有相關補助方案，請至高雄市政府水利局首頁http：//wrb.kcg.gov.tw/＞水利業務＞污水處理＞08大樓補助化糞池廢除 項下查詢",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "12"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "發生勞資爭議時，如何申請勞資爭議調解？",
        "answer": "工作地點在本市之勞工，發生勞資爭議時，申請勞資爭議調解之方式有：\r\n一、現場申請：請申請人至高雄市政府勞工局前鎮服務中心「申訴服務中心」（地址：高雄市前鎮區鎮中路6號1樓）或澄清服務中心（高雄市鳥松區大埤路117號1樓）填寫申請表格。\r\n二、郵寄申請：請至本局網站下載制式表格（首頁 ＞ 表單下載 ＞勞資爭議調解＞調解申請書）。請申請人載明勞資雙方之名稱、電話、地址、事實經過及請求事項等，寄至高雄市政府勞工局勞資關係科（地址：80669高雄市前鎮區鎮中路6號7樓）\r\n三、線上申請：請申請人至高雄市政府勞工局網站（首頁 ＞ 線上申辦＞勞資爭議調解申請 ），為線上申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220614"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "12"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問我們家前面水溝內附掛纜線脫落會影響排水可否派員處理。",
        "answer": "請來電通知本局，本局將派員會同纜線業者人員前往勘查處理。\r\n承辦單位：市區排水一科、市區排水二科",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "進行屋後污水用戶接管施工時有無任何規定？側、後巷的障礙物是否須由住戶自行排除？",
        "answer": "一、屋後污水用戶接管工程皆以人工方式開挖，因接管零件組裝空間限制，屋後的施工，考慮安全及施工完成之品質，寬度至少單側排水75公分、雙側排水80公分、淨空高度約1樓且有安全支撐才可施做。若寬度不足，住戶須自行將如圍牆、抽水馬達、冷氣機、增建物等障礙物拆遷後，並確認雨、污水分流，再由水利局進行接管。\r\n二、污水用戶接管工程，政府補助範圍僅限用戶排水設備之建置，側後巷障礙物排除並非補助範圍。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問水溝不通積水，應如何處理？",
        "answer": "水溝不通的情況首先要判斷是否有垃圾阻塞，如是則請住戶自行清理即可立即見效，否則電話通知各區環保局清潔隊派員處理也可以，惟須等候一些時日。另水溝經過清疏後仍無法改善積水狀況，則請將積水位置電話通知權責單位擇期會勘，以便由權責單位進行改善。\r\n權責單位：\r\n六米以上巷道：水利局\r\n六米以下巷道：所屬區公所",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "所謂「30人」人數的計算，是否包括分公司的勞工人數？",
        "answer": "僱用勞工人數在30人以上的企業，如果實施彈性措施，應報當地主管機關備查。至於所謂「30人」人數的計算，是以同一雇主僱用的勞工人數計算，包括分公司的僱用人數在內。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄流行音樂中心音浪塔開放時間？",
        "answer": "週二至週日10：00  22：00（週一固定休館）\r\n除室內區域外，戶外場域全面開放。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/100"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "LIVE WAREHOUSE C10大、小庫場地租借",
        "answer": "請提供：\r\n1、欲租借之日期\r\n2、活動資訊或企畫書\r\n寄信至：c10warehouse@gmail.com",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問叫救護車要收費嗎？",
        "answer": "如是緊急傷病申請消防救護車送醫，且運送至就近適當之急救責任醫院或醫療機構，免收費用。自102年7月1日起實施非緊急傷病及指定送往非就近適當之急救責任醫院或醫療機構得收取費用新台幣1700元。醫院間之轉診應請民營救護車公司，身心障礙人士或持有醫師診斷證明書需門診就醫者可申請復康巴士載送。\r\n\r\n承辦單位：消防局緊急救護科\r\n聯絡電話：07-8128111轉3159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "退伍令遺失如何申請？",
        "answer": "一、由當事人持身分證正本、印章至戶籍地縣市後備指揮部辦理。如委託他人辦理，持受託人身分證正本、印章及當事人身分證正本、印章至戶籍地縣市後備指揮部辦理。亦可至鄰近縣市後備指揮部辦理（即異地申請辦理）。\r\n二、相關事項可洽權責機關高雄市後備指揮部，地址：高雄市三民區武功巷52號；電話：（07）3725915。\r\n\r\n\r\n\r\n承辦單位：動員科\r\n承辦人員：黃丹玲\r\n電話：3368333轉2710\r\n網址： http：//mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/80"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "檢舉人檢舉違規菸酒案件之獎勵措施為何？",
        "answer": "1.依現行檢舉或查獲違規菸酒案件獎勵辦法規定，檢舉案件如經主管機關依法裁罰者，其給獎範圍以檢舉私劣菸酒之案件為限。\r\n2.檢舉人因檢舉網路違規私劣菸酒案件而查獲者，檢舉人之獎勵金以給獎基礎百分之二十計算，因檢舉網路以外違規私劣菸酒案件而查獲者，檢舉人之獎勵金以給獎基礎百分之三十計算，每案最高額均以新臺幣四百八十萬元為限。\r\n前項檢舉人現為或曾為被檢舉人之受僱人者，檢舉人之獎勵金以給獎基礎百分之四十五計算，每案最高額以新臺幣六百萬元為限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申購市有畸零地？",
        "answer": "請先至工務局建築管理處申請畸零地合併使用證明書。俟拿到畸零地合併使用證明書後並備妥相關資料後至本局辦理申購畸零地。\r\n須檢附資料如下：\r\n1.土地登記簿謄本（自有地）\r\n2.地籍圖謄本（自有地）\r\n3.土地使用分區證明書（自有地）\r\n4.畸零地合併使用證明\r\n承辦單位：非公用財產管理科",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請社會住宅？",
        "answer": "本市營運中社會住宅皆已滿租，俟其租期屆滿重新招租或有新完工社宅，即會公開招租，包括區位、房型、租期、租期等會一併公告，請注意市府發布訊息，或電洽07-3368333轉分機2649～2651，會有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關巨蛋舉辦之相關展演活動有關問題（包含噪音、停車、檔期、垃圾、服務）",
        "answer": "高雄巨蛋屬市府BOT案件，委由漢威巨蛋開發股份有限公司經營管理。高雄巨蛋體育館服務專線為07-9749888，針對民眾相關陳情事項運動發展局皆會進行監督處置，並轉知該公司酌處辦理。\r\n1.停車：停車場提供體育館與商場共同使用，設有1473個停車位。停車時間一般自10：40～22：30，遇有體育館活動，體育館將協調提早停車時間或由活動主辦單位派人引導停至附近停車場。同時，亦請主辦單位加強宣導民眾搭乘大眾運輸，例如捷運、公車等。\r\n高雄捷運\r\n （1）搭乘高雄捷運紅線至R14巨蛋站5號出口\r\n （2）由高鐵左營站、高雄火車站及小港機場均可選擇搭乘高雄捷運紅線\r\n （3）橘線乘客請於R10/O5美麗島站轉搭紅線。\r\n高雄市公車\r\n （1）漢神巨蛋站：環狀168\r\n （2）博愛路口站：217\r\n南臺灣客運\r\n（1）捷運巨蛋站：3、16、紅36\r\n（2）漢神巨蛋站：301\r\n2.檔期：除市府公益檔期外，其他檔期由漢威巨蛋開發股份有限公司委凱格大巨蛋運動（股）公司洽排，場租亦由其自行訂定管理辦法，自負盈虧。\r\n3.服務：漢威巨蛋開發股份有限公司自行訂定管理辦法，對於場館服務亦有辦理問卷調查，相關服務未盡事宜，運動發展局亦將轉知其檢討改進。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "11"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "前往健身中心運動消費，與業者簽署定型化契約該注意什麼?如須終止契約，退費費用怎麼計算?",
        "answer": "一、 審閱健身中心契約應注意？\r\n加入健身中心會員前應詳閱契約，契約審閱期至少3日，契約中未明定而業務員口頭承諾事項，應要求載明於書面契約，簽署後應向業者索取契約並妥善保存，倘日後發生消費糾紛方能保障自身權益。\r\n\r\n二、 消費者提前終止會籍，業者收取違約金是否合理？\r\n依據「健身中心定型化契約應記載及不得記載事項」規定，消費者加入健身中心成為會員後，可隨時終止契約。惟倘係消費者欲提前終止契約，業者可收取一定金額之違約金。除非因傷害或疾病等產生不可回復之健康問題，致不適宜運動之情形，業者即不得向消費者收取任何費用或賠償。\r\n\r\n三、 消費者提前終止會籍，業者收取違約金應如何計算，方符合法令規定？\r\n　(一) 依據「健身中心定型化契約應記載及不得記載事項」規定，業者收取違約金方法有下列2種方式：\r\n　　1.扣除依簽約時單月使用費乘以實際經過月數（其有未滿十五日者，以半個月計，逾十五日者，以一個月計）之費用。\r\n　　2.無法認定簽約時單月使用費者，按契約存續期間比例退還消費者已繳之費用，作為退費金額。業者並得另外請求依退費金額一定比例（不得逾退費金額百分之二十）計算之違約金，以賠償所受損失。\r\n　(二) 首先須釐清「單月使用費」與「月優惠價格」是不同的概念。「單月使用費」是指消費者與業者只簽訂一個月期間契約的費用，該價格是標準定價；而「月優惠價格」是指簽訂較長時間契約（如1年以上），取得較優惠的月費。因此「單月使用費」必定高於「月優惠價格」，簽約時務必看清楚以何種方式計算違約金。\r\n　(三) 假設阿明簽訂1年會籍契約，單月使用費(標準定價)為2000元，月優惠價格1000元，已使用3個月，收取違約金方法有下列2種方式：\r\n　　依據方式1.：2000(單月使用費)*3(實際經過月數)-1000(月優惠價格)*3(實際經過月數)=3000元(違約金)。\r\n　　依據方式2.：1000(月優惠價格)*12(月數)=12000元(消費者應繳之總費用)1000*3=3000元(已繳3個月的費用)12000(消費者應繳之總費用)-3000(已繳3個月的費用)=9000元(剩餘費用)9000(剩餘費用)*20%(業者酌收違約金比例)=1800元(違約金)。\r\n　(四) 因2種計算方式會產生不同價格之違約金，當契約未明訂收取違約金方式時，以最有利消費者權益之方式計算。\r\n\r\n四、 何種情形可全額退還已繳費用？\r\n　(一) 依「健身中心定型化契約應記載及不得記載事項」規定，消費者繳納費用後，如契約始期未到、或契約已生效，但七日內未使用業者設施或個人教練課程時、或消費者以訪問買賣或郵購買賣訂約者，雖已使用業者設施或個人教練課程，七日內仍得要求解除契約，全額退還已繳費用。\r\n　(二) 因此，倘契約生效並過七日，即使未曾使用設施，仍無法全額退還已繳費用。\r\n\r\n五、 購買個人教練課程應注意？\r\n購買教練課程時應衡量時間及體力，切勿在人情壓力或強力推銷下購買過多教練課程，導致使用不完逾期衍生消費糾紛。簽署課程契約，務必詳閱解約退費的規定及課程使用期限等條款。\r\n\r\n六、 個人教練課程終止契約退費應如何計算？\r\n　(一) 因個人因素提前解約退費：\r\n　　業者會酌收課程標準定價與平均優惠價格間的差額，或是就剩餘未使用之課程收取20%費用作為違約金。\r\n　(二) 因不可歸責於消費者事由解約退費：\r\n　　如因不可歸責於消費者事由(例如業者解聘或教練辭職)，業者扣除依簽約時單堂課程費用乘以實際使用堂數的費用後，退還費用。無法認定簽約時單堂課程費用者，以總費用除以總堂數計算。\r\n　(三) 如發生業者解聘或教練辭職等情形，業者通常會建議換教練以繼續使用課程，倘消費者同意，等於另立新約，事後因不適應新教練等理由要求終止契約退費，則屬個人因素，會被收取違約金，請消費者務必注意。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "租賃之住宅有沒有什麼特別的規定？",
        "answer": "本計畫之租賃住宅，其出租人以自然人或私法人為限，並應符合下列規定：\r\n一、建物所有權狀影本、建築物使用執照影本、測量成果圖影本或建築物登記資料，應符合下列情形之一：\r\n （一）主要用途含有「住」、「住宅」、「農舍」、「套房」、「公寓」或「宿舍」字樣。\r\n （二）主要用途均為空白，依房屋稅單或稅捐單位證明文件所載全部按住家用稅率課徵房屋稅。 \r\n （三）非位於工業區或丁種建築用地之建物，其主要用途為「商業用」、「辦公室」、「一般 事務所」、「工商服務業」、「店舖」或「零售業」，依房屋稅單或稅捐單位證明文件所載全部按住家用稅率課徵房屋稅。 \r\n （四）非位於工業區或丁種建築用地之建物，申請人出具主管建築機關核可作第一目用途使用及免辦理變更使用執照之相關證明文件者，依房屋稅單或稅捐單位證明文件所載全部按住家用稅率課徵房屋稅。\r\n二、不得為違法出租者。 \r\n三、租賃契約之出租人不得為承租人之家庭成員，且承租人不得與出租人或租賃房屋所有權人具有直系親屬關係。\r\n四、市場每月租金不得超過新臺幣二萬九千元。\r\n五、不得為社會住宅、合宜住宅及政府興辦之出租住宅。\r\n六、應以一門牌為一租賃住宅出租，不得分租。但該租賃住宅曾為社會住宅包租代管第一期或第二期計畫租賃住宅者，不在此限。以未保存登記之建築物，提出合法房屋證明或經直轄市、縣（市）主管機關協助認定實施建築管理前已建造完成之建築物文件，不受前項第一款規定之限制。申請人得檢附相關文件證明租賃住宅範圍全部僅供居住使用，經直轄市、縣（市）主管機關認定者，不受第一項第一款第二目至第四目有關房屋稅單或稅捐單位證明文件全部按住家用稅率課徵房屋稅之限制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/84"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "販賣私菸、私酒者，有何處罰？",
        "answer": "未經許可產製或輸入之菸酒（如：國內（外）航空站免稅商店所購得之免稅菸酒、無中文標示之菸酒及自行釀造之水果酒、米酒、蜜蜂酒及小米酒等）不得販賣，違反者處新臺幣3萬元以上50萬元以下罰鍰。但查獲物查獲時現值超過新臺幣50萬元者，處查獲物查獲時現值1倍以上5倍以下罰鍰，最高以新臺幣600萬元為限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大樓裡的住戶發出噪音時，該如何處理？",
        "answer": "”依據內政部97.1.8內授營建管字第0970800113號函釋略以：「依行政院環境保護署九十六年十二月三十一日環署空字第0960097205號函示：二、有關住戶發生喧囂之行為時，若該行為違反噪音管制法第六條規定致妨害他人生活環境安寧，或製造噪音違反同法第七條規定，超過工廠（場）、娛樂場所、營業場所、營建工程、擴音設施及其他經公告之場所、工程及設施之噪音管制標準，則應以噪音管制法相關規定處理。三、另依據噪音管制法第四條規定，製造不具持續性或不易量測而足以妨害他人生活安寧之聲音者，由警察機關依有關法令處理之。，故有關上開條例第十六條第一項所稱喧囂、振動之噪音管制標準，本條例未有明文，按條例第一條第二項規定，適用噪音管制法等其他相關法令規定辦理」。噪音若是由住戶製造不具持續性或不易量測而足以妨害他人生活安寧之聲音者，可請管理委員會先行協調，若經調處仍未改善可依噪音管制法第四條規定由警察機關依有關法令處理。也可請雙方向本府公寓大廈調處委員會申請調處，藉由專家及委員之建議給與噪音改善方式。另若是持續性噪音如馬達、排風管等大樓設備，可直接請管理委員會修繕。\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第六課\r\n電話：07-3368333轉2423",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121224"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是兒童少年保護？服務項目為何？",
        "answer": "一、根據兒童及少年福利與權益保障法第53條，任何人知悉兒童及少年有受虐之情事，應通報直轄市、縣（市）主管機關，受理通報24小時內會派社工員，評估、處置及提供相關協助。\r\n二、服務項目 \r\n（一）受理通報及調查評估 \r\n（二）緊急救援予保護安置 \r\n（三）提供電話專業服務及面談服務。\r\n（四）陪同服務（如陪同就醫、驗傷服務 、陪同製作筆錄、陪同出庭等）\r\n（五）協助保護令之聲請 \r\n（六）提供心理諮商 \r\n（七）經濟協助 \r\n（八）家庭處遇服務 \r\n（九）親職教育（強制性親職教育輔導、一般性親職教育） \r\n三、通報電話： \r\n（一）全國24小時保護專線：113 \r\n（二）警察局報案電話：110\r\n（三）高雄市政府社會局家庭暴力及性侵害防治中心：07-5355920 \r\n四、其他連繫電話： \r\n（一）家庭教育諮詢專線：07-4128185 \r\n（二）兒童青少年與家庭諮商中心：07-3878970",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市連鎖便利商店、咖啡店及速食店之騎樓及庇廊全面禁菸，故在該場所非吸菸區吸菸者可罰多少錢？",
        "answer": "為營造無菸環境，保護市民免於二手菸暴露及危害，本局依菸害防制法第15條第1項第13款規定，公告自108年9月1日起連鎖便利商店、咖啡店及速食店之騎樓及庇廊全面禁菸。違反者，依同法第31條第1項規定，處新臺幣2千元以上1萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "都市計畫細部計畫區有關土地使用分區管制與都市設計規定如何查詢？",
        "answer": "可至本局專屬網頁「高雄市都市計畫地理資訊」（https：//urbangis.kcg.gov.tw/UBA/web_page/UBA010100.jsp） 查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果調解成立，雇主（或勞工）未履行調解方案，怎麼辦？",
        "answer": "依勞資爭議處理法第59條規定，勞資爭議經調解成立或仲裁者，依其內容當事人一方負私法上給付之義務，而不履行其義務時，他方當事人得向該管法院聲請裁定強制執行。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/167"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220607"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "10"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問污水管推進工作井施工問題？",
        "answer": "污水下水道工程係為透過污水管網系統搜集民生污水至污水處理廠淨化，使污水不再排放至水溝或河川內造成惡臭，影響環境及生活品質，而工作井係佈設地下管網的推進施工空間，設定數量在工法及現場環境限制下約40-50米即有1座，又因地下管網建設期長，為減少對交通之衝擊，部分工作井會覆蓋圓形人孔蓋板，暫時開放人車通行，待工作要徑來臨再組立圍籬設施，並俟工程完成後，工作井位置僅留有圓形預鑄人孔蓋，並將刨除路面重新舖設AC。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問中區污水處理廠處理後的水排放到何處？",
        "answer": "中區污水處理廠主要是處理本市民生污水、愛河及前鎮河之截流廢水，經污水廠各單元設備處理過後，經約3公里長的海洋放流管線將處理過後的水放流至台灣海峽。倘您對本案處理結果還有任何疑問，可洽本局電話： 5714161＃123聯繫，我們同仁將會再詳細為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請簡易水土保持申報書種類及規模（可代替水土保持計畫）",
        "answer": "簡易水土保持申報書得替代水土保持計畫之種類及規範，依據「水土保持計畫審核監督辦法」第三條規定，於山坡地或森林區內從事本法第十二條第一項各款行為，且挖方及填方加計總和或堆積土石方分別未滿二千立方公尺，其水土保持計畫得以簡易水土保持申報書代替之種類及規模如下：\r\n一、從事農、林、漁、牧地之開發利用所需之修築農路：路基寬度未滿四\r\n    公尺，且長度未滿五百公尺者。\r\n二、從事農、林、漁、牧地之開發利用所需之整坡作業：未滿二公頃者。\r\n三、修建鐵路、公路、農路以外之其他道路：路基寬度未滿四公尺，且路\r\n    基總面積未滿二千平方公尺。\r\n四、改善或維護既有道路：拓寬路基或改變路線之路基總面積未滿二千平\r\n    方公尺。\r\n五、開發建築用地：建築面積及其他開挖整地面積合計未滿五百平方公尺\r\n    者。\r\n六、農作產銷設施之農業生產設施、林業設施之林業經營設施或畜牧設施\r\n    之養畜設施、養禽設施、孵化場（室）設施、青貯設施：建築面積及\r\n    其他開挖整地面積合計未滿一公頃；免申請建築執照者，前開建築面\r\n    積以其興建設施面積核計。\r\n七、堆積土石。\r\n八、採取土石：土石方未滿三十立方公尺者。\r\n九、設定公園、墳墓、運動場地、原住民在原住民族地區依原住民族基本\r\n    法第十九條規定採取礦物或其他開挖整地：開挖整地面積未滿一千平\r\n    方公尺。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主購買之商業保險，是否可以抵充雇主之職業災害補償？",
        "answer": "勞工發生職業災害，雇主應依勞動基準法第59條規定予以補償，但如同一事故，依勞工保險條例或其他法令規定，已由雇主支付費用補償者，為避免雇主雙重負擔，故該條但書規定雇主得予以抵充之。所稱「其他法令」，應視職業災害發生後依實際狀況可得適用之法令而定。至於雇主為職業災害補償責任而為勞工投保商業保險並由雇主負擔保險費者，所領之保險給付，自得抵充雇主依勞動基準法所定職業災害補償費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20190808"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾對滅火器逾期如何更換問題？",
        "answer": "有關滅火器過期回收部分，經查乾粉滅火器每3年應實施一次性能檢查，民眾可至內政部消防署網站（https：//www.nfa.gov.tw）選擇「首頁」＞「便捷查詢」＞「滅火器性能檢查及藥劑更換充填作業專業廠商」進行滅火器及其藥劑檢修、充填、更新或回收，至於滅火器如有損壞或不堪用情形，依環保署「廢棄物清理法」第28條及「滅火器性能檢查及藥劑更換充填作業專業廠商認可及管理要點」第17點規定，建議依下列方式處理：\r\n1.委請滅火器性能檢查及藥劑更換充填作業專業廠商回收。\r\n2.委託公民營廢棄物處理機構依廢棄物清理法相關規定辦理。（https：//wcds.epa.gov.tw）\r\n3.委託原製造廠商或其他經依廢棄物清理法公告具處理能力業者重新回收再處理。\r\n\r\n承辦單位：消防局火災預防科\r\n聯絡電話：07-8128111轉2126",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在網路上如何看到高雄市之地籍、地價、地籍圖資料？（資訊業務-9）",
        "answer": "向中華電信申請Hinet帳號或地政隨身碼，至台灣ｅ網通高雄市電傳資訊系統 （網址：https：//kcgetw.land.nat.gov.tw/），再點選「高雄市地政電傳資訊整合系統」 （網址：https：//pgo-kcgetw.land.nat.gov.tw/）\r\n或「高雄市全方位地籍資料查詢系統」 （網址：https：//pqt-kcgetw.land.nat.gov.tw/）\r\n或「高雄市電子化地政服務系統」 （網址：https：//pkd-kcgetw.land.nat.gov.tw/），點選「進入系統」後，輸入HN號碼及密碼，即可進入系統。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂容許使用？各種使用地可供容許使用之項目為何？（地用業務-2）",
        "answer": "一、 為落實編定管制之功能，充分發揮土地利用之潛力，經編為某種使用之土地，依非都市土地使用管制規則第六條規定，應依其容許使用之項目及許可使用細目使用，但其他法律有禁止或限制使用之規定者，依其規定。例如編定為農牧用地，如屬河川區域之土地，仍不得申請建築農舍。\r\n\r\n二、 各種使用地容許使用之項目，請參閱非都市土地使用管制規則附表一「各種使用地容許使用項目及許可使用細目表」及附表一之一「海域用地容許使用項目及區位許可使用細目」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "家人或朋友最近心情不好擔心他會想不開該如何處理？",
        "answer": "一、如您的朋友或家人正在自殺，請立即通報110或119做緊急處理。\r\n二、若您的親友情緒低落時，可撥打24小時安心專線1925或上班時間可撥打 （07）7161925。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市囤房稅從何時開始施行？稅率是多少？",
        "answer": "本市囤房稅自111年7月1日起施行，原則採差別稅率課徵，持有本市非自住住家用房屋3戶以下者，每戶均按稅率2.4％課徵；持有4戶以上者，每戶均按稅率3.6％ 課徵。例外排除9類非屬囤房性質房屋（公有房屋、勞工宿舍、BOT之公立學校學生宿舍、公同共有房屋、繼承取得之分別共有房屋、起造人待銷售房屋、社會住宅、包租代管之租賃住宅及非營業用停車場房屋），不納入差別稅率戶數計算，仍按1.5％課徵房屋稅。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "疑似的染毒徵兆有哪些？",
        "answer": "1.疑似染毒徵兆可從以下四面向觀察：\r\n  （1）作息改變：精神異常亢奮、持續不睡、徹夜不歸、或一睡就是2、3天。\r\n  （2）行為異常：逃課、逃家、結黨、經常上廁所，莫名摔東西。\r\n  （3）情緒不穩：脾氣暴躁、喜怒無常、躁動不甘、沮喪、多疑。\r\n  （4）特殊物品：可疑白色粉末、特殊吸食器、奇特香菸製品。\r\n2.為避免毒品危害發生，請主動關心家人的日常生活與交友狀況，若有發現異常，可撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885諮詢，毒防局有專人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "9"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "土污法第9條第1項第2款之變更經營者所指為何？",
        "answer": "依土污法施行細則第7條之規定，土污法第9條第1項第2款所稱變更經營者，指經營事業之主體發生異動，不包括公司或法人之負責人、代表人或股東之變更。另依土污法施行細則第7條之公告說明，土污法第9條第1項第2款之立法原意，主要係為避免污染責任難以釐清，故於經營事業主體發生變更時，要求應檢具用地之土壤污染評估調查及檢測資料報請審查，以為管制。經營者若為具有獨立法人格之公司或法人，其變更係指工商廠場(事業)變更「經營主體」，不包括其負責人、代表人或股東之變更；倘經營者為獨資、合夥之商號，因其無獨立之法人格，故負責人或合夥人之一變動，即屬經營主體變更。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170607"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "使用瓦斯熱水器，如何提高警覺？",
        "answer": "LPG（俗稱桶裝瓦斯）或NG（天然氣）燃燒不完全時，將產生無色無味之一氧化碳。一氧化碳與紅血球的結合力遠大於氧與紅血球之結合力，一旦吸入過量將會不自覺地陷入昏睡狀態，甚至造成死亡。中毒原因主要為瓦斯熱水器裝置於室內或原本設定於通風之陽台後，再加裝窗戶造成通風不良，為避免一氧化碳中毒應注意下列事項： \r\n一、瓦斯熱水器應裝設於空氣流通處所，使用熱水器時多開一扇窗。\r\n二、在室內烹煮食物時，應開啟窗戶，保持空氣流通。 \r\n三、空氣不流通之地下室或密閉車庫不要長時間發動車輛。\r\n四、勿在室內燃燒物品取暖。\r\n\r\n承辦單位：危險物品管理科\r\n聯絡電話：8128111轉3103",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社區內新（修）建廁所、涼亭之費用可否申請？",
        "answer": "本計畫主要為改善社區環境死角、髒亂點，進行簡易綠美化，以及減少混凝土、鋪面設施，廁所、涼亭等建物新建的修繕非屬補助項目。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/48"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何查詢高雄市土地使用分區相關資訊？",
        "answer": "請至高雄市政府都市發展局網站首頁（https：//urban-web.kcg.gov.tw/KDA/web_page/KDA010100.jsp）免費查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問消防栓遷移如何申辦？",
        "answer": "有關申請消防栓遷移事宜，請民眾備文逕向自來水公司或消防局所屬各大隊提出申請。\r\n\r\n承辦單位：消防局災害搶救科\r\n聯絡電話：07-8128111轉3064",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問消防栓旁邊是否可以停車？",
        "answer": "一、依據道路交通處罰條例第五十六條第一項第三款規定汽車駕駛人停車時，於消防栓之前停車，處新臺幣六百元以上一千二百元以下罰鍰。\r\n二、消防栓型式分為地下式及地上式，均為救災之必備器具，若發生火災妨礙該消防栓使用時，依消防法第三十六條第五項處新臺幣三仟元以上一萬五千元以下罰鍰。\r\n\r\n承辦單位：消防局災害搶救科\r\n聯絡電話：07-8128111轉3064",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "每次加班後換取補休時，都需要協商補休期限嗎？",
        "answer": "勞工與雇主可以就加班補休的期限予以協商為原則性之約定，至於個別勞工加班後如欲選擇補休，並經雇主同意者，自可依已約定之補休期限補休，無須逐次再行協商補休期限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/75"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主可否將國定假日、休息日與工作日調移？",
        "answer": "勞基法第37條規定，內政部所定應放假之紀念日、節日、勞動節（即俗稱之國定假日），勞工均應放假。雇主如果確實有需要，可以經勞資協商將國定假日調移至其他工作日放假。而休息日係由勞資雙方協商排定，如有調整需求，仍經勞工同意，非由雇主單方面變更。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂就業歧視？",
        "answer": "一、依據就業服務法第5條第1項規定：「為保障國民就業機會平等，雇主對求職人或所僱用員工，不得以種族、階級、語言、思想、宗教、黨派、籍貫、出生地、性別、性傾向、年齡、婚姻、容貌、五官、身心障礙、星座、血型或以往工會會員身分為由，予以歧視；其他法律有明文規定者，從其規定。」合先敘明。\r\n二、經查勞動部（改制前行政院勞工委員會）97年3月25日勞職業字第0970063292A號函釋意旨：「查就業服務法（以下簡稱本法）第5條第1項規定：蓋列舉規定，係立法者欲限制法律效果之範疇（控制行政執行成本）或於懲罰性條款為求法規具體明確，使人民得預知法律效果之限界，故採列舉之立法形式。違反本法第5條第1項規定，其罰則依同法第65條第1項規定處新台幣30萬元以上150萬元以下罰鍰，為使雇主預知法律效果之限界，該條禁止歧視項目自應具體明確為宜。」\r\n三、綜上，就業歧視係指雇主以前開所列舉項目為由而對予求職人或受僱者予以差別待遇，勞工如遭遇是類情況，可向勞工局提起申訴，倘勞工遭遇非屬就業服務法第5條第1項規定所訂就業歧視之情況，自無該法令之適用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161202"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "8"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "業務員業績欠佳，雇主可否依此為由終止勞動契約？",
        "answer": "一、業務員之業績未符合標準，雇主或可採懲戒，調整職務、薪資或提供適當教育訓練與協助輔導等方式因應，避免逕以終止契約之方式辦理，導致勞工頓時陷入失業困境。\r\n二、雇主如以業務員業績未達標準者，欲依勞基法第12條規定，終止契約而未預告亦不發給資遣費，與法定要件不符。業務員之業績欠佳，應屬勞動基準法第11條第5款所稱「工作確不能勝任」，可經預告後予以資遣。倘若雇主將業績未達標準列入工作規則或其他管理規章，詳列其屬於「違反勞動契約或工作規則情節重大」而得予不經預告之解僱情事，則屬違反法令強制禁止規定，依勞動基準法第71條規定，應屬無效。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "受訓期間請領訓練生活津貼之金額與期間為何？\r\n（委訓組）",
        "answer": "一、就業促進津貼實施辦法之職訓生活津貼：符合申請條件者，每月核發金額為基本工資百分之六十；領取期間以六個月為限，但身心障礙者以一年為限（須併計二年內依本辦法、就業保險法領取之職業訓練生活津貼及政府機關其他同性質之津貼或補助）。\r\n二、就業保險法之職訓生活津貼：符合非自願性離職身分優先請領本項津貼者，每月核發金額為按申請人離職辦理本保險退保之當月起前六個月平均月投保薪資百分之六十計算，請領期間最長六個月。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何反映本市有線電視相關問題？",
        "answer": "回復單位：新聞局新聞行政科 3314990、5371629 答復內容： 民眾若發現有關有線電視相關問題，可先打電話或至有線電視公司官網向業者反映，本市5家有線電視公司之投訴電話分別為：港都有線電視公司： 412-8891（手機撥號請加02）、0800-802-899慶聯有線電視公司： 412 8801（手機撥號請加02）、0800-090-066 鳳信有線電視公司： 9697011、0809-000-258 南國有線電視公司： 6227737、0800-600-166 新高雄有線電視公司： 2256999、0800-360-999 倘仍有爭議，請撥1999向市府反映，新聞局將指派專人協助處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397180000E/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府新聞局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "新聞"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館住宿收費標準？",
        "answer": "一、雙人房住1人每日450元/住2人每日550元。\r\n二、3人房每日700元。\r\n三、4人房每日800元。\r\n四、20人以上連續住宿3日以上，住宿費8折。\r\n五、30人以上住宿費8折。\r\n六、連續住宿20天日以上，住宿費7折。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請求國家賠償有無時效的限制？",
        "answer": "一、依國家賠償法第8條第1項規定：「賠償請求權，自請求權人知有損害時起，因2年間不行使而消滅；自損害發生時起，逾5年者亦同。」這是國家賠償請求權消滅時效的規定。另國家賠償法施行細則第3-1條規定：「本法第8條第1項所稱知有損害，須知有損害事實及國家賠償責任之原因事實。」",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110421"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國家賠償請求權人可不可以直接向法院提起國家賠償訴訟？",
        "answer": "一、依國家賠償法第10條第1項規定：「依本法請求損害賠償時，應先以書面向賠償義務機關請求之。」是以，請求權人不可以直接向法院提起訴訟，而應先向賠償義務機關以書面提出請求，這是國家賠償法關於損害賠償請求權之行使，在程序上所設的特別規定，目的在於便利人民，並使賠償義務機關有機會先作處理，簡化賠償程序，避免訟累，而疏減訟源。\r\n二、若請求權人未先踐行上述程序，逕向法院提起訴訟，法院將會依民事訴訟法第249條第1項規定予以裁定駁回。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110304"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申請土地使用分區證明？",
        "answer": "1.可至市府四維行政中心及原高雄縣（不含永安區、內門區、杉林區、茂林區、桃源區及那瑪夏）區公所現場申請。\r\n2.可用電腦或手機上網申請（https：//landuse.kcg.gov.tw/eudb2012/web_page/LMA000100.jsp）。\r\n3.臨櫃申請需填寫申請書及繳交規費（同段5筆地號以內，規費100元）。\r\n4.申請案件約5分鐘後現場領件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄流行音樂中心園區導覽",
        "answer": "請至高雄流行音樂中心導覽預約系統 http：//kpmc.simplybook.asia\r\n如有任何問題請洽高雄流行音樂中心導覽專線07-5219972",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請高雄流行音樂中心影音築港計畫應備文件",
        "answer": "1、申請表\r\n2、提案企劃書大綱\r\n3、商業登記主管機關申請發給之「公司登記證明文件」、「商業登記證明文件」或公司變更登表或經濟部核准函影本\r\n4、個人資料蒐集、處理及利用同意書\r\n5、無隱匿、虛偽等不實情事切結書\r\n6、同意推派主要代表及聯絡人切結書\r\n7、公職人員利益衝突迴避法第14條第2項公職人員及關係人身分關係揭露表。\r\n如有任何問題請洽：521-8012轉1302-1305",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館有提供「電動輪椅」充電服務嗎？",
        "answer": "有。歡迎您告訴服務台人員，即馬上為您做輪椅充電服務。\r\n洽詢專線：07-5550331轉235（服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/79"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市公車、計程車候車亭全面禁菸，故在該場所非吸菸區吸菸者可罰多少錢？",
        "answer": "為降低候車民眾二手菸暴露，減少他人受到二手菸的危害，保障民眾健康權益，本局依菸害防制法第15條第1項第13款規定，公告自108年1月1日起公車、計程車候車亭全面禁菸。違反者，依同法第31條第1項規定，處新臺幣2千元以上1萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "被徵收之土地，所有權人死亡，如繼承人未能全部會同，可否領取各人部分領取補償費？（土地徵收業務-8）",
        "answer": "被徵收之土地，所有權人死亡，其徵收補償費得由部分繼承人按其應繼分領取之；其已辦竣公同共有繼承登記者，亦同。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/48"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察機關受理「失蹤人口」案件之認定與處理？",
        "answer": "一、 所謂失蹤人口，是指在臺設有戶籍並且行方不明有下列情形之ㄧ者：\r\n（一） 隨父（母）或親屬離家。\r\n（二） 離家出走。\r\n（三） 意外災難（例如海、空、山等災難）。\r\n（四） 迷途走失。\r\n（五） 上下學未歸。\r\n（六） 智能障礙走失。\r\n（七） 精神疾病走失。\r\n（八） 失智症走失。\r\n（九） 天然災難（例如水、火、風、震等災難）。\r\n（十） 其他原因失蹤。\r\n註：為保障疑遭家暴案件而離家之失蹤者，其遭施暴親屬以失蹤為由報案，警察機關受理該類報案，將先查詢是否屬保護性案件，如為此類案件，應依規定不得上網公開協尋。\r\n二、 警察機關對於失蹤人口報案，應不分本轄或他轄立即受理，不得拒絕或推諉，但經查明有下列情形，不在此限：\r\n（一）因案通緝者。\r\n（二）入監服刑或因案羈押者。\r\n（三）出境滿二年未有入境紀錄，且戶籍已遷出國外者。\r\n（四）死亡或已受法院死亡宣告者。\r\n（五）為詐領社會福利補助、保險或其他事由者。\r\n（六）其他法律規定不得受理者。\r\n三、核對報案人及失蹤人身分證明文件，並至內政部警政署受理報案輸入軟體輸登失蹤人之基本資料、發生經過及其他有關線索，製作訪談筆錄並通報協尋；失蹤人口查尋案件涉及刑事案件時，應立即陳（通）報刑事單位處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/48"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "地價稅何時開徵？課稅所屬期間為何？",
        "answer": "地價稅於每年11月1日至11月30日開徵，課稅所屬期間為當年度1月1日至12月31日。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "後備軍人如何辦理轉免役？",
        "answer": "一、後備軍人因病或受其他傷害不堪服役者，持公、私立醫療機構最近3個月內公私立醫療機構診斷證明書1份、身分證影本、退伍證件影本及申請書，至戶籍所在地鄉、鎮、市、區公所申請參加轉、免役體檢。\r\n二、鄉（鎮、市、區）公所於每月10日前彙整繕造「後備軍人轉免役體格檢查人員名冊」，送縣市後備指揮部併年度教點召驗退（核免）人員，採隨到隨辦方式，協調各國軍醫院體檢。\r\n三、持內政部會商行政院衛生福利部指定體（複）檢醫院診斷證明書或國軍醫院診斷證明書或身心障礙證明或重大傷病證明，得免參加體檢。但持身心障礙證明及重大傷病證明者，仍應檢附相關診斷證明書，俾利判等。\r\n四、相關事項可洽權責機關高雄市後備指揮部，地址：高雄市三民區武功巷52號；電話：（07）3725915。 \r\n承辦單位：動員科 承辦人員： 黃丹玲 電話：3368333轉2710 \r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/79"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "對於家庭發生重大變故失依、受虐之兒童少年，是否有安置等協助措施？",
        "answer": "一、本局家防中心受理通報後24小時內派社工員，進行訪視評估，輔導期間持續提供電話及訪視關懷，並評估個案需求提供以下服務內容：\r\n（一）緊急庇護 \r\n（二）親職教育 \r\n（三）醫療服務 \r\n（四）法律諮詢 \r\n（五）就學輔導 \r\n（六）心理輔導 \r\n（七）司法訴訟 \r\n（八）經濟協助 \r\n（九）少年自立生活輔導 \r\n（十）安置服務 \r\n經社工員評估兒童少年有安置需求時，社工員會先行盤點及評估是否有合適之親屬照顧資源，倘否，則協助其安置於寄養家庭或機構。\r\n二、聯繫資訊： \r\n承辦單位：社會局家庭暴力及性侵害防治中心\r\n地址：高雄巿苓雅區民權一路85號10樓。 \r\n洽詢電話：（07）535-5920，非上班時間請撥打全國保護專線113，若兒童少年有立即性的危險或生命安全受到危害，須緊急處置，請立刻撥打110報警處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問大樓住戶可以在走廊、樓梯間堆放東西嗎？",
        "answer": "依據公寓大廈管理條例第16條之規定，住戶不可以在共同走廊、樓梯間等共用部分堆置物品或雜物，如果經大樓管委會或管理負責人制止違規住戶而且仍然沒改善者，管委會或管理負責人可以報請工務局處理，而工務局通知違規住戶而仍未改善者，則將會處以罰鍰新台幣4到20萬元。\r\n另外消防局也會不定期到公寓大廈安全檢查，如果消防局發現住戶在共同走廊、樓梯間等共用部分堆置物品或雜物，則會通報工務局處理。\r\n為了大樓住戶自身和別人的安全，不要在共同走廊、樓梯間等共用部分堆置物品或雜物，若因堆置物品而造成別人的損傷，除了行政罰鍰，更可能有民、刑事的責任。\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第六課\r\n電話：07-3368333轉2423",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市都市設計審議興革內容？",
        "answer": "為落實市長產業轉型優先施政理念，打造高雄成為有效率及競爭力的城市，全面革新行政流程及審議制度，已啟動「高雄都審興革制度」，週週召開會議，案件隨到隨審，最多可節省64％的審議時間。\r\n配合高雄都審興革制度之啟動，辦理「高雄市都市設計基準檢討規劃案」，消弭都市設計基準因改制及法規變動而衍生之執行問題，可加速行政審查效能並兼顧都市設計品質。\r\n另辦理「高雄市都市設計審議無紙化系統開發建置」，結合科技創新應用、簡化服務流程、作業公開透明與案件即時追蹤，全面導入全生命週期無紙化流程，減少紙張消耗，落實節能減碳目標。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/90"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是社會住宅？",
        "answer": "依住宅法第三條規定，社會住宅是指由政府興辦或獎勵民間興辦，專供出租之用之住宅及其他必要附屬設施。它與過去以出售為主的國民住宅不同，社會住宅是「只租不售」的住宅，使政府提供的住宅資源能循環利用，照顧更多的民眾。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/88"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄環狀輕軌是不是每站都會停？上下車要注意什麼？一卡通可以使用嗎？",
        "answer": "高雄輕軌每一站都會停車，到站時列車會進行快速充電，維持行進的動力。和捷運不同的是，輕軌到站後，車門不會自動開啟，乘客需要自行按壓車門按鈕開門上下車。車門採用雙扇式設計，方便乘客上下車，同時還設有障礙偵測裝置，如果夾到物體或無法關閉時，會使車輛無法開動，確保乘客安全。\r\n    候車站設定有售票機，乘客可直接在車站購買單程票，也可以經由月台上或車廂內的驗票機，持電子票證感應即可。目前輕軌系統可接受一卡通、悠遊卡、愛金卡三家電子票證公司發行之票卡，及支援QR Code多元支付方式（一卡通Money乘車碼）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "7"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "笑氣是什麼？吸食笑氣會有什麼身體影響？",
        "answer": "1.笑氣化學式為N2O，學名為「一氧化二氮」或氧化亞氮，為無色氣體。\r\n2.非法吸食笑氣，易使人體維生素B12的生成以及血液與精神系統受影響，造成噁心、嘔吐、缺氧，甚至引起心律不整、腦水腫、永久性精神不足和視覺系統、腦部受損，嗜睡、精神混亂、歇斯底里、麻木和失去意識，導致神經系統發生病變，甚至造成永久性癱瘓之傷害。\r\n3.笑氣的合法用途，可分為醫療用、食品新增用以及工業用；政府皆有立法管控，一般民眾切勿以身試法非法持有或吸食。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高空大學生有沒有修業年限？",
        "answer": "在本校採彈性學制，學生沒有年級之區分，也沒有升留級，凡以高中（含）以上學歷入學者均為全修生，全修生只要修畢主修學系專業科目78個學分、通識科目20個學分、自由選修科目30個學分，總共修滿128（含）學分以上，即可申請畢業；未具高中畢業資格者則須修40個學分（通識、專業或自由學分均可）始可辦理選系，並採列入學士學位畢業應修總學分。因此，在本校修課並沒有修業的年限，修業期間，時間充裕，就多修些課，如果工作較忙，便減少修課，甚至可以暫停選課，整個學習過程，完全由您自行規劃，自己決定何時畢業。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397007000Q/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市市立空中大學"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "空大"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問財政局管理之市有非公用土地標售得標後，如何辦理繳款及產權移轉與是否辦理貸款事宜？",
        "answer": "財政局辦理市有非公用土地標售經標脫後，有關繳款及產權移轉程序如下：\r\n一、財政局於標脫後即發函通知得標人，原保證金已轉為地價款，並檢附地價款繳納方式申請書，由得標人申請尾款係採一次繳清或向銀行辦理貸款繳納。\r\n二、得標人申請繳納方式後，依下列2種方式辦理後續事宜：\r\n（一）一次繳清：財政局提供繳款帳號，由得標人於繳款期限內一次繳清價款，如未按時繳款者，原保證金沒收繳庫，並視為放棄承買權利。得標人於全部地價款繳清後10日內，向財政局申請發給產權移轉證明書及於土地登記申請書等相關文件用印，俾憑辦理產權移轉登記，所需一切費用均由得標人負擔。。\r\n（二）採向銀行貸款繳納者：依「高雄市政府市有非公用不動產買受人申請貸款繳納價款作業要點」規定辦理相關繳款及產權移轉登記事宜。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150324"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "生命線1995安心專線1925協談人員服務態度不佳。",
        "answer": "一、生命線（1995）為社團法人國際生命線台灣總會之服務電話，該協會為民間單位，主要藉由募款經費提供社會大眾心理諮詢服務，您可直接撥打該單位高雄地區服務電話申訴，電話為：07-281-9595；如為原高雄縣區域，可撥打大高雄生命線協會，電話：（07）624-5995。\r\n二、安心專線（1925）為衛生福利部委託台社團法人台北市生命線協會承接，由專業人員提供民眾24小時免費心理諮詢服務，您可直接撥打台北市生命線協會申訴，電話：02-2502-4242。\r\n電話：07-7134000#5628",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/49"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "環境監測資料公開",
        "answer": "本府環境保護局定期公布環境監測資料及提供便民服務查詢，民眾可透過網路至本府環境保護局環境檢驗監測網（https：//lab.ksepb.kcg.gov.tw），查看即時空氣品質、最新環境水體及環境噪音等監測資訊。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130313"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "被徵收土地，其徵收補償地價如何計算？（土地徵收業務-1）",
        "answer": "依土地徵收條例第30條規定，被徵收之土地，應按照徵收當期之市價補償其地價。前項市價，由本市地價評議委員會評定之。依土地徵收條例施行細則第30條規定，所稱徵收當期之市價，指徵收公告期滿次日起算第15日經地價評議委員會評定之當期市價。另為因應地價變動，每六個月提交地價評議委員會評定被徵收土地市價變動幅度，作為調整徵收補償地價之依據。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "領取徵收補償地價時應備證件？（土地徵收業務-2）",
        "answer": "請參照市府地政局網站首頁業務專區<土地徵收專區項下，「領取徵收補償費應備證明文件」，連結網址為https://landp.kcg.gov.tw/inside.php?nid=1149",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "文化高雄藝文月刊訂閱方式？",
        "answer": "一、匯款訂閱：訂閱一年12 期，郵資192元（每期16元）。每次訂閱至多請以二年期為限。請至各金融機構或郵局臨櫃匯入高雄銀行公庫部，戶名：高雄市政府文化局保管金專戶，帳號：102103063440；完成匯款後，請將姓名、郵寄地址、聯絡電話及希望訂閱的起迄月份，連同匯款回條，註明「訂閱文化高雄月刊」，E-mail 至wenwen002@mail.khcc.gov.tw，若三個工作日內未收到確認回覆信，請電洽高雄市政府文化局07-2225136#8315 詢問；或將上述資料傳真至07-2288814，並來電確認。※非至高雄銀行匯款將另收手續費。\r\n二、回郵信封訂閱：自備B5 尺寸信封，每次訂閱至多請以二年期為限。請依所需期數，每封貼妥16元郵票，並填妥收件人資料，直接寄至高雄市政府文化局（高雄市苓雅區五福一路67號 文化發展中心），本局可提供寄發服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121210"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大東文化藝術中心售票點服務時間？",
        "answer": "※週一至週日08：00－21：00\r\n（含年代、兩廳院售票系統）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問在分館借的圖書只能在該分館歸還嗎？",
        "answer": "高市圖任一分館所借閱的書籍可於開放時間在任一分館辦理還書，如遇圖書館閉館，亦可將書籍投至任一分館的還書箱，總館設定自助還書機可即時歸還，歡迎民眾多加利用。（所借之視聽資料，請於開館時間臨櫃歸還）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "個人圖書借閱證如何辦理？",
        "answer": "申請高市圖借閱證，應分別檢具下列證件辦理：\r\n一、凡中華民國國民應持個人身份證、駕駛執照或戶口名簿。\r\n二、大陸人士持入出境許可證或居留證。\r\n三、外籍人士持護照或居留證。\r\n申請人無法親自申請借閱證時，得出具委託書並檢具申請人及代理人身份證明文件，委託代理人辦理；惟持雙方證件正本，能證明為直系親屬或配偶者，得免出具委託書。讀者資料如有變更，應即向本館辦理異動手續。\r\n個人借閱證每人限辦乙張，通用本市總館暨各分館，每六年核驗身份證件乙次。持身分證申請新辦、更換及補發個人借閱證者，得辦理身分證借閱證，以身分證做為個人借閱證使用，不另發證。\r\n未滿十四歲之兒童、青少年，無國民身分證者請持戶口名簿，由家長或法定代理人檢具身分證明文件代為申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理圖書續借？",
        "answer": "個人借閱證及家庭借閱證借閱圖書，借期1次為28天，J類（兒童圖書）與類（學齡前兒童圖書）等童書類借期為14天。借期屆滿前7天如無人預約，得續借二次，讀者可利用網路續借，或以電話或到館辦理；大東藝術圖書館借期1次為14天。\r\n1.讀者借出之圖書資料如無他人預約，可於圖書資料到期日前7天辦理續借，借期由續借日起依照原借閱期限重新計算。同一冊圖書以續借二次為限。\r\n2.逾期圖書資料不得辦理續借。\r\n3.讀者若有圖書資料逾期未還、或其他違規之情事者不得辦理續借。\r\n4.續借除可親自到館由館員為您服務，亦可經由本館網頁【高市圖官網＞＞館藏查詢＞＞個人書房＞＞借閱紀錄（續借）】自行辦理線上續借。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄流行音樂中心海音館場地租借",
        "answer": "一、請至高雄流行音樂中心場地租借系統（https：//www.kph.tw/）首頁點選「檔期租借」依規定申請會員資格及填具相關資料，並上傳下列文件：\r\n1. 申請單位簡介及過去舉辦相關活動實績。\r\n2. 活動企劃書（含節目規劃概要、演出者）。\r\n3. 演出者意向書或節目方授權文件。\r\n二、檔期申請案件依下列條件綜合考量審查：\r\n1. 流行音樂與流行文化類演出及活動。\r\n2. 場館及產業效益。\r\n3. 申請單位實績。\r\n三、審查公告：檔期申請案件排定結果將以書面正式通知並於高雄流行音樂中心場地租借公告訊息。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何借閱或得知圖書館新到館圖書？",
        "answer": "為提供讀者最新出版圖書，滿足讀者閱讀新書的需求，本館提供下列服務，歡迎多加利用：\r\n一、新書通報服務：本館網站公布各館每月新上架圖書清單。網站連線路徑：高雄市立圖書館首頁（https：//www.ksml.edu.tw）＞館藏查詢＞新書通報。\r\n二、設定專區展示新書：各分館新書均置於新書展示區，並於下列各館設定「新出版圖書書展」，每種新書提供2冊，一本可供外借；另一本展示期間不外借，但可先行預約，待下架時即可借閱。館別及區域分布如下：\r\n（一）高雄區：總館、三民、小港、鼓山、寶珠、新興、高市文化、左新、左營和楠仔坑分館。\r\n（二）鳳山區：中崙、澄觀及鳳山曹公分館。\r\n（三）岡山區：岡山文化、湖內、路竹及彌陀公園分館。\r\n（四）旗山區：衫林、阿蓮、旗山和美濃分館。\r\n三、3座捷運圖書館：高雄捷運中央公園、左營、南岡山三站設定捷運圖書館，提供約1，200冊新出版圖書及網路書店暢銷熱門書籍等新進圖書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關公共設施用地申請多目標使用該備妥哪些資料？如何申請？",
        "answer": "依內政部訂頒「都市計畫公共設施用地多目標使用辦法」第4條，應備具「申請書」及「多目標使用計畫」，向本府申請，並依本辦法規定應徵得相關機關同意之證明文件，申請流程詳都市發展局官方網站「便民服務」內「行政透明化」區查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄流行音樂中心停車場資訊",
        "answer": "音浪塔平面及地下汽車停車場\r\n開放時間：7：00～24：00\r\n高雄市鹽埕區真愛路1號\r\n平日每半小時20元，當日最高收費150元；假日每半小時30元，當日最高收費250元。\r\n\r\n海邊路平面及地下汽車停車場\r\n開放時間：24小時\r\n高雄市苓雅區海邊路15號\r\n平日每半小時15元，當日最高收費120元；假日每半小時25元，當日最高收費250元。\r\n\r\n珊瑚礁群平面機車停車場\r\n開放時間：24小時\r\n高雄市苓雅區海邊路110號\r\n每次15元，隔日另計。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄流行音樂中心常設展（POP！ POP！ POP！ 流行音樂互動展！）票價資訊",
        "answer": "※週二至週日10：00  18：00（週一固定休館）\r\n※票價資訊：（為維護參觀品質，閉館前一小時，停止售票）\r\n全票 ：＄199\r\n\r\n學生及團體票：＄149\r\n持本國有效學生證件\r\n20人以上團體\r\n\r\n愛心票： ＄99\r\n戶籍鹽埕區及苓雅區適用，需出示相關證件\r\n年滿65歲以上長者，需出示相關證明文件\r\n\r\n免票入場：＄ 0\r\n6歲以下或115公分以下之孩童（每位孩童需有一名成人持票陪同）\r\n憑「身心障礙手冊」及其必要之陪同者一位，限同時入場",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "大東文化藝術中心服務台服務時間？",
        "answer": "週一至週日08：00－21：00",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/92"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我有官司困擾但經濟狀況不佳，該怎麼尋求法律協助？",
        "answer": "本市市民得就近前往財團法人法律扶助基金會高雄分會（址設： 80054高雄市新興區中正三路25號6樓，電話： 07-2222360）申請法律扶助，倘個案符合申請條件（如全戶財產、所得在一定額度以下）並經該會審查通過，該會將負擔律師費協助您撰寫法律書狀、訴訟代理等項目。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110421"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "行政機關所定之申請期間，如果該期間之末日為休息日或國定假日，是否可以在該休息日或國定假日之次日提出申請？另外如果該期間之末日為星期六，而該日配合政府政策公告調整為上班日而非休息日，行政機關仍照常上班並未放假，是否可以在下個上班日即星期一提出申請？",
        "answer": "一、依據行政程序法第48條第4項前段規定：「期間之末日為星期日、國定假日或其他休息日者，以該日之次日為期間之末日。」所以如行政機關所定申請期間之末日為休息日或國定假日，可以在該休息日或國定假日之次日再提出申請。\r\n二、上開行政程序法第48條第4項前段規定，係參仿民法第122條規定，又依照民法第122條規定之立法意旨，乃因上開國定假日或休息日不能為意思表示或給付，統一規定以其國定假日或休息日之次日代之，故上開國定假日或休息日之認定，應以整體行政機關觀之。所以，如果星期六配合政府政策公告調整為上班日而非休息日，行政機關仍照常上班並未放假，故無行政程序法第48條第4項前段規定之適用，不以該休息日之次日為期間末日，下個上班日即星期一非屬申請期間，如於下個上班日之星期一提出申請，即屬逾期申請，恐受行政機關為不予受理之決定。（法務部99年2月3日法律字第0999004718號函）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110421"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂超限利用",
        "answer": "依「水土保持法施行細則」第二十六條，本法第二十二條所稱山坡地超限利用，指依山坡地保育利用條例規定查定為宜林地或加強保育地內，從事農、漁、牧業之墾殖、經營或使用者。但不包括依區域計畫法編定為農牧用地，或依都市計畫法、國家公園法及其他依法得為農、漁、牧業之墾殖、經營或使用。\r\n具超限利用情形者，依「水土保持法」第二十二條通知水土保持義務人限期改正，未在限期內改正者，依同法第三十三條第一項規定處新臺幣六萬元以上三十萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問要籌組農業性合作社申請人應檢附資料為何？",
        "answer": "一、申請階段\r\n     （一）合作社發起組織申請書\r\n     （二）年度業務計畫書暨收支預算書\r\n     （三）發起人戶籍資料證明\r\n     （四）從事農業相關證明\r\n     （五）章程草案\r\n二、立案階段\r\n （一）合作社成立登記申請書\r\n （二）合作社創立會決議錄\r\n （三）○○責任○○縣（市）○○合作社理事會互選主席紀錄\r\n （四）○○責任○○縣（市）○○合作社監事會互選主席紀錄\r\n （五）○○責任○○縣（市）○○合作社印鑑卡暨理事監事職員履歷表\r\n （六）○○責任○○縣（市）○○合作社社員名冊總表\r\n （七）○○責任○○縣（市）○○合作社個人社員名冊 \r\n （八）○○責任○○縣（市）○○合作社年度業務計畫書暨收支預算書\r\n     （九）○○責任○○縣（市）○○合作社章程四份\r\n （十）○○責任○○縣（市）○○合作社股金銀行存款證明一份 \r\n    三、核發階段\r\n  （一）合作社圖記尺度表、合作社所用長戳說明\r\n  （二）各級合作社圖記及長戳格式\r\n  （三）合作社圖記暨選任人員印鑑紙\r\n受理單位： 農業局農民組織科 07-7995678轉6076、6078",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問下水道博物館（展示館）如何申請參觀？",
        "answer": "已於109年暫停開放參觀。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何查詢高雄市市政統計資料",
        "answer": "一、高雄市統計資訊服務網（https：//kcgdg.kcg.gov.tw）建置「統計智慧搜尋」（資訊服務網上列選單-＞統計資料查詢-＞統計智慧搜尋），可以關鍵字查找統計資料庫項目及各機關公務統計報表資料，除可查詢歷年重要統計資料，並提供繪製統計圖表及統計地圖功能，讓使用者運用與分析。\r\n二、其他相關統計查詢，高雄市統計資訊服務網首頁內容有「統計刊物」、「應用統計分析」、「視覺化查詢」、「普查專區」、「各機關統計網」，並建置「人口統計」等6大主題專區。\r\n三、另可直接洽詢本處（電話07-3368333#3608）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "6"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "商業實際經營業務營業場所是否符合土地使用分區管制與建築管理規定之查詢？",
        "answer": "商業登記之核准，與土地及建物是否合法使用係屬二事，商業實際經營業務之營業場所應符合都計、建管、消防等法令，違反者，應受上開法令之處罰。業者可填載內政部訂定之「營業場所土地使用分區管制與建築管理規定查詢表」（表格可向地方政府都計（07-3373534）、建管單位（07-3373789）、或「營業場所預查服務櫃檯」索取），向營業場所所在地政府之都計、建管單位申請查詢，實際營業之場所是否符合土地使用分區管制與建築管理規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221202"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市身心障礙者職務再設計補助服務申請流程為何？",
        "answer": "一、申請者（單位）填寫申請表並檢附相關證明文件送本局博愛職業技能訓練中心。\r\n二、文件初審合格後，由博愛職業技能訓練中心安排專家到工作現場進行訪視，了解問題並給予改善之建議。\r\n三、提供估價單後，召開審查會議核定補助項目及金額，並通知申請對象（單位或個人）。\r\n四、流程及申請表件可至網站下載（https：//poai.kcg.gov.tw，首頁職業重建職務再設計）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工大學報名後如何繳費？",
        "answer": "一、於高雄市勞工大學網站列印繳費單後，至高雄銀行或超商（7-11、全家、萊爾富及OK）繳費（超商繳費需加收10元手續費），亦可利用ATM或網路銀行繳費。\r\n二、 如於高雄銀行或超商繳費者，請保留繳費證明；ATM轉帳者請保留交易明細表；網路銀行轉帳者，請列印網路銀行轉帳紀錄作為繳款憑證，以利日後核對繳費資料或退費之用。\r\n三、 報名後請於報名當日起算4天內（含例假日）繳款，始完成報名程序（逾期將無法繳款）。繳費5天後可至網站「報名資訊」欄位查詢繳費狀況。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若勞工大學課程結束需要申請結業證書如何申請？",
        "answer": "請於課程結束3週後向本中心提出申請，並繳交工本費50元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/49"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問市府話務中心電話及服務時間？",
        "answer": "本府話務中心採單一窗口服務，提供24小時全年無休服務，以手機或市話於高雄市區撥打1999或07-3352999，將有專人為您服務。\r\n\r\n承辦單位：聯合服務中心\r\n電話：07-3373686",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "被雇主資遣且工作未滿3個月之勞工，雇主仍然必須發給資遣費嗎？",
        "answer": "關於勞工於事業單位工作未滿3個月，雇主終止勞動契約時應否預告，依現行勞動基準法第16條，並無規定；至於資遣費之發放標準，視勞工之工作年資係適用舊制或新制，依該法第17條第1項第2款及勞工退休金條例第12條規定工作未滿一年者，以比例計給資遣費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問民眾欲諮詢陳情、申訴，市府聯合服務中心提供哪些反映管道？",
        "answer": "本府聯合服務中心為提昇陳情案件的服務效率及效能，民眾除親臨聯合服務中心、市話或手機撥打1999服務專線或傳真外，另提供市長信箱（https：//soweb.kcg.gov.tw）及便民一路通（https：//kgo.kcg.gov.tw/）數位化的便民服務及提供市政建言。\r\n\r\n承辦單位：聯合服務中心\r\n電話：07-3373686",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問我家門前道路有水溝蓋遺失（或水溝壁損壞），相當危險，請派員修復？",
        "answer": "請民眾先行判定是否為六米以上巷道，如屬六米以上巷道請通知水利局派員改善或設定安全設施後補設修復，六米以下巷道則請洽所屬區公所辦理改善。或可透過市府話務中心登錄轉知。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "所有的施工架是否都要經過結構計算來保障勞工作業安全？",
        "answer": "依營造安全衛生設施標準第40條規定，施工構臺、懸吊式施工架、懸臂式施工架、高度七公尺以上且立面面積達三百三十平方公尺之施工架、高度七公尺以上之吊料平臺等，需經所僱之專任工程人員（技師）或委由相關執業技師，依結構力學原理妥為設計，置備施工圖說及強度計算書，經簽章確認後，據以執行。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/185"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工自請離職時，是否需要提前告知雇主？",
        "answer": "一、依勞動基準法第15條第2項準用同法第16條第1項規定，勞工自請離職時仍應依其工作年資預告雇主，預告期間規定如下：\r\n（一）一、繼續工作3個月以上1年未滿者，於10日前預告之。\r\n（二）繼續工作1年以上3年未滿者，於20前預告之。\r\n（三）繼續工作3年以上者，於30日前預告之。\r\n二、至於勞工工作未滿3個月時，並無法定預告期；惟仍建議勞工應完成必要之交接手續。\r\n三、雇主另應留意，勞工未依前開期間預告雖然可能構成違約，惟雇主仍應回歸民事途徑求償，不得逕行扣發勞工之工資。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/189"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問要籌組農業性合作社需要的基本條件為何？",
        "answer": "於本市轄內有共同需要實行合作的農民，如要組織合作社（場）時，邀集一定人數的發起人（七人以上），便可開始籌備，由發起人會商擬定社（場）名，確定業務區域，業務項目或專營某種業務及其經營方式，並說明發起緣由，預計社（場）員人數及股金總額。將這些項目逐項詳細填人合作社（場）發起組織申請書提出申請。\r\n\r\n單位：農民組織科  07-7995678轉6076、6078",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請加入義消須具備那些資格？",
        "answer": "有關加入義消之資格如下：\r\n一、年滿二十歲、身心健康之中華民國國民。\r\n二、居住當地且未參加其他義勇或民防組織者。\r\n三、十年內未曾受有期徒刑以上刑或感訓處分之裁判確定者。但因過失犯罪者，不在此限。\r\n歡迎有志人士踴躍參加。\r\n\r\n承辦單位：消防局民力運用科\r\n聯絡電話：07-8128111轉3067",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請社區環境綠美化補助？",
        "answer": "請至「http：//community.kcg.gov.tw」下載該年度高雄市社區營造實施計畫查詢補助相關規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我想申請火災証明應向何單位申請？並應準備那些文件？",
        "answer": "一、申請人資格：為火災受害人或利害關係人。\r\n二、申請人應攜帶下列證件正本及影印本辦理（正本核對後發還）。\r\n　（一）身分證或戶口名簿（戶籍設於火災地者）。\r\n　（二）印章、公司章（本人印章、公司負責人章及公司章）。\r\n　（三）產權所有權狀或租賃契約書（所有權人或租賃者）。\r\n　（四）公司營利事業登記證（以公司名義申請者）。\r\n　（五）汽、機車行車執照（燒汽、機車者應檢附）。\r\n　（六）代為申請委託書（委託他人前來申請者）。\r\n　（七）被委託人身分證及印章（被委託前來申請者）。\r\n   上述第（一）、（二）項為必要之證件，第（三）、（七）項就燃燒物與申請人之不同擇項攜帶。\r\n三、火災證明書依規定1日（24小時）內核發。\r\n四、服務時間：每日上午8：00至12：00、下午13：30至17：30，星期六及星期例假日休息。\r\n五、申請地點及聯絡電話\r\n　（一）火災調查科：鳳山區鳳頂路360號2樓，電話：7926119轉6510～6513、6515、6516、6520～6523。\r\n　（二）第1大隊：苓雅區三多一路162號4樓，電話：7714356。\r\n　（三）第2大隊：三民區天祥一路97號6樓，電話：3106122。\r\n　（四）第3大隊：鳳山區鳳頂路360號1樓，電話：7926119轉6616。\r\n　（五）第4大隊：仁武區仁林路66號，電話：3718069。\r\n　（六）第5大隊：路竹區國昌路78號2樓，電話：6970451轉230。\r\n　（七）第6大隊：美濃區民生路75號2樓，電話：6817132。\r\n六、網路申請者經通知領取火災證明時，需繳交及核對第二項證明文件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問桶裝瓦斯檢查要領？",
        "answer": "一、容器應附有檢驗合格標誌，並注意下次檢驗日期。 \r\n二、容器應能直立放置，並置於通風良好處所，避免日曬。\r\n三、可使用泡沫檢查管線及容器閥是否有漏氣情形。\r\n四、容器上勿放置物品，防止火災時延燒。\r\n承辦單位：消防局危險物品管理科\r\n聯絡電話：8128111轉3103",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "田野引火燃燒要如何申請？申請事由有那些？高雄市有無公告禁止田野引火燃燒地區？",
        "answer": "一、申請田野引火燃燒，應由土地所有人或管理人於實施行為五日前，繕具申請書並檢附下列文件，向當地消防分隊或高雄市政府消防局火災預防科提出申請：\r\n　（1）身分證正反面影本。\r\n　（2）土地地籍圖謄本及土地登記謄本。\r\n　（3）其他相關證明文件。\r\n申請書可至本府消防局網站下載（http：//www.fdkc.gov.tw）\r\n二、田野引火燃燒，以開墾、整地、驅除病蟲害等事由為限。\r\n三、公告本市鹽埕區、鼓山區、左營區、三民區、楠梓區、前金區、新興區、苓雅區、前鎮區、小港區、旗津區、鳳山區等12個行政區轄內大樓林立、人口稠密、工商發達、工業區、港區、機場、高速公路、石化廠眾多等因素，一旦田野引火燃燒，飛火餘燼及濃煙易引發火災、爆炸災害、交通及航道安全等重大危害，乃公告禁止田野引火燃燒易致火災行為，以維護市民安全，如違反者依消防法第四十一條處新台幣三千元以下罰鍰。\r\n\r\n承辦單位：消防局火災預防科\r\n聯絡電話：07-8128111轉2112",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "所有權人因徵收而致殘餘部分，不能為相當之使用者，應如何處理？（土地徵收業務-5）",
        "answer": "依土地徵收條例第8條規定，有下列各款情形之一者，所有權人得於徵收公告之日起一年內向市府地政局申請一併徵收，應以書面為之，逾期不予受理：\r\n（一）徵收土地之殘餘部分面積過小或形勢不整，致不能為相當之使用者。\r\n（二）徵收建築改良物之殘餘部分不能為相當之使用者。\r\n前項申請，應以書面為之。於補償費發給完竣前，得以書面撤回之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "地政電子謄本之效力如何？（資訊業務-3）",
        "answer": "地政電子謄本採用電子簽章及電子憑證機制，依據電子簽章法第四條及第九條賦予其一定之法律效力，亦即與紙本之地籍謄本具相同效力。然地政電子謄本若經列印成紙本，已為解密之明文資料，不符合電子簽章法書面要式之規定，僅供閱覽，不具文書證明效力。\r\n\r\n故於謄本注意事項註記：「若經列印成紙本已為解密之明文資料，僅供閱覽。」 \r\n\r\n本電子謄本要具文書證明效力，應上網至 https：//ep.land.nat.gov.tw/EpaperDoc/MainNew網站查驗，以上傳電子謄本密文件案，輸入或利用謄本之 QR CODE 帶入已解密之明文地政電子謄本首頁的謄本種類碼，查驗謄本之完整性，以免被竄改，惟本謄本查驗期限為三個月」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "精神疾病經過治療和復健可以改善嗎？",
        "answer": "精神疾病不應視為特殊疾病，它就和心臟病、糖尿病、高血壓等許多慢性病一樣，若有依醫囑規則回診、按時服用藥物或有完善之精神復健，則可回歸社區獨立生活。如果發現自己或家人罹患精神疾病，不要害怕，勇敢面對，儘速就醫，以免延誤治療時機。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "家中有親人或朋友未曾有精神科就醫紀錄，最近出現避不出戶、情緒低落、時常覺得有人要害他，甚至會打罵家裡的人或朋友，該如何處理？",
        "answer": "家中的親人或週遭朋友有出現疑似精神症狀干擾，但並無出現傷害他人或自傷的情形，請家屬、朋友或家中較具說服力之家人，可共同以勸導方式鼓勵就醫，以便早期發現早期治療。家人或朋友的精神症狀明顯，甚或出現自傷、傷人之情形，可緊急撥打110或119，請求警察、消防人員協助送醫。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/50"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪裡可以提供戒菸服務？",
        "answer": "全國有近4，000家二代戒菸合約醫事機構，可至本署委託戒菸治療與管理網站各縣市合約戒菸機構： https：//ttc.hpa.gov.tw/Web/Agency.aspx 查詢住家或工作地附近哪裡有醫療院所或社區藥局可提供戒菸服務！\r\n您亦可撥打免費戒菸專線0800 636363詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/97"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "利用戒菸服務需要額外付費嗎？會不會很貴？",
        "answer": "戒菸服務利用者，除各醫事機構所訂掛號費外，無需繳交其他費用。自111年5月15日起，接受戒菸輔助用藥服務，不分對象皆免收戒菸輔助用藥部分負擔費用，減輕戒菸的經濟負擔。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/99"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "供應菸品（或電子煙、加熱菸）給未滿18歲者，販賣菸品的負責人或是從業人員會被處罰嗎？",
        "answer": "任何人以各種方式提供或販賣菸品給未滿18歲者，將被處以新臺幣1萬元至10萬元的罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/91"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "青少年可以吸菸（含電子煙、加熱菸）嗎？",
        "answer": "依照菸害防制法第12條、第13條規定及高雄市電子煙及新興菸品危害管制自治條例第5條、12條規定，未滿18歲者不得吸菸或購買菸品，任何人也不可供應或販賣菸給未滿18歲者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/92"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問我如果看到有人在禁菸場所吸菸，是否一打電話檢舉，就會有人來處理嗎？",
        "answer": "由於在禁菸場所吸菸這樣的違規行為，是一種在短時間發生的違規行為，就像是駕駛人闖紅燈、民眾亂丟垃圾等違規行為，難以及時掌握（註：法律用語為「動態違規」），所以即使您在第一時間通知稽查人員前往取締開單，可能還是無法及時掌握。因此，建議您仍能先主動或請場所負責人前往勸阻，如果違規吸菸者不聽勸，則可以將違規行為用照相、錄音、錄影或書面記錄的方式，蒐集吸菸者具體違法事證和身份資料，向衛生局舉發。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "替代役核定因病停役之後續處理作業？須否回役？",
        "answer": "替代役役男因傷病核定停役後，尚須經縣市政府判定體位，如判定為替代役體位，但符合「停役替代役役男免予回役作業規定」第3點第1款規定並經內政部役政署核定「免予回役」後，則發給「替代役備役免予回役證明書」，以替代役備役列管；如判定為免役體位，則發給免役證明書，日後不須再接受召集；如判定為體位未定，則須治療半年至1年以上的時間再安排複檢並判定體位。\r\n\r\n\r\n承辦單位：動員科\r\n承辦人員：黃丹玲\r\n電話：3368333轉2710\r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/78"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "新聞上常說的「新興毒品」是什麼？要如何防範？",
        "answer": "1.新興毒品多以化學物質合成，是近年來新起之濫用藥物的總稱，常偽裝成卡通造型、零食、咖啡包、點心麵、軟糖等規避管制並降低年輕族群戒心。\r\n2.新興毒品中最危險的是「超級搖頭丸」，簡稱PMMA，屬於第二級毒品，是比搖頭丸毒性更強的毒品，有焦慮、躁動、幻覺等症狀，因毒性作用緩慢，施用者常因使用初期無感而增加劑量，導致過量施用而死亡，致死率高有死神之稱號。\r\n3.毒防局提醒民眾應謹守「防毒三不三要」及「拒毒6招」原則，提高警覺、保護自己：\r\n（1）謹記「防毒三不三要」：\r\n-「不接受」陌生人免費提供之試用的菸品、食物或飲料。\r\n-「不涉足」是非場所。\r\n-「不食用」來路不明的飲料或是先調製好的食品。\r\n-「要關心」家人及朋友是否有疑似染毒徵兆。\r\n-「要告知」家人參與活動地點及時間。\r\n-「要求助」並盡速離開現場。\r\n（2）遇到毒品危害，堅守「拒毒6招」： \r\n堅持拒絕法：表明態度，堅持回絕。\r\n道德勸服法：道德勸說，回頭是岸。\r\n友誼說服法：肯定自已，但做自己。\r\n友誼說服法：自我解嘲，幽默一下。\r\n轉移話題法：轉移話題，移開注意。\r\n遠離現場法：逃之夭夭，走為上策。\r\n4.如果需要協助，可撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885（請請你、幫幫我）尋求協助。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "輕軌與捷運有何不同？輕軌與BRT又有何差異呢？",
        "answer": "一、\t輕軌與捷運的差異性，主要包括路權、載運量、供電型式、興建成  本，如下：\r\n（一）\t依路權區分：可分成A、B、C三種路權。\r\n1.\tA型路權：採與外界交通完全隔離的型式，一般興建方式為隧道或高架。\r\n2.\tB型路權：採部分與外界隔離之軌道及部分與交通混合行駛的軌道。\r\n3.C型路權：與一般交通混合行駛之軌道。\r\n捷運系統採用A型路權，環狀輕軌採用B型路權，即路線於平面道路上必須與外界交通隔離，於路口部分，則不予隔離，與外界交通混合行駛。\r\n（二）\t載運量\r\n捷運每小時可運送10，000～80，000人次，輕軌約2，000 ～20，000人次。\r\n（三）\t供電型式\r\n輕軌供電型式有架空線、無架空線2種，環狀輕軌為無架空線供電型式，捷運則為第三軌供電。\r\n（四）\t興建成本\r\n輕軌和捷運每公里平均造價，經蒐集重要路線資料說明如下：\r\n高雄環狀輕軌長度約22.1公里，平均每公里建造費用約7.5億元/公里。台北捷運各路線其平均每公里建造費用介於49.55至58.44億元/公里（皆為地下段），高雄捷運紅橘線80％為地下段、20％為高架段，其平均每公里建造費用約37.24億元/公里。\r\n二、\tBRT與輕軌之差異性，因BRT與高雄LRT在路權使用上皆屬B型路權，惟快捷巴士（Bus Rapid Transit ，BRT）為營業汽車，其設定及管理應依據公路法第 34 條及「汽車運輸業管理規則」（本規則依公路法第79條規定訂定之），適用於「大眾運輸使用道路優先及專用辦法」建置，而輕軌適用於「大眾捷運法」建置，因此二者通車營運條件亦不同。\r\n在營運準備上，高雄LRT依大捷法第十五條規定，工程完竣應報請中央主管機關履勘，故須依交通部部頒履勘作業要點規定，進行系統硬體本身的整合測試、系統穩定性測試、整體系統之獨立查證與確證、初勘及履勘等程序，相較BRT營運準備，周延許多。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為何要推動社會住宅？",
        "answer": "當前國內住宅與房市問題包含高房價、高空屋、高自有率及社會住宅短缺，致使青年及弱勢家戶的基本居住需求遭受困難。為解決上述問題，政府推動只租不售的社會住宅政策，結合政府興建與包租代管的供給方案，增加政府住宅政策供給面資源，同時透過包租代管民間的閒置住宅，讓租屋市場成為無力購屋者的正常居住消費選擇方式，進而發揮租屋市場與購屋市場相互調控的市場均衡機制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/91"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪些場所是屬於特定營業場所？",
        "answer": "1.依據「特定營業場所執行毒品防制措施辦法」第2條第1項規定，特定營業場所係指「實際從事視聽歌唱、舞廳、酒吧、酒家、夜店、住宿、電子遊戲場或資訊休閒之業務，曾遭查獲有人在內施用或持有毒品，自該查獲之翌日起3年內之場所。但該場所人員已事先向警察機關通報者，不在此限。」\r\n2.至於場所是否實際經營視聽歌唱等8項業務，機關依實際之狀況認定。\r\n3.提醒民眾朋友外出休閒時，謹守「防毒三不三要」原則：\r\n-「不接受」來路不明或免費試用菸品、即溶包或飲料。\r\n-「不涉足」是非場所。\r\n-「不食用」事先開封的飲料及不讓飲料離開視線。\r\n-「要關心」家人及朋友是否有疑似染毒徵兆。\r\n-「要告知」家人參與活動地點及時間、若發現異常暈眩等不適。\r\n-「要求助」並盡速離開現場，以避免毒品危害。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "5"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問「毒品防制局志工」做些什麼？我要怎麼加入志工呢？",
        "answer": "毒防局志工依服務屬性分為「毒品防制局志工隊」、「榮譽輔佐志工」以及「志願服務運用單位」三類：\r\n（一）毒品防制局志工隊：\r\n包含行政組、宣導組、陪伴組，只要市民年滿14歲，品行端正，身心健康，有服務熱忱為社會服務及貢獻心力之社會大眾及退休軍公教人員，歡迎加入毒防局志工隊。\r\n（二）榮譽輔佐志工：\r\n毒防局結合教育局、警察局、社會局、衛生局及勞工局等志工組成本市跨域榮譽輔佐志工，並由毒防局培訓使其具備藥癮個案之專業知能，輔助個案管理師提供藥癮個案關懷陪伴服務。\r\n（三）志願服務運用單位：\r\n毒防局積極整合公私部門資源協力合作，開發志願服務運用單位，於本市各區一同推展毒品防制工作。 \r\n誠摯歡迎加入我們的志工行列！詳情可撥打 （07）211-1311轉分機512陳小姐洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請高雄國家體育場導覽服務？是否收費？",
        "answer": "一、於預定參訪日期前5日電話預約導覽行程。導覽服務諮詢暨預約電話：（07）5829000＃3002 張小姐\r\n二、申請流程：\r\n（一）請先來電洽詢預定導覽期程（最遲請於預定參訪日前5日預約，每逢週一、國定假日、三大節慶及舉辦競賽活動期間，得不接受導覽申請，故敬請提早來電確認）\r\n（二）確認導覽期程後，填具導覽申請表傳真至（07）582-0275\r\n（三）審核導覽申請資料\r\n（四）電話回復確認導覽期程。\r\n（五）敬請申請人依預定期程準時到場，無故遲到15分鐘逾時不候。\r\n三、導覽服務相關規定詳參高雄國家體育場導覽服務申請表填表說明：\r\nhttps：//sports.kcg.gov.tw/Uploads/service02.pdf",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "發現親友疑似染毒，若主動求助是否會移送法辦？",
        "answer": "1.依據毒品危害防制條例第21條規定，施用第一、二級毒品者，於犯罪未發覺前，自動向衛生福利部指定之醫療機構請求治療，醫療機構免將請求治療者送法院或檢察機關。但以一次為限。也就是說，在警方未查獲前，主動求助或接受毒防局服務者，得免通報檢警單位。\r\n2.民眾本人或親友如有疑似染毒徵兆而需戒癮治療，請撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "海嘯來臨時如何避難？高雄市是否有海嘯相關研究資料可以提供參考？",
        "answer": "一、首先要考慮到自身的安全，因為一旦身體受傷，就很難進行避難。\r\n二、避難時必須要往高處走，必要時，甚至還要進行二次避難，走到更高的地方，因為海嘯危害的程度，往往不是靠過去的經驗可以判斷的，進行時寧可作最壞的打算。\r\n三、近海地震引發的海嘯，避難時間短，儘量不要靠車輛避難，因為短時間路上突然湧入許多車輛，容易造成交通阻塞，而且車輛被捲入海嘯，人員更不容易脫困。\r\n四、海嘯來襲時一切以避難為先，不要過於掛念家中貴重物品或自家漁船，海嘯第一波與後續第二、三波的間隔可能很長，潮水暫時退去後，不要立刻返家或是到港口探視自家漁船。\r\n五、平時應將家中的傢俱予以固定，避免地震造成傢俱傾倒造成人員受傷，甚至影響第一時間的避難逃生。\r\n六、海嘯已經造成淹水而來不及避難，必須就近往高處逃生，人員若浸泡在水裡，容易被大型飄浮物撞擊而受傷。\r\n七、海嘯已經造成淹水而來不及避難，人員應儘量遠離堅硬的設施，例如岩岸、鋼筋混凝土結構，避免水流衝擊使得人員碰撞到這些地方而受傷。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "常備兵核定因病停役之後續處理作業？須否回役？",
        "answer": "一、常備兵因傷病核定停役後，由戶籍地縣市後備指揮部判定體位，如維持常備役體位，依據常備兵回役免予回役處理辦法第6條第1款規定：第5條第1款人員（因罹患危害團體健康與安全之疾病及病傷成殘停役人員，經戶籍地縣市後備指揮部判定符合常備役體位者），於國防軍事無妨礙時，得免予回役；如改判為替代役體位，但符合「停役替代役役男免予回役作業規定」第3點第1款規定，並經內政部役政署核定「免予回役」後，則發給替代役備役免予回役證明書，以替代役備役列管；如判定為免役體位，則發給免役證明書，日後不須再接受召集；如判定為體位未定，則須治療半年至1年以上的時間再安排複檢並判定體位。\r\n二、常備役體位相關事項，可洽權責機關高雄市後備指揮部，地址：高雄市三民區武功巷52號；電話：（07）3725915。\r\n\r\n\r\n承辦單位：動員科\r\n承辦人員：黃月玲\r\n電話：3368333轉2710\r\n網址： http：//mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/86"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120614"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高空大設有那些學系？如何取得開設課程表？可以跨系選課嗎？學生如何選定主修學系？有沒有輔系？",
        "answer": "本校之設立是以促進成人教育、終身學習為宗旨，有別於一般大學。現開設有法律學系、外國語文學系、工商管理學系、大眾傳播學系、文化藝術學系、科技管理學系等六大學系。\r\n各學系所開設之課程均經開會研商後排定，刊於招生簡章內供學生參考選讀之用；或可從本校網站上得知開設課程。\r\n同學可以跨系選課，因為依規定畢業學分須達128（含）學分以上，其中通識課程學分為20學分，主修學系專業課程必修26學分，選修52學分合計為78學分，其他的自由選修學分30學分。至於如何選定主修學系，全看個人所需，有人為工作需要選系，有人為興趣選系，全依需求不同而有不同的選擇，學校不硬性規定誰該修什麼學系。本校課程設計是機動而活潑的，同學可任意選課。\r\n本校現階段並沒有輔系。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397007000Q/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市市立空中大學"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "空大"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "上班時間以外，有沒有其他時段可以辦理戶籍案件？",
        "answer": "一、本市各戶政事務所每週一至週五中午不打烊，12時至13時30分止，繼續派員輪值受理各項戶籍案件。\r\n二、本市18個戶政事務所每週六上午9點至12點派員受理戶籍登記案件。（※「6912週末貼心服務」及「假日預約結婚登記」服務時間如有異動，請以民政局網頁最新消息或戶所公告為主。）\r\n三、星期六、日，各戶政事務所受理預約結婚登記案件，以配合民眾結婚登記之需。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請塔位、墓地、海葬、樹灑葬、起掘證明..等如何處理？",
        "answer": "一、納骨塔申請所需資料及流程\r\n（一）準備資料：申請人身分證正反面影本、印章、申請人與亡者關係證明、亡者除戶謄本一份及死亡證明書。\r\n（二）申請塔位： 繳交亡者除戶謄本及火化許可證明文件，填寫【塔位使用申請書】自由選擇塔位。\r\n（三）開立【場地設施使用費繳款單】\r\n（四）繳費：攜帶【場地設施使用費繳款單】到農會或郵局或金融機構或合作超商繳款或刷卡繳費。\r\n（五）進塔\r\n二、公墓墓基申請所需資料及流程 \r\n（一）準備資料：申請人身分證正反面影本、印章、申請人與亡者關係證明、亡者除戶謄本一份及死亡（產）證明書或檢察官相驗死體證明書。\r\n（二）申請埋葬：填寫【墓基使用申請書】。\r\n（三）開立【場地設施使用費繳款單】\r\n（四）繳費：攜帶【場地設施使用費繳款單】  到農會或郵局或金融機構或合作超商繳款或刷卡繳費。\r\n（五）埋葬\r\n三、樹灑葬申請所需資料及流程 \r\n（一）準備資料：申請人身分證正反面影本、印章、申請人與亡者關係證明、亡者除戶謄本及死亡證明書、起掘許可、火化許可、骨灰再處理證\r\n明等乙份。\r\n（二）申請樹灑葬許可：填寫【樹灑葬申請書】及切結書。 \r\n（三）開立【場地設施使用費繳款單】\r\n（四）繳費：攜帶【場地設施使用費繳款單】到農會或郵局或金融機構或合作超商繳款或刷卡繳費。\r\n四、起掘許可證明申請所需資料及流程\r\n（一）準備資料：申請人身分證正反面影本、印章、申請人與亡者關係證明、亡者除戶謄本一份； 檢附墓碑照片2張（第1張墓碑姓名要清楚，\r\n第2張墓碑的全景要清楚）。\r\n（二）墳墓起掘文件申請，備妥上述相關證明文件後，至墳墓起掘地所轄之納骨塔或行政區公所【燕巢區（深水山公墓除外）、阿蓮區及田寮區請至區公所、墳墓起掘地為永安區者，請至彌陀納骨塔、墳墓起掘地為林園區、大寮區及小港區者，請至鳳山拷潭納骨塔】辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "供身心障礙者使用之車輛牌照稅有無減免？",
        "answer": "一、減免措施：\r\n（一）供身心障礙者使用車輛，排氣量2400c.c.或262英制馬力（HP）或265.9公制馬力（PS）以下者，免徵使用牌照稅。\r\n（二）超過部分仍須繳納差額牌照稅。\r\n（三）每1身心障礙者以申請1輛為限。\r\n二、申辦資格：\r\n（一）身障者領有駕駛執照：\r\n（1）車輛為身障者所有。\r\n（2）身障者身心障礙手冊（證明）仍在有效期限。\r\n（二）身障者因身心障礙情況致無駕駛執照：\r\n（1）車輛為身障者本人、配偶、同戶籍地址二親等內親屬或法院選定同戶籍地址監護人或輔助人所有。\r\n（2）身障者身心障礙手冊（證明）仍在有效期限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有稅捐爭議案件，如何找納保官？",
        "answer": "高雄市稅捐處設定10名納保官，總處6名（含主任納保官），鳳山、岡山、鹽埕、仁武分處各設定1名。\r\n納稅者權利保護官姓名及聯絡方式如下：\t\t\r\n1.主任納保官：劉岳峰（男）\t\t\r\n連絡電話：（07）7410141分機503\t\r\n傳真：（07）7405102\t\r\n地址：高雄市鳳山區國泰路二段136號4樓（總處）\r\n任期：111.07.25～112.12.31\t\r\n2.納保官：賴倩慧（女）\t\r\n連絡電話：（07）7410141分機501\t\r\n傳真：（07）7405102\t\r\n地址：高雄市鳳山區國泰路二段136號4樓（總處）\r\n任期：111.01.01～112.12.31\r\n3.納保官：張玟雯（女）\r\n連絡電話：（07）7410141分機268\r\n傳真：（07）7405102\t\r\n地址：高雄市鳳山區國泰路二段136號2樓（總處）\r\n任期：112.06.01～112.12.31\r\n4.納保官：黃嘉民（男）\t\r\n連絡電話：（07）7410141分機250\t\r\n傳真：（07）7108345\r\n地址：高雄市鳳山區國泰路二段136號2樓（總處） \t\r\n任期：111.07.25～112.12.31\r\n5.納保官：簡莓蓉（女）\t\r\n連絡電話：（07）7410141分機520\t\r\n傳真：（07）7405102\r\n地址：高雄市鳳山區國泰路二段136號4樓（總處） \t\r\n任期：111.07.25～112.12.31\r\n6.納保官：梁嘉浚（男）\t\r\n連絡電話：（07）7410141分機210\t\r\n傳真：（07）7405102\r\n地址：高雄市鳳山區國泰路二段136號2樓（總處） \t\r\n任期：111.07.25～112.12.31\r\n7.納保官：周秀玟（女）\r\n連絡電話：（07）5315731分機6060\t\r\n傳真：（07）5617103\t\r\n地址：高雄市鹽埕區大仁路6號3樓（鹽埕分處）\r\n任期：111.01.01～112.12.31\r\n8.納保官：陳英鎮（男）\t\r\n連絡電話：（07）7410141分機110\t\r\n傳真：（07）7431060\r\n地址：高雄市鳳山區國泰路二段136號1樓（鳳山分處） \t\r\n任期：111.07.25～112.12.31\r\n9.納保官：林金賢（女）\t\r\n連絡電話：（07）3757600分機350\r\n傳真：（07）3757062\r\n地址：高雄市仁武區中正路94號5樓（仁武分處） \t\r\n任期：111.07.25～112.12.31\r\n10納保官：朱美華（女）\t\r\n連絡電話：（07）6256811分機502\t\r\n傳真：（07）6269475\r\n地址：高雄市岡山區仁壽路53號（岡山分處） \t\r\n任期：111.07.25～112.12.31",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230629"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "使用戒菸藥物會不會成癮？有沒有副作用？",
        "answer": "目前核准用於戒菸治療的藥物均通過衛生福利部食品藥物管理署許可，且在臨床上證實對於尼古丁成癮有一定治療效果惟各項戒菸藥品，仍有一定的使用注意事項、副作用及使用禁忌，請在專業醫師及藥師的指導下使用戒菸藥物，定期回診接受治療，不僅保障個人用藥安全、降低戒菸時戒斷症狀的不適，更可有效增加戒菸成功率。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/100"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "至醫事機構單純接受戒菸衛教服務，是否須繳交掛號費？",
        "answer": "掛號費為醫事機構之行政費用，不在國民健康署補助戒菸服務範圍內。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "家人或朋友有飲酒過量問題該如何處理？",
        "answer": "一、可透過自我檢測酒癮問題：\r\n您曾經不想喝太多，卻無法控制而飲酒過量嗎？ \r\n親朋好友曾勸您少喝一點嗎？                            \r\n您是否因飲酒而感到有罪惡感？\r\n您早上醒來就想要喝酒？                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       如果以上問題，有一題為「是」表示可能有酒癮問題，建議您家人或朋友尋求專業醫療協助，進行進一步評估。\r\n二、如您或親友有飲酒或酒癮問題可以透過高雄市政府衛生局網站 https：//khd.kcg.gov.tw/tw/department/paper-show.php？num=241＆page=1＆zone=237＆author=91查詢相關醫療資訊，或撥打高雄市政府衛生局諮詢電話：（07）7131500轉2708。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "護送送醫及強制住院的流程是什麼？",
        "answer": "1.強制送醫不等於強制住院， 精神衛生法第 32 條規定略以，發現病人或有第三條第一款所定狀態之人有傷害他人或自己或有傷害之虞者，應即護送前往就近適當醫療機構就醫。\r\n2.經專科醫師診斷為嚴重病人（是指病人呈現出與現實脫節之怪異思想及奇特行為， 致不能處理自己事務）， 經專科醫師診斷認定者狀態，且有傷害他人或自己或有傷害之虞， 有全日住院治療之必要， 但病人拒絕時， 並由兩位指定專科醫師進行強制鑑定， 並由醫療機構備妥相關文件送衛生福利部精神疾病嚴重病人強制住院審查會，判定是否許可強制住院。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "依照菸害防制法，有關公共場所全面禁菸的規定，業者有哪些責任呢？",
        "answer": "1.在禁菸場所入口處設定明顯的禁菸標示，並不能提供與吸菸有關之器物像是菸灰缸等，違反者將會被處以新臺幣1萬元至5萬元的罰鍰，並命令業者限期改正；屆期仍未改正者，得按次連續處罰。\r\n2.若有人在禁菸場所吸菸，該場所負責人及從業人員應予以勸阻，在場的民眾也可以向負責人及從業人員反應，或主動規勸吸菸者此處依法不得吸菸，否則可能會被罰款新臺幣 2千元至1萬元。\r\n3.民眾要主動檢舉時，可以用市內電話撥打高雄市政府衛生局菸害申訴專線7230805、7230825檢舉。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂「潛伏結核感染」？",
        "answer": "結核菌在肺部會被肉芽組織包覆，雖然身體裡有結核菌，但沒有發病，不具有傳染性，免疫力夠時，可控制不發病，這種平衡的狀態稱為潛伏結核感染。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "監視器裝設申請要點為何？",
        "answer": "一、 法令規定：\r\n（一）「警察職權執行法」第10條：「警察對於經常發生或經合理判斷可能發生犯罪案件之公共場所或公眾得出入之場所，為維護治安之必要時，得協調相關機關（構）裝設監視器，或以現有之攝影或其他科技工具蒐集資料。」\r\n（二）「高雄市錄影監視系統設定管理及利用辦法」第3條：「本辦法所稱錄影監視系統，指本府或所屬機關基於維護治安、管理交通或其他公益目的而裝設於各項公共設施或公眾得出入之場所之攝錄影設備。」，同辦法第5條：「錄影監視系統得由設定機關於下列地區擇定適當地點設定之：一、犯罪事件發生頻繁之區域。二、警力及民間巡守薄弱之區域。三、交通事故發生頻繁或交通流量頻繁之道路。四、其他基於公益目的必要設定之區域。」\r\n二、對市民建議設定監視器之地點，警察局交由轄區分局派員會同建議人現地勘查，依據當地之治安狀況及既設監視器數量、監錄範圍等因素綜合評估，確認有設定必要者即報由警察局列入管制，視年度經費狀況及本市各地區治安求通盤規劃辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20171229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關警察局守望相助隊協勤單位（人員）福利濟助及配發裝備規定？",
        "answer": "一、守望相助隊之福利濟助計有警安基金、團體意外險、服勤傷亡醫療慰問補助、協勤誤餐費、績優獎勵金、內政部社區治安營造補助等，至裝備部分需由守望相助隊自行購置，相關細節內容如下：\r\n（一）福利：\r\n1、個人部分\r\n（1）執行職務發生傷亡時得依「警察消防海巡空勤人員及協勤民力安全基金設定管理條例」之規定發給濟助金。\r\n（2）投保志工團體意外保險（保險範圍為守望相助隊員於執勤及往返執勤之路程途中意外事故死亡或殘障，保額為300萬元）。\r\n（3）協勤發生意外傷亡可依各縣市政府自行訂頒「守望相助巡守隊人員服勤傷亡醫療慰問補助標準」發給醫療補助或傷亡慰問金。\r\n（4）依實際協勤時數報領協勤誤餐費（目前為每隊依里、社區戶籍人口數多寡每天可報領2至4個時段，每一時段2名、每名80元，預算金額調整時，隨之調整）。\r\n2、團體部分：\r\n（1）績優守望相助隊獎勵金：每年評核一次，經警察局評列績優單位，依警察局年度預算額度酌發工作獎勵金。\r\n（2）內政部社區治安營造補助：各績優守望相助隊每年可向轄區警察分局提出申請「內政部社區治安營造補助」，由警察局彙整提縣市政府聯合推動小組辦理初審後函報內政部複審，經核定後由內政部予以現金補助，惟每年以補助一次為限。\r\n二、裝備：\r\n按內政部87年3月10日訂頒「建立全國社區治安維護體系－守望相助再出發推行方案」規定：執行守望相助巡守勤務所需一般裝備由守望相助隊自行購置；又依本市守望相助隊組織章程第十八條規定：守望相助隊購置裝備經費，由評核績優獎金、市政府經費補助、內政部補助費、專戶孳息及熱心公益人士捐助等支應。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何減少精神疾病的復發？",
        "answer": "據研究顯示，精神疾病透過藥物治療，可達顯著療效，規則回診服藥也能降低再度復發的比例，因此需建立良好的服藥遵從性，並與醫師共同討論，找出最適合自己的處方；另家人也要適時、適度的關心及注意疾病復發的徵兆，以提供即時之協助。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "河川水質檢測資料如何查詢？",
        "answer": "本府環保局為掌握河川水質的污染現況及其歷史變化情形，每月針對轄內八條河川水質進行採樣檢測，相關監測數據可至本府環保局網站「環境檢驗監測網」（https：//lab.ksepb.kcg.gov.tw）查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170502"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "所有權人於接獲徵收公告通知後，可於何時領取補償費？（土地徵收業務-7）",
        "answer": "依土地徵收條例第20條規定，徵收土地或土地改良物應發給之補償費，應於公告期滿後15日內發給之。市府地政局於訂定發放補償費日期後，會另函通知土地所有權人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何請領地政士開業執照？（地權-不動產經紀業、地政士業務-6）",
        "answer": "已領有內政部核發地政士（土地登記專業代理人）證書者，如欲辦理開業，應檢附下列文件，向事務所所在地直轄市或縣（市）主管機關申請登記及發給開業執照：\r\n（一）申請書。\r\n（二）地政士或土地登記專業代理人證書及其影本。\r\n（三）身分證明文件影本。\r\n（四）本人最近1年內2吋半身照片2張。\r\n （五）地政士事務所個人資料檔案安全維護計畫及業務終止後個人資料處理方法。\r\n （六）執照費1000元。\r\n\r\n（申請書件得至本府地政局網站/便民服務/書表下載/地政士項下下載）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為防範一氧化碳中毒，政府有辦理補助燃氣熱水器遷移或更換，要如何申請補助？",
        "answer": "本案補助對象為居家燃氣熱水器安裝不當，且經轄區分隊訪視後確有一氧化碳中毒潛勢之住戶，得提出申請。辦理期程自每年1月1日起至4月30日止中低收入戶優先，額滿為止，低收入戶最高補助新臺幣12，000元，其他（含中低收入戶）最高補助新臺幣3，000元。\r\n申請補助詳細資料請至本局首頁（http：//www.fdkc.gov.tw/）本局資訊危險物品管理燃氣熱水器申請燃氣熱水器補助注意事項下載\r\n承辦單位：危險物品管理科\r\n聯絡電話：8128111轉3105",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "因違反消防法事件收到本府消防法案件裁處書，應如何辦理罰款繳納事宜？",
        "answer": "違反本局案件所作成裁處書會同「高雄市政府行政罰鍰繳費單」寄達受處分人，請持「高雄市政府行政罰鍰繳費單」於繳費期限內至高雄銀行各分行、農會、便利商店（限2萬元以下）、郵局繳費或用LINE Pay生活繳費，手續費每筆8元由繳款人負擔。（使用路徑：請於LINE點選「錢包」＞「LINE Pay」＞「生活繳費」＞「規費罰鍰稅捐」＞「罰鍰」＞「行政罰鍰」）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館用餐方便嗎？",
        "answer": "1.美術館1樓大廳複合式藝術書店提供民眾舒適優閒的閱讀休憩空間，並由帕莎蒂娜烘焙坊販賣咖啡、飲料及點心。\r\n2.美術館地下室餐飲空間「抱一茶屋」提供民眾舒適的用餐環境，並販賣餐點、飲料及點心。\r\n洽詢專線07-555-0331轉235服務台",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "紅毛港文化園區的開放時間？",
        "answer": "週一、二、四、五為15:00至20:00（週三、除夕休園）｜ 週六、週日、國定假日為10:00至21:00 （以上均閉園前一小時，停止售票）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/97"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市客家人口及分布情形",
        "answer": "台灣目前客家人口數約466萬人，佔全國總人口數的19.82％，其中高雄市客家人口數約40萬人，佔全市總人口數的14.72％。美濃、杉林、六龜、甲仙客家人口比例達三分之一以上，為本市客家文化重點發展區。高雄市38個行政區客家人口推估數請至高雄市政府客家事務委員會網站查詢，網址：https：//chakcg.kcg.gov.tw/News_Content.aspx？n=09E7E3712D8E037E＆sms=25603B413951A5C6＆s=6C2B8EC6DB65C281",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397350000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府客家事務委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "客委"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問消防局有宣導CPR急救技術？",
        "answer": "有關教授CPR急救技術之機關團體有衛生局、紅十字會、消防局、醫療院所等。個人想學習CPR可洽就近消防分隊並前往學習，機關學校團體可函文消防局指派人員前往教授，但消防局不辦理CPR認證事宜。\r\n\r\n承辦單位：緊急救護科\r\n聯絡電話：07-8128111轉3152",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申請救護服務證明？",
        "answer": "有關民眾申請救護服務證流程如下：\r\n一、救護服務證明申請流程：由當事人親自申請（攜帶國民身分證、印章至本局緊急救護科或各分隊即可受理申請），如本人無法親自申請時，可由家屬持書面委託書（授權書）代為申請，受委託人應攜帶國民身分證、印章及委託人國民身分證、印章即可申請，受理當天即可核發。\r\n二、如當事人己死亡者，得由利害關係人檢附戶口名簿等相關證明文件申請。\r\n\r\n承辦單位：消防局緊急救護科\r\n聯絡電話：07-8128111轉3152",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397320000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20210108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府消防局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "消防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請求國家賠償時，須提出那些文件？",
        "answer": "依據國家賠償法第10條第1項規定，依本法請求損害賠償時，應先以書面向賠償義務機關請求之。國家賠償法施行細則第17條第1項規定，請求權人就其所受損害，向國家請求賠償時，應先向賠償義務機關以書面提出請求。此項書面應載明下列事項，由請求權人或代理人簽名或蓋章。（一）請求權人的姓名、性別、出生年月日、出生地、身分證統一編號、職業、住所或居所。請求權人為法人或其他團體者，則應載明其名稱及主事務所或主營業所及代表人之姓名、性別、住所或居所。（二）有代理人者，其姓名、性別、出生年月日、出生地、身分證統一編號、職業、住所或居所。（三）請求賠償的事實、理由及證據。（四）請求損害賠償的金額或回復原狀的內容。（五）賠償義務機關。（六）年、月、日。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "颱風吹倒路樹壓毀汽車，可以請求國家賠償嗎？",
        "answer": "依據國家賠償法第3條第1項規定，公共設施因設定或管理有欠缺，致人民生命、身體、人身自由或財產受損害者，國家應負損害賠償責任。但是如果路樹傾倒是因為颱風所帶來的豪雨或者強烈風速所造成，而達到不可抗力的程度，則難謂有公共設施管理之欠缺，自與上開國家賠償法之要件不符合。但車輛所有人如果還是要提出國家賠償請求，市府當然尊重人民的選擇，也會依法受理並依程序辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110304"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "想要使用地下水，請問如何申請？",
        "answer": "1.申請地點應非位於下列地下水管制區： \r\n（一） 前金、鹽埕、前鎮、旗津、茄萣、彌陀、新興、苓雅、鳳山、三民、岡山、湖內、小港、左營、楠梓、永安、鼓山等區全區域。\r\n（二） 林園區之下厝段、中汕段、中芸段、中芸段一小段、中門段、五福段、廣應段、新測段、東隆段、林園段、林子邊段、林子邊段一小段、林子邊段二小段、柚子腳段、汕尾段、汕尾段一小段、汕尾段二小段、港子埔段、港子埔段一小段、港子埔段中坑門小段、溪州段、溪州段一小段、溪州段二小段、溪州段三小段、王公廟段、王公廟段一小段、王公廟段苦苓腳一小段、王公廟段苦苓腳二小段、王公廟段苦苓腳小段、王公段、田中央段、頂厝段、頂溪州段、鳳芸段、鳳芸段一小段、龔林段等地段全區域。\r\n（三） 梓官區之典寶段、同安段、大舍段、新甲段、新興段、梓義段、茄苳坑段、茄苳段、蚵寮段、赤崁新段、赤慈段、赤東段、頂蚵子寮段、頂蚵子寮段一小段、頂蚵子寮段二小段等地段全區域。\r\n（四） 路竹區之下甲段、新園段、新園段一小段、新園段二小段、新達段、竹園段、華山段、華正段、頂寮段等地段全區域。\r\n（五） 橋頭區之頂鹽田段、頂鹽田段一小段等地段全區域。\r\n（六）大寮區之水源段、潭鳳段等地段全區域。\r\n（七）阿蓮區之北蓮段、南蓮段、和蓮段、德宜段、青蓮段等地段全區域。\r\n2.相關流程及申請表件如連結網址（https：//reurl.cc/qDlq80）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "用戶接管鑑界費由誰申請付費？鑑界後如何退縮？",
        "answer": "一、本局污水下水道工程施工已與地政局跨機關建立聯繫機制，市府主動辦理側、後巷污水施工寬度不足「免費地籍放樣」，住戶如對放樣之地籍位置認有疑義，仍可向轄管地政事務所申請鑑界（自費規費每筆土地4000元）。\r\n二、地界確認後，住家土地淨空空間不符本局規定（單向排水75公分以上、雙向排水80公分以上，高度1層樓以上），為雙側排水則自地界線各退40公分，為單側排水則自地界線自退75公分。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397250000G/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20201230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府水利局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "水利"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "違規停放之汽、機車不見，應如何處理？",
        "answer": "（一）本府交通局首頁 ＞車輛拖吊查詢（網址：http：//vts.kpp.tbkc.gov.tw/）\r\n（二）向下列拖吊場查詢（實際拖吊場資訊，以本府交通局網頁公告為準）\r\n    1.橋頭拖吊場 電話：（07）611-7126\r\n      轄區：路竹區、岡山區、橋頭區、梓官區\r\n    2.博愛拖吊場 電話：（07）343-3105\r\n      轄區：三民區（明誠一路（不含）以北）、左營區（明誠二路（不含）以北）、鼓山區（明誠三路（不含）-明誠四路（不含）-\r\n            逢甲路（不含）以北）、楠梓區 \r\n    3.民族拖吊場 電話：（07）235-4699\r\n      轄區：三民區（明誠一路（含）以南）、左營區（明誠二路（含）以南）、鼓山區（明誠三路（含）-明誠四（含）路-逢甲路\r\n           （含）以南）\r\n    4.五甲拖吊場 電話：（07）755-3577\r\n      轄區：前鎮區、鳳山區、小港區\r\n    5.八德拖吊場 電話：（07）235-1955\r\n      轄區：鹽埕區、前金區、新興區、苓雅區\r\n    6.國泰拖吊場 電話：（07）742-4186\r\n      轄區：仁武區、鳥松區、大寮區、林園區\r\n（三）若查詢結果未遭拖吊，請立即向本府警察局報案處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "針對廠內危害性化學品、管制性化學品、優先管理化學品各應如何管理？",
        "answer": "一、有關危害性化學品、管制性化學品、優先管理化學品之管理，可至勞動部職業安全衛生署網站首頁/職業衛生/化學品管理項下查詢（https：//www.osha.gov.tw/）。\r\n二、提醒管制性化學品及優先管理化學品應至化學品報備與許可平台申報（https：//prochem.osha.gov.tw/content/info/Index.aspx），避免違反規定受罰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/186"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我想申請「馬上關懷急難救助」，就業服務站開立介紹卡給我，我可不可以拿去請雇主蓋章就好？",
        "answer": "很抱歉！開立介紹卡是為了協助具有工作意願之民眾就業，雇主考量工作內容與求職者能力與態度後決定任用與否，請勿要求雇主在介紹卡上蓋章，避免造成困擾。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/181"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220620"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工發生職業災害須通報的規定？向誰通報？要怎麼通報？",
        "answer": "一、事業單位勞動場所工作者發生下列職業災害之一時，應在知悉後8小時內通報所在轄區勞動檢查機構：（一）發生死亡災害時。（二）同一災害發生工作者永久全失能、永久部分失能及暫時全失能之總人數達3人以上時。（三）發生災害在1人以上，送醫後經醫院診斷通知需住院治療時（不包含留院觀察）。\r\n二、職業災害通報管道，可以選擇以電話或網路通報：（一）高雄市政府勞工局勞動檢查處：電話（07）7336959。（二）通報網址：https：//insp.osha.gov.tw/labcbs/dis0001.aspx。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/182"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞資爭議當事人（勞工或雇主）如果無法親自出席調解會，怎麼辦？",
        "answer": "可以填寫委託（任）書給其他人代為出席。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/168"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工權益基金運用範圍為何？",
        "answer": "”本基金之運用範圍如下：\r\n 一、補助申請時，設籍本市4個月以上，且勞務提供地在本市之工會幹部或遭資方解僱之勞工，為確認僱傭關係存在並請求回復原職位，經依勞資爭議處理法或勞動事件法調解不成立後，起訴或續行訴訟之律師費、裁判費及訴訟期間之生活費用。\r\n 二、補助申請時，設籍本市4個月以上，且勞務提供地在本市之勞工，因前款以外之勞資爭議致權益受損事件，經依勞資爭議處理法或勞動事件法調解不成立後，起訴或續行訴訟之律師費及裁判費。\r\n 三、補助會址設於本市之工（分）會，或申請時設籍本市4個月以上之工會幹部或勞工，依勞資爭議處理法提起不當勞動行為裁決案件之律師費。\r\n 四、辦理其他有關勞工權益之費用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/164"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220614"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工局有免費的法律諮詢服務嗎？",
        "answer": "本局為保障勞工權益，服務廣大民眾及勞工朋友，特聘請高雄律師公會律師，每週於本局1樓申訴服務中心律師諮詢室（週一、三、四）及澄清服務中心1樓（週二、五）提供免費法律諮詢服務（須先行電話預約，預約專線：07-8133980）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/165"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我們公司有進用身心障礙者，因為以前都不知道可以申請獎勵金，請問可以追溯嗎？",
        "answer": "不可追溯，依規定獎勵金採按季申請方式，符合申請資格者請於規定日期內提出申請（郵寄者，以郵戳為憑），逾期恕不予受理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/170"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "建築工地外牆施工架，是否有規定上下設備水平距離？",
        "answer": "依營造安全衛生設施標準第51條，施工架上設定人員上下設備，應確實檢查施工架各部分之穩固性。施工架任一處步行至最近上下設備之距離，應在三十公尺以下。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/184"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我是二度就業婦女，想申請臨時工作津貼，請問是否可以申請？",
        "answer": "可以。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/188"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20220620"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220620"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工之特別休假，因年度終結或契約終止而未休之日數，雇主應發給工資，該折算工資之計算標準為何？",
        "answer": "一、依勞動基準法第38條規定，勞工之特別休假，因年度終結或契約終止而未休之日數，雇主應發給工資。但年度終結未休之日數，得經勞雇雙方協商遞延至次一年度實施。至於工資之金額，係以勞工平日一日正常工作時間之工資為準（不包括延時工資及假日出勤加給之工資）。\r\n二、舉例而言：勞工每月工資為30，000元，每日為1，000元，假如勞工剩餘7日特別休假未休，雇主應發給7日未休特別休假工資7，000元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "選擇補休後，如果在補休期限或終止契約時，如有未能補休完畢的時數，如何再換取加班費？",
        "answer": "一、勞工如果未能補休完畢，雇主仍然應依延長工作時間或休息日工作當日之工資計算標準發給工資。所謂「工資計算標準」，係指以延長工作時間或休息日當日，勞雇雙方原所約定不低於勞動基準法規定之延長工作時間（即前兩小時加給1/3，再延長兩個小時加給2/3）或休息日（前2小時另再加給1又1/3，第3至8小時另再加給1又2/3，第9至12小時另再加給2又2/3）出勤加給工資之標準。 \r\n二、舉例而言：勞工於平日之3月2日加班4小時，該月之平日每小時工資額為150元，如於補休期限屆期僅只休畢1小時，則剩餘的3小時中，其中的1小時須以150元4/3發給工資，另外的2小時須以150元5/3發給工資。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "加班時數如採3個月總量管控，其每3個月如何計算？",
        "answer": "企業企業採加班時數總量管控時，以每連續3個月為一週期，依曆計算，以勞雇雙方約定的起訖日期認定之。例如，勞雇雙方協商約定自110年4月1日起，依曆連續計算至110年6月30日止為一週期；下一週期自110年7月1日至9月30日止。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/68"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "84條之1工作者的約定書一定要送主管機關核備嗎？",
        "answer": "勞動基準法第 84 條之 1 係允事業單位之特殊工作者，經中央主管機關核定後，其工作時間、例假、休假等事項得由勞雇雙方另行約定。依該條第 2 項規定，該約定應參考該法所定之基準且不得損及勞工之健康與福祉，除應以書面為之外，尚應依該條第 1 項規定報請當地主管機關核備「後」，始生效力。若未經核備，仍回歸各該條文規定辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/94"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20190909"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "30人以上的企業採行變更加班時數等彈性措施，如果未向當地主管機關報備查，是否會被處罰？",
        "answer": "30人以上企業採行變更加班時數、輪班換班間距、例假七休一之彈性措施時，應向當地主管機關報備查。若未報備查，地方主管機關得依違反各該規定（勞動基準法第32條第3項、第34條第3項、第36條5項規定）處罰，並得連續處罰至改善為止。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職缺薪資未達4萬元，雇主是否要公開薪資？",
        "answer": "就業服務法第5條第2項第6款「雇主招募或僱用員工，不得有下列情事：提供職缺之經常性薪資未達新臺幣四萬元而未公開揭示或告知其薪資範圍。」如有違法，可處6萬元以上30萬元以下罰鍰。因此，雇主無論以何種型式徵才，都應公開揭示薪資或告知其範圍，薪資範圍以不超過5000元為宜，例如：雇主可揭示「2萬8千元」或是「2萬8千元至3萬元」、「按件計酬：300元/件」、「時薪200元」等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/90"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞動基準法第34條規範的是什麼情形？",
        "answer": "一、第34條規定所規範的是企業採行輪班制」之勞工，且限於工作班次有更換的時候，如上一班次為早班、下一班次更換為中班，班次之銜接點。\r\n二、「非輪班制」（如：固定朝九晚五工作者）或「屬於輪班制但班次沒有變動者」，並非該條規定的對象。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/81"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未滿18歲勞工不可從事那些工作？",
        "answer": "依「職業安全衛生法」第29條規定：「雇主不得使未滿十八歲者從事下列危險性或有害性工作：\r\n一、坑內工作。\r\n二、處理爆炸性、易燃性等物質之工作。\r\n三、鉛、汞、鉻、砷、黃磷、氯氣、氰化氫、苯胺等有害物散布場所之工作。\r\n四、有害輻射散布場所之工作。\r\n五、有害粉塵散布場所之工作。\r\n六、運轉中機器或動力傳導裝置危險部分之掃除、上油、檢查、修理或上卸皮帶、繩索等工作。\r\n七、超過二百二十伏特電力線之銜接。\r\n八、已熔礦物或礦渣之處理。\r\n九、鍋爐之燒火及操作。\r\n十、鑿岩機及其他有顯著振動之工作。\r\n十一、一定重量以上之重物處理工作。\r\n十二、起重機、人字臂起重桿之運轉工作。\r\n十三、動力捲揚機、動力運搬機及索道之運轉工作。\r\n十四、橡膠化合物及合成樹脂之滾輾工作。\r\n十五、其他經中央主管機關規定之危險性或有害性之工作。\r\n前項危險性或有害性工作之認定標準，由中央主管機關定之。\r\n未滿十八歲者從事第一項以外之工作，經第二十條或第二十二條之醫師評估結果，不能適應原有工作者，雇主應參採醫師之建議，變更其作業場所、更換工作或縮短工作時間，並採取健康管理措施。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/96"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞動檢查員至我公司檢查為何沒有公文且事先通知？",
        "answer": "依勞動檢查法第13條規定：「勞動檢查員執行職務，除左列事項外，不得事先通知事業單位：\r\n一、第二十六條規定之審查或檢查。\r\n二、危險性機械或設備檢查。\r\n三、職業災害檢查。\r\n四、其他經勞動檢查機構或主管機關核准者。」",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/98"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在職勞工健康檢查的費用由誰支付？",
        "answer": "一、職業安全衛生法（以下簡稱職安法）第20條規定「健康檢查」費用由雇主負擔，至「體格檢查」費用，法無明定，得由勞資雙方自行協商。\r\n二、雇主對在職勞工依職安法暨勞工健康保護規則所定範圍內施行之定期健康檢查，及對於從事特別危害健康之作業者，施行特定項目之健康檢查所負擔之健康檢查費，不視為該勞工之薪資所得。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工人數未滿30人之事業單位是否需一律設定丙種職業安全衛生業務主管？",
        "answer": "一、依職業安全衛生法第23條規定雇主應依其事業單位之規模性質設定安全衛生組織人員，次依職業安全衛生管理辦法第2條第3條規定事業依危害風險之不同，區分為具顯著風險、中度風險及低度風險等三類事業雇主，應依附表二之規定置職業安全衛生業務主管及管理人員，其中各類事業勞工人數未滿30人者應置丙種職業安全衛生業務主管。                                                                                                   \r\n二、另依勞動部110年7月7日修正發布「職業安全衛生教育訓練規則」，對於風險較低之第二類及第三類事業，且勞工人數在5人以下之微型企業，新增6小時之丁種職業安全衛生業務主管安全衛生教育訓練職類，雇主接受該項訓練並經測驗合格後，即可擔任之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/137"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221006"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "分公司或分支機構可否單獨設定職工福利委員會？",
        "answer": "事業單位所屬分公司，如屬資本額併總公司資本額者，以總公司登記當地政府勞工行政機關為主管機關，應隸屬於總公司下運作職工福利事業，無須個別成立。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/151"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問市府聯合服務中心及話務中心提供哪些服務項目？",
        "answer": "一般服務事項：\r\n（一）市政諮詢服務。\r\n（二）陳情、反映、建議、申請等案件之處理及承轉協辦事項。\r\n（三）法律諮詢服務。\r\n（四）量血壓。\r\n二、立即服務事項（派工通報處理）：\r\n道路不平。\r\n路燈故障。\r\n公園、人行道維護。\r\n交通違規、路霸、防害安寧。\r\n風景區維護。\r\n噪音、污染。\r\n積水、污水管線\r\n環境髒亂。\r\n自來水、電力。\r\n交通號誌故障。\r\n\r\n承辦單位：聯合服務中心\r\n電話：07-3373686",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "主計處編印市政統計書刊編報內容為何",
        "answer": "一、現行編布的書刊有：統計年報、統計月報、統計快報、物價統計月報、家庭收支調查報告及性別圖像手冊等。 \r\n二、本處編印之書刊均提供電子書或電子檔於網際網路發布。電子書上載於高雄市統計資訊服務網（https：//kcgdg.kcg.gov.tw/）供各界參用（統計資訊服務網上列選單/「統計刊物」）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞動基準法第23條新規定，雇主應提供工資各項目計算方式明細給勞工，「各項目」應該要包含哪些項目？",
        "answer": "一、勞動基準法第23條規定之立法目的，旨在要求雇主應提供工資「各項目」計算方式明細（也就是詳細的「薪資單」）給勞工。至於記載內容，參酌勞動基準法施行細則第14條之1規定，包含勞雇雙方議定之工資總額、工資各項目之給付金額、依法令規定或勞雇雙方約定，得扣除項目之金額（包含：勞工保險費、全民健康保險費、職工福利金等）及實際發給之金額。\r\n二、該項明細可以紙本、電子資料傳輸方式或其他勞工可隨時取得及得列印之資料為之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前加入職業工會的勞健保，是否有最高年齡的上限規定？",
        "answer": "凡勞工均得加入其本業職業工會，且並無年齡上限，惟透過職業工會向勞保局或健保署辦理保險業務，是否有其他限制，建請向勞保局、健保署高屏業務組查詢。\r\n一、勞保局查詢電話：07-7275115（苓雅）、07-7462500（鳳山）。\r\n二、健保署高屏業務組查詢電話：07-2315151。\r\n三、勞工局聯絡電話：07-8124633，07-8124613轉122～125、136。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "免辦商業登記行業為何？",
        "answer": "依據商業登記法第5條規定下列各款小規模商業，得免依本法申請登記：\r\n（1）攤販\r\n（2）家庭農、林、漁、牧業者\r\n（3）家庭手工業者\r\n（4）民宿經營者\r\n（5）每月銷售額未達營業稅起徵點者",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/66"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221202"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "4"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何反映本市有線電視纜線附掛掉落問題？",
        "answer": "回復單位：新聞局新聞行政科 3314990、5371629 答復內容： 民眾若發現有關有線電視纜線附掛掉落問題，可先打電話或至有線電視公司官網向業者反映，本市5家有線電視公司之投訴電話分別為：港都有線電視公司： 412-8891（手機撥號請加02）、0800-802-899慶聯有線電視公司： 412 8801（手機撥號請加02）、0800-090-066 鳳信有線電視公司： 9697011、0809-000-258 南國有線電視公司： 6227737、0800-600-166 新高雄有線電視公司： 2256999、0800-360-999 倘仍有爭議，請撥1999向市府反映，新聞局將指派專人協助處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397180000E/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20051025"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府新聞局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "新聞"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市有線電視112年之收視費用及各項優惠措施為何？",
        "answer": "回復單位：新聞局新聞行政科 3314990、5371629 答復內容： 壹、依據有線廣播電視法第44條、同法施行細則第17條及有線廣播電視系統經營者收費標準及本府有線廣播電視系統費率審議委員會110年第2次會議決議辦理。 貳、本市港都、慶聯、鳳信、南國、新高雄有線電視股份有限公司112年基本頻道收視費用及相關事項說明如下： 一、112年度每月每戶基本頻道收視費用上限： （一）港都、慶聯：每月收費新臺幣500元；鳳信：每月收費新臺幣510元；南國：每月收費新臺幣550元；新高雄：基本普及組每月收費新臺幣450元。 （二）社會局登記有案之低收入戶，免收基本頻道收視費、裝機費、分機費、復機費、移機費。。 （三）選擇長繳期方案者，季繳折扣至少30元、半年繳折扣至少90元、年繳折扣至少240元。 二、主機裝機費上限：新臺幣500元。 三、復機費之收費上限價格： （一）原訂戶在契約終止3個月後申請復機者，視為新裝機戶，比照一般裝機費收費500元。原訂戶在契約終止3個月內（含3個月）申請復機者，免收復機費。 但停機係因原訂戶違反有線廣播電視系統經營者（有線播送系統）定型化契約應記載及不得記載事項第12條第3項規定者，不在此限。 （二）原訂戶在契約有效期間內暫停收視申請復機者，免收復機費，暫停收視期間不得收取基本頻道收視費用。 四、移機之收費上限價格： 室內者，每機新臺幣300元；室外者，每機新臺幣500元。 五、單一分機裝機費： 於主機裝機時設定者免費；於主機裝機後設定者為新臺幣300元。 六、本市112年度有線廣播電視系統經營者各項收視費用，施行日期自112年1月1日至112年12月31日為止。 七、倘遇相關爭議，請撥1999向市府反映，新聞局將指派專人協助處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397180000E/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府新聞局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "新聞"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市有線電視對低收入戶收視費用有何優惠措施？",
        "answer": "回覆單位：新聞局新聞行政科 3314990、5371629 答覆內容： 有線廣播電視法與其施行細則對低收入戶收視優惠並未有明文規定，惟依據本府有線電視系統費率審議委員會111年第2次會議決議，112年本市系統業者對本府社會局登記有案之低收入戶，維持免基本頻道收視費、免裝機費、免分機費、免復機費、免移機費之優惠，請逕洽系統業者申裝。 港都有線電視公司： 412 8891（手機撥號請加02）、0800-802-899慶聯有線電視公司： 412 8801（手機撥號請加02）、0800-090-066 鳳信有線電視公司： 9697011、0809-000-258 南國有線電視公司：6227737、0800-600-166 新高雄有線電視公司：2256999、 0800-360-999 倘仍有爭議，請撥1999向市府反映，新聞局將指派專人協助處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397180000E/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府新聞局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "新聞"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂租賃住宅服務業？（租賃住宅服務業-1）",
        "answer": "租賃住宅市場發展及管理條例所稱租賃住宅服務業，係指「租賃住宅代管業（簡稱代管業）」及「租賃住宅包租業（簡稱包租業）」。代管業係指受出租人之委託，經營租賃住宅管理業務之公司（經營代管業務之公司）；包租業係指承租租賃住宅並轉租，及經營該租賃住宅管理業務之公司（經營包租業務之公司）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/135"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "租賃住宅服務業區分為「代管業」及「包租業」，兩業有何差異？（租賃住宅服務業-2）",
        "answer": "一、業務性質不同：\r\n代管業係受出租人（房東）之委託，對出租人所有之租賃住宅進行管理業務，屬「代理房東管理」性質；包租業係承租租賃住宅後，轉租給他人居住使用，並對該租賃住宅進行管理業務，屬「二房東自行管理」並非受託管理性質。\r\n二、業務範圍不同：\r\n代管業經營「租賃住宅管理業務」包含租賃住宅之屋況與設備點交、收租及押金管理、日常修繕維護、糾紛協調處理等事項；包租業經營範圍除上開「租賃住宅管理業務」外，尚須有租賃住宅「承租及轉租」行為，即包租業應分別與出租人（房東）及次承租人（房客）簽訂租賃契約，故較代管業增加租賃契約責任之履行。\r\n三、營業收入方式不同：\r\n代管業係以收取約定之代管費用為服務報酬，實務上以租賃住宅月租金之一定比例為計算基礎，並於委託管理租賃住宅契約書約明；包租業係獲取承租後轉租之租金差額，且須負擔承租後未轉租之閒置損失等風險。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/136"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "租賃住宅市場發展及管理條例有無訂定代管業服務費計收標準？（租賃住宅服務業-3）",
        "answer": "本條例僅規範代管業應提供租賃住宅管理業務項目（租賃住宅之屋況與設備點交、收租與押金管理、日常修繕維護、糾紛協調處理、其他有關事項），至於代管業服務費計收標準部分，考量個別業者規模及營運成本不同，所提供之服務內容及深度不一致，宜回歸市場自由競爭機制，由雙方自行約定，故本條例尚無規定其收費標準。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/137"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "與勞工約定試用期，有無期間之限制？",
        "answer": "勞雇雙方在不違背契約誠信原則下，得自行約定合理之試用期間，惟於該試用期內或屆期時，雇主欲終止勞動契約，仍應依勞動基準法第11 、12、16、17條及勞工退休金條例第12條相關規定辦理；若屬勞工不能勝任工作之情形，雇主仍應依資遣有關規定終止契約。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主可否任意於週期內任意更動例假及休息日之休假日期？",
        "answer": "勞工例假與休息日之實施方式，本由勞雇雙方議定後實施安排。故雇主不得「任意」調整例假及休息日的日期，如果有調整的需要，必須經過與勞工協商合意才能變更。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "擔任研發替代役，在契約結束後可否申請失業給付？\r\n（求職組）",
        "answer": "就業保險法第11條第2項規定略以，被保險人因定期契約屆滿離職，逾一個月未能就業，且離職前一年內，契約期間合計滿六個月以上者，視為非自願離職，並準用失業給付之規定。因此，研發替代役男依法於用人單位服務期間之勞動契約符合勞動基準法第9條及施行細則第6條所稱之「特定性工作」。研發替代役役男既已參加就業保險為被保險人，如因與用人單位所訂之契約屆滿而離職，符合前開規定者，得依就業保險法相關規定申請失業給付。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問你們研考會業務為何？",
        "answer": "本會業務如下：\r\n\r\n研究發展組\r\n關於市政工作之研究發展、民意調查、行政革新、為民服務之督導考核、出國報告編審、出版品管理、大陸事務、推動營造雙語環境及資訊業務督導等事項。\r\n電話：07-3309506\r\n綜合計畫組\r\n關於中長程計畫及年度施政計畫先期作業之推動、審議及彙編等事項。\r\n電話：07-3313942\r\n管制考核組\r\n關於公文時效、施政計畫、重要方案之管制、考核與重要會議決議、首長指示事項之追蹤管制及相關協調作業等事項。\r\n電話：07-3313961\r\n工程查核組：\r\n關於重要工程進度及品質查核、抽驗、管制、評鑑等事項。\r\n電話：07-3389343\r\n聯合服務中心：\r\n關於為民服務工作之推動、協調、列管、市政諮詢服務之提供及1999督導管理等事項。97年4月1日起啟用「1999市民服務專線」，24小時全天候提供市政諮詢服務。\r\n電話：07-3373473\r\n秘書室：\r\n關於研考、財產、採購、事務、出納、文書、檔案管理及不屬於其他組之事項。\r\n電話：07-3304731\r\n承辦單位：人事管理員\r\n電話：07-3373684",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市免費法律諮詢服務資訊？",
        "answer": "本府提供市民免費法律諮詢服務，服務方式、時間及地點如下：\r\n\r\n1、四維行政中心\r\n地址：高雄市苓雅區四維三路2號1樓\r\n服務電話：聯合服務中心07-3373686\r\n服務時間：週一至週五：上午9：00-12：00、下午14：00-17：00；週三夜間：18：00-20：00\r\n2、鳳山區公所\r\n地址：高雄市鳳山區經武路30號\r\n服務電話：07-7422111#220\r\n服務時間：週一至週五：下午14：00-17：00\r\n3、岡山區公所\r\n地址：雄市岡山區岡山路343號3樓\r\n服務電話：07-6214193#238\r\n服務時間：週一、三、五：下午14：00-17：00\r\n4、旗山區公所\r\n地址：高雄市旗山區延平一路499號\r\n服務電話：07-6616100#216\r\n服務時間：週二、週五：下午14：00-17：00\r\n5、高雄市新住民會館\r\n地址：高雄市新興區中正三路36號\r\n服務電話：07-2353500\r\n服務時間：每月最後一個週六上午10：00-12：00\r\n6、林園區公所\r\n地址：高雄市林園區王公路1號\r\n服務電話：07-6451643\r\n服務時間：週一：上午09：00-12：00、下午14：00-17：00\r\n7、前鎮區公所\r\n地址：高雄市前鎮區康定路151號2樓\r\n服務電話：07-8215176#223\r\n服務時間：週二：上午09：00-12：00、下午14：00-17：00\r\n8、旗津區公所\r\n地址：高雄市旗津區旗津三路2號\r\n服務電話：07-5712500#207\r\n服務時間：週三：上午09：00-12：00、下午14：00-17：00\r\n\r\n備註：\r\n為提供更多元的預約管道，四維行政中心在市府官網「便民一路通（https：//kgo.kcg.gov.tw/reserve/detail）」提供線上預約服務：\r\n日間：「週一至週五上班日」的「上午09：40-9：55」、「上午10：40-10：55」、「下午14：40-14：55」及「下午15：40-15：55」等4個時段，每個時段各一個線上預約名額；每天上午08：00-12：00開放線上預約次一工作天上揭時段的諮詢。\r\n夜間：「週三上班日」的「18：20-18：35」、「19：00-9：15」及「19：40-19：55」等3個時段，每個時段各一個線上預約名額；每週一零時起至週五24時止，開放線上預約下週三夜間法律諮詢。\r\n為利資源充分利用，每人每天限諮詢一次（一次最多進入2人進行諮詢），每次諮詢15分鐘為限，額滿為止；已電話預約者，不得再網路預約，若重複預約，僅保留網路預約時段。\r\n請完成網路預約之民眾準時到場諮詢，應到之場次逾時5分鐘以上視同放棄。\r\n \r\n承辦單位：聯合服務中心\r\n電話：07-3373686",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市政府如何策定本市重要施政計畫？",
        "answer": "本市重要施政計畫係遵循市長施政目標「公平城市、社會共好」，不分地域、族群、性別、世代，追求公平正義、全力弭平落差，由各局處據以制訂中程施政目標、年度施政要項及計畫，並逐年檢討滾動修正，邁向科技、宜居、幸福、魅力的高雄。\r\n\r\n承辦單位：綜合計畫組\r\n電話：07-3313942",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問人民陳情案件處理公文時效為何？",
        "answer": "有關一般公文時效之處理，凡屬最速件1日，速件3日，普通件6日。\r\n至於，人民陳情案件之處理，本府各機關已詳細訂定處理程序或作業規定，並視業務性質分別訂定處理期限，各種處理時限不得超過30日。\r\n\r\n承辦單位：管制考核組\r\n電話：07-3313961",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問施政滿意度民調結果如何分析運用？",
        "answer": "每次施政滿意度調查完成後，調查報告陳報市府首長知悉，並適時反映予市府有關機關作為政策擬定及施政之參考。\r\n\r\n承辦單位：研究發展組\r\n電話：07-3309506",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問民眾如何查詢「市長信箱」反映案件辦理結果？",
        "answer": "有關民眾透過「市長信箱」反映之事項，本府線上即時服務系統均有記錄在案，若民眾留的e-mail無誤，系統會在受理分案後，立即自動回覆收件編號至民眾的信箱，並於處理完竣後再e-mail回覆陳情民眾，另本府考量e-mail傳遞恐有漏失，特提供民眾可以「受理案件e-mail回函所附案號及e-mail帳號」即可在網址：https：//soweb.kcg.gov.tw/#/query直接查詢辦理情形。\r\n\r\n承辦單位：聯合服務中心\r\n電話：07-3373686",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問身心障礙者想要就業，可以在哪裡獲得服務？",
        "answer": "可到鄰近的就業服務站（岡山、楠梓、成功、三民、鳳山、前鎮就服站以及旗山就服台），將由身心障礙者職業重建個案管理員（簡稱職管員）為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/132"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210628"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220615"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位勞工多少人以上應僱用或特約醫護人員辦理健康管理、職業病預防等勞工健康保護事項？",
        "answer": "一、為推廣勞工健康服務制度及保障工作者安全與健康，勞工人數300人以上及從事特別危害健康作業之勞工人數在50人以上事業單位，應僱用或特約醫護人員辦理健康管理、職業病預防等勞工健康保護事項；另外，勞工人數50人以上未達300人之事業單位，應視其規模及性質，按勞工健康保護規則所定特約醫護人員臨場服務頻率，辦理勞工健康服務。\r\n二、事業單位若對僱用或特約醫護人員的補助申請、臨廠服務相關規定及指引有疑問，可至勞動部職業安全衛生署網站首頁/職業衛生/勞工健康服務專區項下查詢（https：//www.osha.gov.tw/）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/133"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210702"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "針對COVID-19疫情，事業單位應採取那些方式保障勞工安全健康，最新訊息該從何處取得？",
        "answer": "有關COVID-19的企業防疫參考範本、振興補助、宣導資料及新聞稿等，請至勞動部職業安全衛生署網站首頁/職業衛生/COVID-19職場防疫專區項下查詢（https：//www.osha.gov.tw/），該網頁會不定期上傳最新資訊。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/134"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210702"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是就業轉銜？",
        "answer": "就業轉銜是由各縣市政府勞工主管機關指定單一窗口，以個案管理方式，承接教育、衛生、社政等單位轉介具就業意願之個案，經評估其就業潛能及服務需求，擬訂其個別化職業重建計畫，據以協助連結整合當地各項專業服務資源，包括職業輔導評量、就業服務、職業訓練等，以銜接其生涯發展，獲得適性職業並穩定就業。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/141"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位是否需要訂定性騷擾防治措施、申訴及懲戒辦法？",
        "answer": "依性別工作平等法第13條第1項規定：「雇主應防治性騷擾行為之發生。其僱用30人以上者，應訂定性騷擾防治措施、申訴及懲戒辦法，並在工作場所公開揭示。」，故事業單位如聘僱30人以上者應訂定之。\r\n事業單位應參考勞動部於109年4月6日修正發布之「工作場所性騷擾防治措施申訴及懲戒辦法訂定準則」訂定，相關辦法範本可至本府勞工局下載運用，勞工局網站（labor.kcg.gov.tw）/業務介紹/職場平權/職場性騷擾防治。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200707"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本公司勞工從事人孔作業局限空間作業一定要配戴生命偵測器嗎？",
        "answer": "依據「職業安全衛生設施規則」第29條之7規定，略以雇主使勞工從事局限空間作業有致其缺氧或中毒之虞者應依下列規定辦理：一作業區域超出監視人員目視範圍者，應使勞工佩戴符合國家標準CNS14253-1同等以上規定之全身背負式安全帶及可偵測人員活動情形之裝置。倘貴公司人孔局限空間作業區域在監視人員目視範圍內則不受此限詳細法規內容請逕至勞動部職業安全衛生署網站查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問公司應如何設定急救人員？",
        "answer": "依據勞工健康保護規則第15條規定，每一輪班次應至少置一人；其每一輪班次勞工人數超過五十人者，每增加五十人，應再置一人。但事業單位有下列情形之一，且已建置緊急連線、通報或監視裝置等措施者，不在此限：\r\n一、第一類事業，每一輪班次僅一人作業。\r\n二、第二類或第三類事業，每一輪班次勞工人數未達五人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職安法新增適用事業之事業單位其職業安全衛生組織應如何設定？",
        "answer": "一、職業安全衛生法於103年7月3日施行後，已適用於各業。考量新增適用本法之事業，其危害風險屬低度風險，爰於105年2月19日修正之職業安全衛生管理辦法（下稱管理辦法），業將新增適用本法之事業均納入第三類事業分類，並自106年1月1日施行。\r\n二、復以管理辦法第2條之1、第3條、第6條規定，第一類事業之事業單位勞工人數在100人以上者，應設直接隸屬雇主之專責一級管理單位，第二類事業勞工人數在300人以上者，應設直接隸屬雇主之一級管理單位；各類風險之事業單位並應依附表二之規模，置職業安全衛生業務主管及管理人員，事業單位如屬第一類事業勞工人數在100人以上者，所置管理人員應為專職，屬第二類事業勞工人數在300人以上者，所置管理人員應至少1人為專職。\r\n三、至於管理辦法修正施行後，第三類事業之事業單位，其部分工作場所如為前經指定適用勞工安全衛生法，且屬管理辦法所定之第一類或第二類事業者（如公共行政業之從事廢棄物清除、處理、廢（污）水處理事業之工作場所、教育訓練服務業之學校實驗室、試驗室、實習工場之工作場所等），事業單位除原已依該等部分工作場所之規模、風險，設管理單位及置職業安全衛生人員外，另應依其第三類事業之規模（得扣除所屬第一類或第二類部分工作場所之勞工人數），再增置職業安全衛生人員。\r\n四、例如某大專校院勞工總人數計有800人，其中部分工作場所（實驗室）勞工人數計有350人，屬第二類事業，則其除已依規定設直接隸屬雇主之一級管理單位，置甲種職業安全衛生業務主管及職業安全衛生管理員各1人外，另依該校（第三類事業）之規模（扣除實驗室後之勞工人數為450人），應再增置甲種職業安全衛生業務主管1人。至所增置之業務主管，應協助雇主擬訂、規劃及推動整體學校之安全衛生管理事項。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220614"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "補休屆期或契約終止時，應於何時發給未休畢的補休時數之工資？",
        "answer": "一、補休屆期未休畢工資：必須於屆期後當月份契約之工資給付日發給或30天內發給。\r\n二、契約終止的未休畢工資：雇主應於契約終止後，連同應結清之工資，給付勞工。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果勞工請假，請假的時段可否作為輪班換班的休息時間？",
        "answer": "輪班班次之變動，當早已排定，班次變動前日之工作時間，勞工縱有（部分時段）請假，請假之時段，不得納入輪班換班間距11小時休息時間計算。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/83"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "企業適用加班時數例外規定時，是否可以連續實施？每3個月的區間，是否可以重覆？",
        "answer": "一、是否有連續實施加班時數例外規定的需要，得由勞資雙方協議。例如，勞資雙方於第2季有調整加班時數的需要，可協商合議以「4月至6月」之區間總量控管；如認為第3季也有調整的需求，亦得協商合議以「4月至6月」、「7月至9月」之區間總量控管；如僅第2季及第4季有調整的需要，得以「4月至6月」、「10月至12月」之區間總量控管。\r\n二、每連續3個月之週期，雖由勞資雙方協議，但實施區間不得重複。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞雇雙方應如何進行加班補休？",
        "answer": "一、雇主請勞工於平日或休息日加班後，應該要按照勞動基準法第24條規定給付加班費，如果勞工有意願選擇補休，並經過雇主同意後，可以將加班的工作時數換成補休的時數。\r\n二、但是雇主不可以片面要求勞工只能補休，或是在還沒加班之前，一次性的向後拋棄加班費的請求權。\r\n三、補休方式：依勞工延長工作時間或休息日工作事實發生時間先後順序補休。4.補休期限：原則上由勞雇雙方自行協商約定，惟為避免補休期限無所限制，並利勞雇雙方遵循，已於施行細則明定以勞雇雙方特別休假約定年度之末日，作為最終補休期限。\r\n四、勞工如果未能補休完畢，雇主仍然應依延長工作時間或休息日工作當日之工資計算標準發給工資。所謂「工資計算標準」，係指以延長工作時間或休息日當日，勞雇雙方原所約定不低於勞動基準法規定之平日每小時工資額及延長工時乘數計算之。（平日延長工作時間者，前兩小時加給1/3，再延長兩個小時加給2/3；休息日出勤者，前2小時另再加給1又1/3，第3至8小時另再加給1又2/3，第9至12小時另再加給2又2/3）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "加班補休規定生效後，雇主得否規定勞工於加班後一律發給加班費，不同意補休？",
        "answer": "雇主請勞工於平日或休息日加班後，本應依勞動基準法第24條規定給付加班費，至於勞工於延長工時或休息日出勤工作後，希望換取補休，依規定仍應經過雇主同意，因此，雇主使勞工加班後，若不同意勞工換取補休，尚不違反法令，惟仍應依法應發給加班費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/74"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "一般人是否可以從事按摩工作？",
        "answer": "一、已開放明眼人從事按摩工作。\r\n二、醫療機構、車站、民用航空站、公園營運者及政府機關（構），不得提供場所供非視覺功能障礙者從事按摩或理療按摩工作。\r\n（身心障礙者權益保障法第46條第5項）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/171"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220614"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "營造工程開口設定護欄規定主要為何？材料有無強度規定？",
        "answer": "一、依營造安全衛生設施標準第20條規定，欄杆之設定，應具有高度九十公分以上之上欄杆、中間欄杆或等效設備（以下簡稱中欄杆）、腳趾板及杆柱等構材；其上欄杆、中欄杆及地盤面與樓板面間之上下開口距離，應不大於55公分。\r\n二、任何型式之護欄，其杆柱、杆件之強度及錨錠，應使整個護欄具有抵抗於上欄杆之任何一點，於任何方向加以七十五公斤之荷重，而無顯著變形之強度。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/183"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工上下班途中發生車禍也算職業災害嗎？",
        "answer": "1.勞工上下班途中發生車禍，又稱「通勤災害」。係指勞工於上下班期間，以合理的路線及方法，往返於其住居與職場間之通勤途中，因發生交通事故而致傷害、疾病、失能或死亡等。也因為上下班通勤災害，是在職場範圍以外課予雇主義務，勞工於上下班途中所生之災害，並非一概認定為職業災害，必需具備「上下班時間必經途中，無私人行為及違反重大交通法令」，有「相當因果關係」始視為「職業上原因」，而認定為職業災害，嚴格排除私行為。\r\n2.若發生上下班車禍事故，可至勞保局下載填寫「勞工保險被保險人上下班、公出途中發生事故而致傷害證明書」，連同醫療診斷證明及交通事故三聯單【現為「交通事故當事人登記聯單」】等資料向勞工保險局提出給付申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/92"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20190808"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請失業給付是否會影響到勞保年資及權益？",
        "answer": "失業給付年資和勞保年資不相同，申請失業給付並不影響勞保年資，只有在領滿失業給付時，重新起算其就業保險年資。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/179"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220620"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "車輛被拖吊如何申訴？",
        "answer": "1.線上申訴：\r\n（1）高雄市政府市長信箱：http：//soweb.kcg.gov.tw/\r\n（2）執法疑義：高雄市政府警察局警政信箱：https：//policemail.gov.tw/\r\n（3）場務疑義：高雄市政府交通局局長信箱：https：//service.tbkc.gov.tw/mail/Home\r\n2.書面申訴：\r\n（1）檢附資料：\r\n     A.申訴書（請向拖吊場窗口索取或自行撰寫）註明聯絡人姓名、地址、車牌號碼及不服拖吊原因。\r\n       申訴書範本：https：//www.tbkc.gov.tw/Message/FileDownload/ApplicationForm\r\n     B.若已領車請檢附拖吊場領車繳費收據影本（正本請妥為保存）。\r\n     C.相關舉證資料文件。\r\n（2）提出方式：\r\n     A.現場：於案件發生地拖吊場提出。\r\n     B.傳真：07-2299842（本府交通局停車管理中心）。\r\n     C.郵寄：高雄市新興區中正3路25號3樓（本府交通局停車管理中心）。\r\n     D.親洽：高雄市新興區中正3路25號3樓（本府交通局停車管理中心）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "動物保護案件通報方式為何？",
        "answer": "（1）電話通報：\r\na.周一至周五上班時間：通報高雄市動物保護處，由專責同仁處理案件。動物受虐、飼養不當等案件電話：（07）746-2368（轉-動物保護組）；犬貓受困、受傷救援及捕捉電話：（07）5519059。\r\nb.非上班時間：撥打市府1999服務專線或農業部1959動保專線，由其轉動物保護處辦理。 \r\n（2）以email通報：本市市長信箱或動物保護處意見信箱（https：//livestock.kcg.gov.tw/）\r\n（3）親至或以書信通報高雄市動物保護處：830高雄市鳳山區忠義街166號 \r\n承辦單位：高雄市動物保護處",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "合作社（場）登記的作用與種類？",
        "answer": "所謂登記，就是將法人之設立及其存續事項，登錄於公簿，其作用為預防與監督。將應登記事項登錄於公簿，使第三人有閱悉機會，藉謀交易之安全，這是預防作用。合作社（場）辦理得好壞，可以用登記制度裁制之，以便於行政監督，使合作事業可以納入正軌，這是監督作用。凡是符合合作原理宗旨、手續純正合法的合作社（場），一經登記，自可取得法人資格。否則，不該准予登記，便無法律的地位。\r\n合作社（場）的登記有成立登記、變更登記、合併登記、解散登記、清算登記等五種。\r\n\r\n單位：農民組織科 07-7995678轉6076、6078",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "先生：老婆，我不服環保局說我把垃圾放在路旁被處罰的事，想用你的名義提起訴願，你認為呢？太太：可以啊！但是法律上可以這樣做嗎？有效嗎？",
        "answer": "一、依據訴願法第18條規定：「自然人、法人、非法人之團體或其他受行政處分之相對人及利害關係人得提起訴願」。\r\n二、依據訴願法第32條前段規定：「訴願人或參加人得委任代理人進行訴願」。\r\n三、依據訴願法第34條規定：「訴願代理人應於最初為訴願行為時，向受理訴願機關提出委任書」。\r\n四、本例太太如非屬行政處分之利害關係人，自不得以太太名義提起訴願，但先生得以訴願人名義，委任太太為訴願代理人進行訴願，太太訴願代理人應於最初為訴願行為時，向受理訴願機關提出委任書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "用電腦打字填寫訴願書，但沒有親自簽名或蓋章，訴願有效嗎？",
        "answer": "一、依據訴願法第56條第1項規定，訴願應具訴願書，除依本條所列各款應載明之事項外，並應由訴願人或代理人簽名或蓋章。\r\n二、依據訴願法第62條規定，訴願書為不合法定程式，而其情形可以補正者，應通知訴願人於20日內補正。\r\n三、訴願人未依通知於限期內補正，屬訴願書不合法定程式經通知補正逾期不補正者，訴願會將依訴願法第77條第1款規定，為不受理之決定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "路面坑洞，騎車摔傷，可以請求國家賠償嗎？",
        "answer": "依據國家賠償法第3條第1項規定，公共設施因設定或管理有欠缺，致人民生命、身體、人身自由或財產受損害者，國家應負損害賠償責任。因此，人民如果因為路面有坑洞，騎車摔傷，以致受有損害，得請求國家賠償。至於請求有無理由，則視審議結果而定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "機車檢測時，因車行人員操作不當致檢驗未通過而被罰，可以請求國家賠償嗎？",
        "answer": "依據國家賠償法第4條第1項規定，受委託行使公權力之團體，其執行職務之人於行使公權力時，視同委託機關之公務員。受委託行使公權力之個人，於執行職務行使公權力時亦同。故當事人如果認為因此受有損害，可以向委託機關請求國家賠償，至於本案請求有無理由，則視審議結果而定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110304"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "亂丟垃圾，被環保局處罰，如果不服，多久可提起訴願？",
        "answer": "一、依據訴願法第14條第1項規定，當事人應在收到裁處書之次日起30日內經原處分機關向高雄市政府提起訴願。\r\n二、依據訴願法第14條第3項規定，訴願之提起，以原行政處分機關或受理訴願機關收受訴願書之日為準。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "美術館有停車場嗎？",
        "answer": "本館園區有兩處收費停車場：\r\n1.美術東二路平面停車場：位於美術館路與美術館東二路交叉口，每小時40元，單日最高收費120元。\r\n2.收費立體停車場：位於美術館路與馬卡道路交叉口，每6小時30元，單日最高收費120元。\r\n洽詢專線：07-555-0331轉235（服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何前往美術館？交通路線為何？",
        "answer": "1.美術館館址：80460高雄市鼓山區美術館路80號。\r\n兒美館地址：80460高雄市鼓山區馬卡道路330號。請由馬卡道路的立體停車場或成都廣場進入，並依循指示標誌進入。\r\n2.高雄市公車到館路線：紅25、紅32A、紅33（明誠幹線）、紅35、168環狀幹線、73號、義大客運8502、中華幹線205（聯合醫院站下車）、紅52等。\r\n3.搭高鐵或飛機：請轉乘高雄捷運線至凹子底站下車，由1號出口出站後，再轉乘公車紅32A、紅35、168環西幹線至美術館園區站下車。\r\n4.搭乘台鐵：請搭乘區間車至美術館車站下車，再步行5-10分鐘至本館。\r\n5.開車國道路線：\r\n（1）國道一號\r\n    九如交流道（往高雄市區）＞＞九如路＞＞右轉中華路＞＞左轉美術館路經聯合醫院（婦幼醫院）＞＞停車場（或立體停車場）\r\n（2）鼎金系統交流道（往左營）＞＞國道10號＞＞中華路出口＞＞翠華路直走＞＞西藏街左轉美術館路\r\n（3）國道三號\r\n　燕巢系統交流道（往高雄）＞＞國道10號（如國道1號鼎金系統路線）\r\n　竹田系統交流趙（往高雄）＞＞台88號快速道路＞＞接國道1號\r\n6.搭乘高雄輕軌：\r\n高雄市立美術館：請至美術館站下車，穿越平面停車場  沿步道步行約10分鐘（輪椅使用者約20分鐘） 。\r\n兒童美術館：請至內惟藝術中心站下車，沿馬卡道路人行步道步行約20分鐘（輪椅使用者約25分鐘）由成都廣場進入  沿步道往南側步道步行至兒童美術館。\r\n洽詢專線：07-555-0331轉235（服務台）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "應受補償費之所有權人，因受領遲延、拒絕受領或不能受領補償費者，而遭提存法院或存入保管專戶，可有時間限制？（土地徵收業務-9）",
        "answer": "在土地徵收條例施行前（89年2月2日前），應受補償費之所有權人，因拒絕受領或不能受領補償費、所在地不明，而遭提存法院者，依民法第330條規定，債權人對於提存物之權利，自提存後10年間不行使而消滅，其提存物屬於國庫。土地徵收條例施行後，依第26條規定，存入保管專戶者，自通知送達發生效力之日起，逾15年未領取之補償費，歸屬國庫。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/49"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "土地權利關係人對於徵收補償費價額異議後又不服巿府查處通知，應如何處理？（土地徵收業務-10）",
        "answer": "依土地徵收條例第22條、土地徵收條例施行細則第23條規定，土地權利關係人應於查處通知送達之日起30日內，以書面敘明不服查處之事實及理由，送市府地政局。經市府地政局提送地價評議委員會復議後，權利關係人不服復議結果者，得依法提起行政救濟。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/50"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20200221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "那些情形需要申報實價登錄？申報義務人為何？（地價業務-8）",
        "answer": "一、買賣案件：凡登記原因為「買賣」的移轉案件，「買賣雙方」應於申請移轉登記時一併申報登錄，並得協議由一人或他人代理申報。若登記原因非屬買賣，如贈與、拍賣、交換等，則無須申報登錄。\r\n二、租賃案件：\r\n（一）透過不動產經紀業成交之租賃案件，應由「不動產經紀業」申報登錄。若當事人自行出租，則無須申報登錄。\r\n（二）112年9月1日以後包租業者簽訂之租賃住宅轉租案件，應由「包租業」申報轉租資訊。 \r\n三、預售屋案件及解約案件： \r\n（一）110年7月1日以後簽訂預售屋買賣契約，由「銷售預售屋者」申報登錄。如委託經紀業代銷成交者，則由受託之「不動產經紀業」申報登錄。\r\n（二）112年7月1日以後解除預售屋買賣契約，應由「銷售預售屋者」申報登錄。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/131"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何查詢水污染列管事業資料？",
        "answer": "環保署因應資訊公開規定，已建置「水污法相關資訊公開平台」（https：//waterpollutioncontrol.epa.gov.tw/），提供水污染防治許可、申報、水質水量自動監測數據及查核處分等資料，以便利民眾查詢，提升資訊透明度。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170502"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市代清理廢棄物收費標準？",
        "answer": "一、本標準所稱廢棄物，指廢棄物清理法第2條規定之一般廢棄物及可與一般廢棄物合併清除、處理之一般事業廢棄物。\r\n二、500公斤（或1立方公尺）以下，收費金額2，075元。501-1，000公斤（或1.1-2立方公尺），收費金額4，150元。1，001-1，500公斤（或2.1-3立方公尺），收費金額6，225元。1，501-2，000公斤（或3.1-4立方公尺），收費金額8，300元。說明：1、不足500公斤或1立方公尺者，以500公斤或1立方公尺計。2、廢棄物重量及容量收費認定標準，如為不同收費級距，以較高級距標準收費。\r\n三、民眾如有需求，請逕向轄區清潔隊申請辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397150000I/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170607"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府環境保護局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "環保"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市公告自107年7月1日起「澄清湖風景特定區除吸菸區外全面禁止吸菸」，故在該場所非吸菸區吸菸者可罰多少錢？",
        "answer": "依據菸害防制法第16條1項第4款規定：「其他經各級主管 機關指定公告之場所及交通工具，除吸菸區外，不得吸菸； 未設吸菸區者，全面禁止吸菸」，故依法得設定吸菸區。違反者，依同法第31條第1項規定，處新臺幣2千元以上1萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "藥癮者至高雄市指定藥癮戒治機構接受藥癮治療有補助嗎？",
        "answer": "衛生福利部藥癮治療費用補助方案，提供藥癮者接受治療部分補助，相關補助說明如下：\r\n一、補助對象\r\n包括藥物使用障礙症患者（註），不限戶籍地。\r\n註：藥物使用障礙症之「藥物」，係指「毒品危害防制條例」第2條所稱之具有成癮性、濫用性及對社會危害性之麻醉藥品與其製品及影響精神物質與其製品，包括第一級至第四級。\r\n二、補助內容及額度\r\n（一）補助內容：\r\n含藥癮之評估篩檢費用，及各項藥癮醫療處置費用，補助非健保給付之自費藥癮醫療費用，就醫當次屬健保醫療之項目，不予補助。\r\n（二）補助額度：\r\n（1） 替代治療補助項目：依「替代治療補助項目之處置項目及最高補助額度標準表」核實補助。\r\n（2） 藥癮醫療補助項目：依「藥癮醫療補助項目之處置項目及最高補助額度標準表」核實補助，且每位個案全年度累計補助額度依個案當年度首次收案時年齡限制如下：\r\ni. 18歲（含）以上：以3萬5000元為限。\r\nii. 未滿18歲：以4萬元為限。 \r\n三、補助資格限制\r\n（一）如於當次療程中，對於已排定或已預約之處置，如連續2次無故未依約接受治療，於第2次缺席日起，視為中斷治療，取消補助資格，後續療程需自費。接受美沙冬替代治療者，未經醫師評估可停止服用美沙冬，連續14日未至治療機構服藥，亦視為中斷治療。\r\n（二）遭取消補助資格者，於取消補助資格日起90天內，不得再申請方案補助。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾於銀行提領現鈔或婚喪喜慶有大額現鈔需申請護鈔，如何處理？",
        "answer": "請撥打110詳述姓名、地址、聯絡電話及護鈔地點後，警察局勤務指揮中心立即通報轄區分局派員到場護鈔，護送地點以本市為限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "皮包遭竊，請問有拾得物查詢網站嗎？",
        "answer": "內政部警政署設有拾得遺失物管理系統之網站，一般民眾可逕至內政部警政署全球資訊網/e化服務查詢/拾得遺失物網路公告/拾得物招領網路公告網站（網址為https：//op2.npa.gov.tw/NM107-512Client/OP01A01Q_01.jsp）查詢遺失物。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察機關受理「失蹤人口」案件之認定與處理？",
        "answer": "一、 所謂失蹤人口，是指在臺設有戶籍並且行方不明有下列情形之ㄧ者：\r\n（一） 隨父（母）或親屬離家。\r\n（二） 離家出走。\r\n（三） 意外災難（例如海、空、山等災難）。\r\n（四） 迷途走失。\r\n（五） 上下學未歸。\r\n（六） 智能障礙走失。\r\n（七） 精神疾病走失。\r\n（八） 失智症走失。\r\n（九） 天然災難（例如水、火、風、震等災難）。\r\n（十） 其他原因失蹤。\r\n註：為保障疑遭家暴案件而離家之失蹤者，其遭施暴親屬以失蹤為由報案，警察機關受理該類報案，將先查詢是否屬保護性案件，如為此類案件，應依規定不得上網公開協尋。\r\n二、 警察機關對於失蹤人口報案，應不分本轄或他轄立即受理，不得拒絕或推諉，但經查明有下列情形，不在此限：\r\n（一）因案通緝者。\r\n（二）入監服刑或因案羈押者。\r\n（三）出境滿二年未有入境紀錄，且戶籍已遷出國外者。\r\n（四）死亡或已受法院死亡宣告者。\r\n（五）為詐領社會福利補助、保險或其他事由者。\r\n（六）其他法律規定不得受理者。\r\n三、核對報案人及失蹤人身分證明文件，並至內政部警政署受理報案輸入軟體輸登失蹤人之基本資料、發生經過及其他有關線索，製作訪談筆錄並通報協尋；失蹤人口查尋案件涉及刑事案件時，應立即陳（通）報刑事單位處理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我已經快生了，還來得及做愛滋篩檢嗎？",
        "answer": "只要在生產前做愛滋篩檢，若檢出陽性，在生產前或寶寶產下立即投藥，都有很好的預防效果。但如果可以的話，越早篩檢越有利後續的治療。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/42"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有結核病人發生的場所，環境如何維護？",
        "answer": "一般生活環境中結核病患之傳染細菌量有限，而且結核菌在環境中會自動裂解，在太陽的照射下就會死亡。最重要的是讓空氣流通，有太陽時將棉被衣物拿出來曬太陽，利用太陽中的紫外線即可殺菌。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "所有禁菸場所都要張貼禁菸標示嗎？",
        "answer": "凡是菸害防制法所規定的禁菸場所，都必須要張貼禁菸標示，違反者可處新臺幣1萬元至5萬元的罰鍰，並必須限期改正；屆期未改正者，可按次連續處罰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/88"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在禁菸場所吸菸的人會被罰多少錢？",
        "answer": "如果在禁菸場所吸菸，吸菸者可處以新臺幣2千元至1萬元罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/83"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "薑母鴨、羊肉爐等類型的餐飲店或小吃攤，是全面禁菸的室內場所嗎？",
        "answer": "依據菸害防制法的規定，半戶外開放空間的戶外餐飲場所並沒有禁止吸菸。所以如果薑母鴨店、羊肉爐店的營業開口面積，超過遮蔽部分面積25％時（包括前、後、左、右），就沒有禁止吸菸的限制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/84"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "住商混合的大樓也應該全面禁菸嗎？",
        "answer": "1.該大樓內的公共設施可以經過決議決定禁菸與否，但私人住宅不在限制範圍內。\r\n2.該大樓內三人以上的辦公室，依法為全面禁菸的場所。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/86"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果需要雞尾酒藥物治療，我跟小孩都可以免費治療嗎？",
        "answer": "臺灣是世界上極少數能對愛滋病毒感染者提供免費治療的國家，所以您及小孩均可免費治療。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何提升心理健康？",
        "answer": "一、心理健康會同時受到生理及心理的影響，所以要提升心理健康，在生理上要有適度的休息及充足的睡眠、均衡的飲食及適當的運動，讓身體保持健康狀態；在心理上，做好時間安排以扮演好自己的各項角色及功能，並學習以正向、樂觀的態度，面對挫折與逆境，樂觀者的正面思維，有助於增添信心、勇氣與抗壓性，傾聽對方的聲音及表達自己真實的感覺與想法，以降低心中的壓抑情緒，以提升心理健康。\r\n二、提供衛生福利部特建置心理健康學習網站-「心快活平台」https：//wellbeing.mohw.gov.tw/nor/pstunt/1 ，介紹實用的國內外心理健康影片及文章分享給民眾，內容包含五大生命階段（樂玩、樂學、樂職、樂活、樂齡）的探討，倡導民眾對於自我心理狀況掌握的重視，並得到心理健康的正確學習方向與積極的促進心理健康。                                                                               電話：07-7134000#5706",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/71"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是精神疾病嚴重病人？",
        "answer": "依精神衛生法第3條第4款規定，嚴重病人是指病人呈現出與現實脫節之怪異思想及奇特行為，致不能處理自己事務，經專科醫師診斷認定者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是藥癮替代治療？",
        "answer": "一、「替代治療」是藥癮治療的一種方式，經醫師評估後，使用「美沙冬」口服液或是「丁基原啡因」舌下錠等藥物，來減緩注射毒品對身心的傷害，降低因共用針具注射毒品而傳染愛滋病的機率。                                                                                                                                                                                                                                                                                             二、不論選擇美沙冬或丁基原啡因，對於海洛因成癮皆具有戒治療效，只要遵照醫師叮囑按時服用都是十分安全的藥物。   \r\n三、另依據毒品危害防制條例之規定，於犯罪未發覺前，自動向衛生福利部指定的醫療機構請求治療，檢察機關是不會起訴的，但以一次為限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "加入藥癮替代治療短時間內就可以戒毒成功嗎？",
        "answer": "替代治療是以減輕傷害為出發的一種治療方式，提供有效且長效的鴉片類藥物，來取代非法鴉片類物質（如海洛因）之使用，減少對自己及社會的損害。鴉片類成癮屬慢性疾病，就像高血壓、糖尿病需要長期治療，戒毒成功與否？除使用替代治療藥物外，最重要的是自己須有堅強戒毒決心及意志力。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "成人健康體位的標準為何？",
        "answer": "成人健康體位判別方法：\r\n1.身體質量指數BodyMassIndex簡稱BMI。\r\nBMI範圍值小於BMI18.5體重過輕，BMI介於18.5至24健康體重，BMI大於24小於27體重過重，BMI大於27肥胖。\r\n2.腰圍女性腰圍小於80公分，男性腰圍小於90公分。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "酒癮者接受酒癮治療有補助嗎？可至哪些醫療院所？",
        "answer": "一、有關酒癮治療服務方案內容如下：\r\n（一）補助對象：\r\n1.公務預算補助對象：自願接受酒癮治療者（含經各網絡單位轉介者，但不含轉介執行法律規定之酒癮治療）。家防基金補助對象以外之執行法律規定之酒癮治療（如緩刑附帶條件、禁戒處分、緩起訴附命戒癮治療、受酒駕吊銷駕駛執照重新申請考照要求之酒癮治療等），且領有低收入戶、中低收入戶或其他經地方政府單位開立之經濟困難相關證明（不含清寒證明）之經濟弱勢者。另非屬前開經濟弱勢者，得補助個案管理服務費。\r\n2.家防基金補助對象：法院裁定家庭暴力加害人處遇計畫之戒酒治療（屬法院裁定之家暴個案不論是否屬經濟弱勢，均由家防基金補助及核銷）。                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      （二）補助額度及項目：\r\n1.每人每年度累計補助額度以4萬元為限（公務預算與家防基金合併計算）。\r\n2.限補助非屬健保之酒癮治療費用（即自費醫療項目），個案就醫當次屬健保醫療之項目，不得以本方案申請補助。\r\n3.本方案為部分補助。\r\n4.處置項目為門診、住院、個別心理治療、團體心理治療、家族治療等，需經醫師評估而定，安排治療療程。\r\n二、本市委託13家醫療院所，提供酒癮治療服務：財團法人私立高雄醫學大學附設中和紀念醫院、高雄市立凱旋醫院、樂安醫院、衛生福利部旗山醫院、長庚醫療財團法人高雄長庚紀念醫院、義大醫療財團法人義大醫院、高雄市立小港醫院（委託財團法人私立高雄醫學大學經營）、國軍高雄總醫院、靜和醫院、財團法人台灣省私立高雄仁愛之家附設慈惠醫院、耕心療癒診所、文心診所、希望心靈診所。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若家人或親友有網路成癮的問題可以找誰求助？",
        "answer": "一、網路成癮為現代的文明病之一，當您有網路成癮問題時，除家人朋友提供關懷外，亦建議可向專業的醫療院所及心理治療所尋求協助或撥打高雄市政府衛生局07-696-6602#3113諮詢。 \r\n二、目前高雄市針對網路成癮問題有10家醫院、22家診所及3家心理治療所，共35家醫療院所可提供專業的醫療服務，有關本市網路成癮治療服務資源可至本局官網查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "COVID-19疫苗基礎劑與追加劑接種應間隔多久？",
        "answer": "中央流行疫情指揮中心目前已開放6歲以上民眾追加劑接種莫德納次世代雙價疫苗，需與最後一劑基礎劑/基礎加強劑或前一劑追加劑應間隔至少12週（84天）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/136"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221210"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "檢舉違規吸菸時，如果我沒有辦法知道被檢舉人的身份，是不是就不能檢舉呢？",
        "answer": "菸害防制法的裁處要件需有吸菸者的年籍資料、違規影像及時間地點，衛生局才能據以查證及開罰該違規民眾，如您不知道被檢舉人身分，則建議您通報衛生局違規吸菸的地點、時間或常見違規時段，由稽查人員前往實地稽查輔導。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/90"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市公告309所學校通學步道為全面禁菸場所，故在通學步道吸菸者可罰多少錢？",
        "answer": "依據菸害防制法第15條第1項第13款規定，公告指定本市高中職及國中、小通學步道為禁菸場所，違反者，依同法第31條第1項規定，處新臺幣2仟元以上1萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛福部公告自103年起4月1日起，國家公園、國家自然公園、風景特定區及森林遊樂區之指定區域與公園綠地為除吸菸區外，不得吸菸之場所，故在該場所吸菸者可罰多少錢？",
        "answer": "依據菸害防制法第16條1項第4款規定：「其他經各級主管機關指定公告之場所及交通工具，除吸菸區外，不得吸菸； 未設吸菸區者，全面禁止吸菸」，故依法得設定吸菸區。違反者，依同法第31條第1項規定，處新臺幣2仟元以上1萬元以下罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150319"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未滿18歲的吸菸（含電子煙、加熱菸）者會被處罰嗎？",
        "answer": "未滿18歲的吸菸者必須要接受戒菸教育，如果沒有正當理由不依通知接受戒菸教育，父母或監護人會被處以新臺幣2千元至1萬元的罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "可以販售菸品（或電子煙、加熱菸）給說是要幫父母或其他成年人買菸的未滿18歲青少年？",
        "answer": "不論理由為何，任何人都不可以提供或販賣菸品給未滿18歲者的青少年，違反者會被處罰新臺幣1萬元至10萬元罰鍰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/95"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130307"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "電子稅務文件是甚麼？要如何申請電子稅務文件（如繳納證明、課稅明細等）？",
        "answer": "一、電子稅務文件是提供給民眾線上申請及下載相關稅務證明資料，所下載的電子檔案與稅捐機關核發紙本文件具有同等效力。\r\n二、可至財政部稅務入口網（https：//www.etax.nat.gov.tw/etwmain）線上服務項下電子稅務文件，利用自然人憑證、已註冊健保卡或其他相關憑證登入後，即可申請並下載所需電子稅務文件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230629"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "不服稅捐處分應如何救濟？",
        "answer": "復查：\r\n一、應於繳款書送達後，在繳納期間屆滿次日起30日內申請復查。\r\n二、無應納稅額者，應於核定通知書送達次日起30日內申請復查。\r\n三、依納稅人申報資料公告核定者，應於公告之次日起30日內申請復查。\r\n訴願：\r\n應於收到復查決定書或行政處分通知書次日起30日內提起訴願。\r\n行政訴訟：\r\n應於收到訴願決定書次日起2個月內提出訴訟狀。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397030000D/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府財政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "財政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "戶籍謄本如何申請？規費多少？",
        "answer": "一、戶籍謄本可以由本人親自辦理或委託他人申請。\r\n二、申請人可以在全國任一戶政事務所申請戶籍謄本。\r\n三、戶籍謄本規費每張新台幣15元。\r\n四、須備證件：\r\n（一）申請人（本人、利害關係人、受委託人）國民身分證正本、印章（可簽名）。\r\n（二）以利害關係人申請者，須繳附利害關係證明文件正本。\r\n（三）委託他人申請者，應另附當事人委託書或授權書（當事人事先填具）。另為確認委託人之真意，戶政事務所得依行政程序法第一章第六節之規定調查事實及證據，例如：以電話向委託人求證、由受託人提憑委託人身分證明文件影本等。\r\n（四）以上利害關係證明文件、委託書或授權書係在國外作成者，應經駐外單位驗證；如在大陸地區作成者，應經海基會驗證。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若無法取得墓碑亡者除戶謄本時，應如何處理？",
        "answer": "戶政事務所出具查無戶籍公文或證明或公文書代替。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理寺廟登記？",
        "answer": "依內政部頒布辦理寺廟登記須知規定，申請寺廟設立登記，應符合下列要件及準備相關表件：\r\n一、寺廟建築物應符合下列要件：\r\n（一）專供宗教使用並取得用途為寺廟之建築物使用執照。\r\n（二）建築物外觀具所屬宗教建築特色，或經所屬教會證明具該宗教建築特色。\r\n（三）有供奉神佛像供人膜拜，從事宗教活動事實。\r\n二、符合上述三項要件者，寺廟負責人可檢具以下表件向寺廟所在地區公所申辦設立登記，經公所初審後函轉本局核辦：\r\n（一）登記申請書。\r\n（二）寺廟負責人國民身分證正背面影本或戶口名簿影本等身分證明文件。\r\n（三）寺廟登記概況表三份。\r\n（四）法物清冊四份。\r\n（五）信徒或執事名冊、願任同意書及證明文件各四份。\r\n（六）組織或管理章程及信徒或執事會議紀錄各四份。\r\n（七）寺廟圖記及負責人印鑑式四份。\r\n（八）房屋使用執照。\r\n（九）建築改良物登記（簿）謄本及土地登記（簿）謄本。\r\n（十）寺廟建築物外觀及主祀神佛像照片。\r\n（十一）加入所屬教會之證明文件，無則免附。\r\n（十二）土地及建築物所有權人捐贈同意書及印鑑證明。土地及建築物已依土地登記規則第一百零四條規定註記者，附更名登記同意書及印鑑證明。\r\n三、申請辦理寺廟登記應備表件及表件範例可至高雄市政府民政局首頁＞民政大家族＞書表下載＞高雄市寺廟辦理「設立登記」作業流程、相關申請書表件及會議紀錄參考範例。（網址：http：//cabu.kcg.gov.tw/Web/）瀏覽查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "寒暑假兒少餐食兌換券之申請條件及服務內容為何",
        "answer": "答：\r\n一、申請條件：\r\n本市未領取社會救助之弱勢家庭國中小學生，經社會局社會福利服務中心社工員評估有需要者，由社福中心協助提出申請，並與教育局安心餐券對象（低收入戶）不重複。\r\n二、服務內容：\r\n由社會局印製兒少餐食兌換券，兒童及少年於寒暑假期間，可持兌換券至指定之便利超商或連鎖便當店，換取便當、速食、飯糰、麵包、自助區商品、泡麵、罐頭或非酒精類飲品等可供溫飽之食物。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "實施酒測之標準程序。",
        "answer": "（一）取締酒駕標準程序\r\n1、指揮經客觀、合理判斷有酒後駕車徵兆（如車輛蛇行、亂鳴喇叭、駕駛人面帶酒容、臉色潮紅或鐵青、眼神恍惚、嘔吐或有明顯酒味等），且可能發生危害之車輛至適當處所，由執勤人員告知駕駛人，警方目前正在執行取締酒後駕車勤務，並以酒精檢知器檢知或觀察駕駛人體外表徵，辨明有無飲酒徵兆，不得要求駕駛人以吐氣方式判別有無飲酒。\r\n2、詢問受測者飲用酒類或其他類似物結束時間，其距檢測時已達十五分鐘以上者，即予檢測。但遇有受測者不告知該結束時間或距該結束時間未達十五分鐘者，告知其可於漱口或距該結束時間達十五分鐘後進行檢測；有請求漱口者，提供漱口。\r\n3、如有照相、錄影、錄音，應事先告知受測人員。\r\n4、應告知受測者之事項：\r\n（1） 儀器測定之流程及注意事項。\r\n（2） 如吹氣不足，儀器無法完成取樣，必須重新檢測。\r\n5、實施檢測結束，告知受測人檢測結果，並請受測者在酒精測定列印紙（單）上簽名確認；駕駛人吐氣所含酒精濃度經執勤員警完成檢測後，不論有無超過規定標準，不得實施第二次檢測。\r\n（1） 勸導代替舉發：駕駛人吐氣所含酒精濃度達每公升○一五毫克以上未滿每公升○一八毫克之未肇事案件，且無不能安全駕駛情形者，應當場告知其違規事實，指導其法令規定，勸告其避免再次違反，及當場填製交通違規勸導單，並人車放行。\r\n（2） 違反交通法規未觸犯刑法者：駕駛人吐氣所含酒精濃度達每公升○一八毫克以上未滿每公升○二五毫克或血液中酒精濃度達百分之○○三以上未滿百分之○○五者，製單舉發，並當場移置保管其車輛。\r\n（3） 觸犯刑法者：駕駛人吐氣所含酒精濃度達每公升○二五毫克以上或血液中酒精濃度達百分之○○五以上者，應移送法辦，並製單舉發，委託合格駕駛人駛離或當場移置保管其車輛；對於有其他情事足認服用酒類或其他相類之物，致不能安全駕駛者，已符合刑法第一百八十五條之三第一項第二款之要件，也應依規定移送法辦。\r\n6、駕駛人拒測：\r\n經執勤人員勸導並告知拒測之法律效果 （處新臺幣十八萬元罰鍰，並當場移置保管該汽機車、吊銷其駕駛執照及施以道路交通安全講習；如肇事致人重傷或死亡者，吊銷其駕駛執照，並不得再考領）後，如受測人仍拒絕接受檢測，即依道路交通管理處罰條例第三十五條第四項規定製單舉發；對於有其他情事足認服用酒類或其他相類之物，致不能安全駕駛者，已符合刑法第一百八十五條之三第一項第二款之要件，應依刑事訴訟法第八十八條移送法辦。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "要如何成為動物園的志工？",
        "answer": "請見動物園網站志願服務加入志工。如有相關問題，請洽07-5215187分機539林小姐詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "其他"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市建立運動中心的規劃？",
        "answer": "一、市府以推動至少10座運動中心為目標，依據行政區人口數及密度、交通易達性、基地土地條件、市場需求、市府財源等條件進行綜整評估，整合跨局處資源以新建、媒合校園、活化現有場館及空間，完善既有運動園區，結合捷運聯開及社宅合建等策略同時進行。目前已規劃於14個行政區設定14座，其中6座（前鎮、鹽埕、前金、美濃、大寮、路竹）採開放校園結合學校既有設施策略設定；鳳山、苓雅、左營係以完善及活化既有運動園區及場館空間設定。\r\n二、 鳳山、苓雅、大寮、左營及美濃運動中心現已開放營運中，其餘運動中心均依照預定期程執行中，將陸續於111年至114年陸續完工。分布在高雄市各區的運動中心將具備多功能空間，包括新型態健身房、瑜珈韻律教室、全齡體適能訓練室、綜合球場，滿足市民各式運動興趣。\r\n三、 考量全市整體發展及行政資源分配之合理性，現階段會將新建運動中心的資源優先挹注於其他尚無運動中心之行政區。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "發現住宅大樓內有人疑似吸毒可以怎麼處理？",
        "answer": "發現住宅大樓有燒塑膠味或可疑人事物，可撥打法務部「檢舉藥頭專線0800-024099按2」或110檢警調偵辦，並嚴守個人資料保密措施，以保障檢舉人人身安全。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "3"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市有哪些醫事機構有提供藥癮戒治資源呢？",
        "answer": "1.本市有20間衛福部指定藥癮戒治機構，名單如下：\r\n（1）財團法人私立高雄醫學大學附設中和紀念醫院\r\n（2）高雄市立凱旋醫院\r\n（3）國軍高雄總醫院附設民眾診療服務處\r\n（4）高雄榮民總醫院\r\n（5）財團法人台灣省私立高雄仁愛之家附設慈惠醫院\r\n（6）義大醫療財團法人義大醫院\r\n（7）長庚醫療財團法人高雄長庚紀念醫院\r\n（8）衛生福利部旗山醫院\r\n（9）阮綜合醫療社團法人阮綜合醫院\r\n（10）國軍高雄總醫院左營分院\r\n（11）高雄市立聯合醫院\r\n（12）靜和醫院\r\n（13）樂安醫院\r\n（14）高雄市立小港醫院\r\n（15）高雄市立大同醫院\r\n（16）維心診所\r\n（17）陽光診所\r\n（18）靜安診所\r\n（19）幸生診所\r\n（20）梓安診所\r\n2.本市亦貼心設定6個偏遠地區衛星給藥點，使偏遠地區藥癮個案能簡便取得替代治療，地點如下：\r\n（1）高雄市立旗津醫院\r\n（2）高雄市立岡山醫院\r\n（3）梓官區衛生所\r\n（4）六龜區衛生所\r\n（5）杉林區衛生所\r\n（6）美濃區衛生所\r\n3.另外，針對上述治療，衛福部皆有提供藥癮治療費用補助，18歲（含）以上每年補助35，000元（為限）；未滿18歲以下每年補助40，000元（為限），協助降低就醫障礙。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我目前在高雄進行替代治療（服用美沙冬），但因工作關係需要去外縣市工作一個月，會造成中斷服藥該怎麼辦？",
        "answer": "針對服用美沙冬之藥癮者，如需至外縣市工作，醫療機構可提供跨區給藥服務，請您至原治療之醫療機構詢問如何申請及相關注意事項。\r\n※申請資格條件\r\n1.於同一治療醫療機構接受美沙冬治療達3個月以上，無連續缺席14天等中斷治療情事。\r\n2.最近1週服藥劑量調整未逾10％（劑量相對標準）。 \r\n3.最近2週平均出席率高於70％\r\n5.治療期間無重大違規事件。 \r\n6.無身心疾病需緊急處置。\r\n7.承諾遵守轉出及轉入醫療機構，對於跨區給藥服務所訂定之各項規定及收費標準。\r\n※申請流程：（請向原治療醫療院所申請跨區給藥轉出服務）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "消費爭議如何申訴？",
        "answer": "有關申訴方式，可至行政院消費者保護會網站（http：//www.cpc.ey.gov.tw/），點選「申訴調解」，再點選「線上申請」，之後依照網頁頁面說明操作，直接透過網路提出申訴；或者，也可用書面繕寫申訴人之姓名、地址、電話，以及業者之名稱、地址、電話及申訴問題的內容，傳真至本府消費者服務中心：07-3312813或07-3308355即可。\r\n\r\n如有任何消費爭議問題，也可撥打 1950 專線進行諮詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397410000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "行政暨國際處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "行政暨國際事務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何報名高雄國際馬拉松活動是否繳費有獎金嗎",
        "answer": "高雄國際馬拉松於2020年獲富邦人壽冠名贊助，更名為「高雄富邦馬拉松」，相關活動詳情，請至活動官網（網址：https：//sports.kcg.gov.tw/）或上官方臉書粉絲團：高雄富邦馬拉松查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "運動消費爭議如何循程序申訴？",
        "answer": "一、如遇運動消費爭議時，可依下述消費爭議處理程序向業者或市政府消費者服務中心提出申訴。未滿20歲之未成年人需由法定代理人之同意，始可進行申訴動作。\r\n　（一）本市運動消費爭議申訴窗口為消費者服務中心，申訴方式有三：\r\n　　1.親自至本市消費者服務中心填寫申訴資料表。\r\n　　2.進行線上申訴，網路線上申訴網址為：https：//appeal.cpc.ey.gov.tw/WWW/Default.aspx\r\n　　3.下載申訴資料表，填妥後傳真或郵寄各直轄市或縣市消費者服務中心。下載網址為：https：//secret.kcg.gov.tw/article-tw-717-3027\r\n　（二）運動消費爭議申訴案件將由消費者服務中心移文至運動發展局辦理第一階段申訴處理。\r\n　（三）運動發展局收到消費者服務中心移文單後，將發函予被申訴之業者，由業者針對申訴事項與申訴人進行協調，並回覆結果。\r\n　（四）經第一階段申訴後，消費者若認為未獲業者妥適處理，可向本市消費者保護官提出第二階段申訴，消費者保護官辦公室電話：（07）3373337。\r\n　（五）如經兩階段申訴均未獲妥適處理，可向本市調解委員會申請調解。\r\n　（六）市政府消費者服務中心電話：（07）3368333（四維行政中心）；地址：高雄市四維三路2號9樓。運動發展局電話：（07）5813680；地址：高雄市左營區世運大道100號。\r\n\r\n二、依據消費者保護法第43條規定：發生消費爭議時，消費者得向企業經營者、消費者保護團體或消費者服務中心或其分中心申訴。企業經營者接獲申訴後應於15日內妥適處理，消費者未獲妥適處理時，得向消費者保護官申訴。消費者保護法第44條：如經兩次申訴均未能獲妥適處理時，得申請消費爭議調解。\r\n\r\n三、教育部體育署訂頒之「健身中心定型化契約應記載暨不得記載事項」條文可至教育部主管法規查詢系統查詢下載。網址：http：//edu.law.moe.gov.tw/index.aspx。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請借用場地借用程序",
        "answer": "一、請於辦理活動日前25日至3個月內採紙本或線上申請：\r\n（一）紙本申請：經電洽運動發展局運動設施科（電話：（07）5813680＃201-210）詢問場地檔期許可後，填列申請表並附計畫書送運動發展局申請。\r\n（二）線上申請：\r\n1.一般使用對象：請至運動發展局首頁（網址：https：//sports.kcg.gov.tw/）於網頁下方點選場地申請使用系統，查詢檔期並註冊登入，點選場地進行線上申請。\r\n2.符合法規優惠對象者：請至運動發展局首頁（網址：https：//sports.kcg.gov.tw/）於網頁下方點選場地申請使用系統，查詢檔期並註冊登入，預登檔期後，匯出紙本申請表填列後附計畫書送運動發展局申請。\r\n3.前項符合法規優惠者請參閱高雄市政府運動發展局運動場地使用管理規則，請至運動發展局首頁（網址：https：//sports.kcg.gov.tw/）於快捷服務選單點選場館介紹再點選場地相關法令－高雄市政府運動發展局運動場地使用管理規則。\r\n二、有關場地申請使用流程可至運動發展局首頁（網址：https：//sports.kcg.gov.tw/）快捷服務選單點選場館介紹，再點選場地申請使用流程查詢。或電洽運動發展局運動設施科，電話：（07）5813680＃201-210。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "各場館器材損壞、環境或服務之建議如何反映？",
        "answer": "若運動發展局所屬各場館有設施及器材損壞，或針對環境及服務有任何建議，可向場館主管或工作人員即時反應，場館連絡電話可至運動發展局首頁（網址：https：//sports.kcg.gov.tw/）於快捷服務選單點選場館介紹/體育場館地再分別點選場地位址電話，亦可電洽運動發展局運動設施科，電話：（07）5813680＃201-209。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市體育有功人員表揚典禮是要表揚什麼樣的人？是怎麼選出的？何時開始評選？如何得知資訊？",
        "answer": "一、高雄市體育有功人員表揚典禮表揚目的：\r\n為表揚本市傑出運動選手、優秀教練、裁判及長期推展體育活動具有卓越貢獻者，於每年國民體育日（九月九日）前，邀請市府長官及本市體育總會及各單項委員會及體育記者等蒞臨，由市長頒發獎座予獲獎人員，一同見證高雄體育成就之榮耀。\r\n二、高雄市體育有功人員申請及評選方式：\r\n（一）每年5月於運動發展局官網公告受理申請及收件辦法（6月30日前收件）。\r\n（二）遴聘評委：由運動發展局依據「高雄市體育有功人員表揚要點」規定，遴聘5至7人籌組評選委員會負責評選。\r\n（三）評選評定：由運動發展局於每年7月召集評審委員會，完成評定表揚名單，並公告於運動發展局官網。\r\n三、表揚依據及對象團體，依高雄市體育有功人員表揚要點，共計表揚傑出選手、績優教練、優秀裁判、績優體育團體、熱心體育、卓越貢獻、終身成就等7項類別之團體及個人獎項。詳情請至運動發展局官網最新消息查詢：\r\nhttps：//sports.kcg.gov.tw/ActivitiesListC006100.aspx",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210310"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "教育"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我是剛畢業出社會的青年，請問你們是否有創業資源能運用？",
        "answer": "本府青年局提供創業輔導諮詢服務，可撥打創業輔導諮詢專線：07-7995678#2385 林小姐，青年局將針對實際諮詢過後的問題與需求，提供適合的創業輔導相關資源，並就個別狀況提出有效且快速的改善方案。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230413"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申請社團活動補助？活動類型及補助金額？",
        "answer": "依據要點規定必須是高雄市的公私立大專院校或高中職正式核准成立的社團、學生自治組織或團體，才具有申請資格。\r\n1.補助活動範圍，為公共展演、公開競技、參訪觀摩、志願服務、培訓研習、體驗學習、城市交流或其他經本府青年局認可之團體活動。\r\n2.一般案件社團可以指派活動參與人代表申請；三校以上聯合於本市主辦之跨校性活動、十校以上聯合於本市主辦之全國性活動，必須由學校代為申請。\r\n3.補助金額：每案以新台幣二萬元為限。但三校以上聯合於本市主辦之跨校性活動，每案以十萬元為限；十校以上聯合於本市主辦之全國性活動，每案以二十萬元為上限。\r\n4.活動前20日，以親送或掛號郵寄（以送達本府青年局收件日期為準）申請文件至本府青年局（綜合規劃科）\r\n申請人如有任何疑問歡迎電洽本府青年局（07-7995678分機2341、2342），將有專人提供諮詢服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青年創業補助申請條件為何？",
        "answer": "一、符合以下資格條件者，均能提出申請。\r\n【公司、商業登記或有稅籍登記之青創事業】：\r\n1. 於107年1月1日至112年3月12日於本市設立登記。\r\n2. 資本額 1，000 萬元以下。\r\n【公司代表人或商業負責人】：年齡 18 歲以上 45 歲以下設籍於本市之中華民國國民。\r\n\r\n二、同一事業以提出申請一件為限，過去曾獲本府青年局青創補助者，不予補助。不同事業但其代表人或負責人相同者，視為同一申請人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230414"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青年創業補助項目有哪些？",
        "answer": "每案補助金額最高15萬元，補助項目如下：\r\n一、營業場所租金\r\n1.補助以10萬元為限，每月最高補助2萬元。\r\n2.營業場所之所有人或出租人為申請事業之代表人或負責人、其配偶或前兩者之二親等內直系親屬（含直系血親及直系姻親）者，不予補助。\r\n\r\n二、營業用生財器具\r\n1.補助以7萬元為限，補助比例最高70％。\r\n2.僅限補助計畫期程內新購之生財器具，且應與主要營業項目具直接相關性，但不包括事務性及裝潢性材料設備器具。\r\n3.單一品項購置金額不得低於1萬元。\r\n\r\n三、行銷方案：\r\n1.補助以3萬元為限，補助比例最高70％。\r\n2.行銷方案包含補助計畫期程內網際網路付費廣告、關鍵字廣告、搜尋引擎優化、部落客行銷、社群媒體廣告、電視或廣播媒體廣告、實體看板或招牌廣告、電視牆廣告及大眾運輸交通工具廣告。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230414"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青創事業參展補助申請條件為何？",
        "answer": "符合以下資格條件者，均能提出申請。\r\n【公司或商業登記】：\r\n1.於104年1月1日以後於本市設立登記。\r\n2.資本額1，000萬元以下。\r\n【公司代表人或商業負責人】：年齡18歲以上45歲以下設籍於本市之中華民國國民。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230414"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青創事業參展補助項目有哪些？",
        "answer": "一、參加國內展覽，最高補助3萬元；參加國外展覽，最高補助10萬元。\r\n二、補助項目如下：\r\n1.補助參展報名費、場地租金、參展工作人員之交通費及住宿費。\r\n2.參展工作人員之交通費，每案補助以5人為上限，以搭乘大眾運輸交通工具為限。參加國外展覽搭乘飛機以搭乘經濟艙座位為限。\r\n3.參展工作人員之住宿費，每案補助以5人為上限，每人每天不得超過1，000元。\r\n4.各補助項目以補助經費70％為上限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230414"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「高雄市政府青年局補助創業育成機構及青年職涯發展活動計畫」之案件如何進行審查？",
        "answer": "有關本補助之審查程序及原則如下：\r\n1.申請補助金額未逾30萬元之案件，由本府青年局審查。\r\n2.申請補助金額30萬元以上或案件性質特殊者，本府青年局受理後應提送高雄市政府青年局補助創業育成機構審查會審查。\r\n3.補助金額之審查，應參酌參與人數、活動性質、活動內容、活動地區及活動時間等因素。\r\n4.申請補助金額超出補助額度者，申請單位應於審查會中提出報告，經審查會審查通過者，得增加補助金額。\r\n5.申請案件經審查通過者，由本府青年局發給核准函。\r\n6.審查會之組成、運作及其他相關事項，由本府青年局另定之。\r\n歡迎電洽本府青年局創業輔導科（07-7995678分機2386賀小姐）詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230414"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青創貸款利息補貼計畫申請期間為何？",
        "answer": "112年9月1日起至113年8月31日止。若預算用罄，則提前截止收件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "吸食（施用）毒品會有什麼處罰？",
        "answer": "1.毒品危害防制條例依據施用毒品等級有不同之處罰：\r\n（1）施用第一級毒品者，處6月以上5年以下有期徒刑。\r\n（2）施用第二級毒品者，處3年以下有期徒刑。\r\n（3）施用第三、四級毒品者，處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰，並接受4至8小時毒品危害講習。\r\n2.吸食或施打煙毒或麻醉藥品以外之迷幻物品者，依社會秩序維護法第66條，處3日以下拘留或新臺幣1萬8仟元以下罰鍰。\r\n3.另外製造、運輸、販賣、持有、或引誘他人施用或轉讓毒品也會有不同的刑罰。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我原本到收托兒童家裡照顧小孩，可以改在自宅收托嗎？",
        "answer": "一、提供居家式托育服務者之類型分為兩類：\r\n（一）在宅托育服務：即托育人員於服務登記處所（如自宅）提供托育服務。\r\n（二）到宅托育服務：即托育人員至兒童住所或其他指定處所提供托育服務。\r\n二、到宅托育人員若要在自宅收托，屬於變更托育服務類型，須申請換發居家式托育服務登記證書。\r\n三、托育人員應事先填具申請書，並檢附原服務登記證書及相關變更事項之證明文件至所屬本市居家托育服務中心申請變更，由中心進行托育環境安全檢核通過，並由社會局核准後，始得於變更後之服務登記處所提供托育服務。\r\n四、洽詢電話：\r\n托育服務諮詢專線：3943322或社會局兒少科：3373379-80。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問本市單親家園設定在哪裡？入住條件為何？",
        "answer": "一、高雄市政府社會局設定4處單親家園，有：山明家園（小港區山明社區）、翠華家園（左營區翠華一期社區及二期社區）及向陽家園（鳳山區五甲社區），共計4處，總計71戶。另為落實性別平等目標及福利資源有效運用，開放男性單親家長申請入住。\r\n二、單親家園主要提供短期居住服務、諮詢服務、就業輔導、親職教育、生涯規劃、課後輔導、諮商輔導等，協助受助家庭生活改善與家庭重建。\r\n三、入住資格：設籍本市市民或居留地址登記於本市之非本國籍民眾，符合下列各款規定者，得申請租用：\r\n（一）申請人之家庭有高雄市弱勢單親家庭扶助辦法第三條各款情形之一，且由父或母獨力扶養未滿18歲未婚子女。\r\n（二）申請人及其子女均無自有住宅。\r\n（三）申請人及其子女之總收入平均每人每月未達本市當年度最低生活費之2.5倍。\r\n（四）申請人及其子女之動產平均分配每人未達新臺幣35萬元。\r\n（五）申請人或其子女能自理家庭生活。\r\n（六）申請人及其子女經醫師診斷未患有酒癮、藥癮及精神疾病。惟申請人及其子女雖罹患精神疾病，若經醫師診斷證明病情穩定且不需住院治療，並經本局評估適合者，不在此限。\r\n（七）申請人及其子女無安全顧慮，不需庇護。\r\n（八）申請人及其子女無不適合團體生活之習性或偏差行為。\r\n（九）申請人及其子女有接受輔導之意願。\r\n四、租用期間：以1年為原則，經評估得續約，以1次為限，居住期間最多2年。\r\n五、租金：依坪數大小及地段，每戶每月租金定為3500元、4000元及4500元三種承租金額。\r\n六、申請文件：\r\n（一）全戶戶籍資料（如欲縮短審核時間者，可自行檢附新式戶口名簿）或居留證明。\r\n（二）出具申請人及其子女國稅局開立最新年度各類所得資料、財產歸屬資料清單及綜合所得稅籍資料清單。\r\n（三）申請人及其子女之最近三個月內區域醫院出具之檢查證明（含X光及尿液）。（六歲以下子女附兒童健康手冊即可）\r\n（四）其他相關證明文件。\r\n七、洽詢電話：\r\n（一）小港山明家園，（07）-803-7227。\r\n（二）左營翠華家園，（07）-588-0013。\r\n（三）鳳山向陽家園，（07）-719-1450、741-9271。\r\n（四）高雄市政府社會局婦女及保護服務科。聯絡電話： （07）-3303353",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市的老人搭乘捷運、公車、渡輪有沒有優惠？如何辦理？",
        "answer": "一、設籍本市年滿65歲以上市民及年滿55歲以上原住民，可至本市社會局、各區公所或各捷運站辦理優惠記名卡（敬老卡），可免費搭乘本市平面道路公共車船（不含觀光路線及航線）；另搭乘捷運享有半價優惠。自113年1月1日起，本市年滿65歲以上市民及年滿55歲以上原住民生日當月第1個工作日即可申辦敬老卡，除享有免費搭乘本市公共車船（不含觀光路線及航線）外，另享每年1，200點社福點數，可使用於高雄捷運及特約計程車。使用規範詳見高雄市政府社會局公告。\r\n二、辦理地點：本市社會局、各區公所或各捷運站。\r\n三、應備文件：身分證正本、印章、2吋正面照片1張。\r\n四、承辦單位：社會局老人福利科 洽詢電話：（07）336-8333轉2448",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請低收入戶之資格為何如何申請？",
        "answer": "一、補助條件\r\n（一）需設籍並實際居住本市市民\r\n（二）家庭總收入平均分配全家人口每人每月未超過最低生活費113年度每人每月不得超過14，419元\r\n（三）動產規定每人之存款本金有價證券財產交易投資中獎所得車輛及其他一次性給付等合計不得超過新台幣8萬元\r\n（四）不動產規定全家人口之土地公告現值及房屋評定標準價格合計不超過新台幣374萬元\r\n二、應備文件\r\n（一）申請調查表至區公所填寫\r\n（二）申請人身分證印章郵局存摺封面影本\r\n（三）其他證明醫院診斷證明書學生證在營服役證明等\r\n三、服務單位洽詢電話：本市各區公所社會經課里辦公處、社會局救助科3368333轉3372、2064",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "道路臨時使用申請方式",
        "answer": "【紙本遞送】道路臨時使用申請作業相關文件，請至\r\n工務局道路養護工程處/便民服務／流程及表單下載／道路及人行道類別／道路臨時使用申請作業相關文件（112年7月）-（網址：https：//kgo.kcg.gov.tw）\r\n\r\n【電話傳真】道路臨時使用申請作業相關文件，請傳真至\r\n四維養護工程隊：07-3418251\r\n鳳山養護工程隊：07-7901323\r\n岡山養護工程隊：07-6119148\r\n旗美養護工程隊：07-6625594\r\n注意事項傳真後請另致電各養護隊確認是否收到。四維隊：07-3421418。鳳山隊：07-7998366。岡山隊：07-6119599。旗美隊：07-6626635。\r\n\r\n【網路線上】道路臨時使用申請作業，請至\r\n道路臨時使用網路線上申請-（網址：https：//kgo.kcg.gov.tw/apply/134？type=1）\r\n承辦單位：四維養護工程隊\r\n電話：3421418轉1101\r\n承辦單位：鳳山養護工程隊\r\n電話：7998366轉200\r\n承辦單位：岡山養護工程隊\r\n電話：6119599轉202\r\n承辦單位：旗美養護工程隊\r\n電話：6626635轉168",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果大樓的區分所有權人會議程序有問題，行政機關是否可以撤銷？",
        "answer": "依據內政部營建署92年3月13日營署建管字第0920010484號函釋略以：「所詢公寓大廈區分所有權人會議之開議，未達區分所有權人法定人數之出席時，行政機關得否據以作成該次會議自屬無效之處分疑義乙節，查公寓大廈管理條例暨施行細則尚無相關規定。」，依上開函釋說明，若該次會議有所爭議，應再召開區分所有權人會議或逕循司法途徑解決。\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第六課\r\n電話：07-3368333轉2423",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問公寓大廈漏水的修繕責任及費用，要由誰來負擔呢？",
        "answer": "首先要先看該漏水的部分是屬於專有部分、約定專用還是共用部分、約定共用部分，才可決定是誰有修繕的義務。一般來說，所謂的專有部分是指所有權人住家內的使用空間、外牆、陽台、露台、花台等，而約定專用是指經由規約或區分所有權人會議的決議，將共用部分，特別約定給特定區分所有權人使用，除此之外，其他部分都是屬於共用部分或約定共用部分。\r\n而專有部分、約定專用部分的修繕、管理、維護，由各該區分所有權人或約定專用部分之使用人為之，並負擔該費用。共用部分、約定共用部分之修繕、管理、維護，由管理負責人或管理委員會為之。其費用由公共基金支付或由區分所有權人按其共有之應有部分比例分擔。但如果漏水的原因可歸責於區分所有權人之事由所導致者（例如：住戶屋內裝潢，更改水電管路等），則修繕費由該區分所有權人負擔，而該費用區分所有權人會議或規約另有規定者，則從其規定。\r\n\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第六課\r\n電話：07-3368333轉2423",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問政府拆除廣告物的標準為何？",
        "answer": "依本府111年6月29日公告「高雄市政府工務局違規招牌廣告及樹立廣告執行計畫」，如違規廣告物屬執行計畫內列為優先處理者，由本局依建築法及高雄市廣告物管理自治條例相關規定處以罰鍰並命其限期拆除，逾期未拆除，得按次處罰，必要時得依行政執行法即時強制之規定逕予拆除。\r\n\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第七課\r\n電話：3368333-3350",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關房屋遮雨棚架是否屬於違章建築，認定標準及後續處理為何？",
        "answer": "依建築法第25條第1項相關規定，「建築物非經申請直轄市、縣（市）（局）主管建築機關之審查許可並發給執照，不得擅自建造或使用或拆除。」如未依法申請許可而擅自建築，即屬違章建築認定範疇。其後續處理，依個案事實認定及「高雄市政府工務局處理違章建築執行要點」之規定辦理。\r\n\r\n承辦單位：違章建築處理大隊查報組\r\n電話：5618712轉102",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "海葬應如何申請？",
        "answer": "一、準備資料：申請人身分證正反面影本、印章、亡者除戶謄本、火化許可及骨灰再處理證明。\r\n二、申請海葬許可證明：填寫【海葬申請書】、【同意書】及出海人員名冊。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市民集團結婚申請",
        "answer": "一、報名資格及報名方式以本局最新公告為主。\r\n二、相關報名資料於開放報名期間放置於本局網站最新消息。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/48"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市老人免費健康檢查相關資訊",
        "answer": "（一）服務對象： \r\n設籍本市年滿65歲以上長者及55歲以上原住民。 \r\n（二）檢查日期：依衛生局公告日。\r\n（三）113年健康檢查內容：\r\n1.成人預防保健服務項目\r\n2.胸部X光檢查\r\n3.甲狀腺刺激荷爾蒙\r\n4.心電圖\r\n5.營養篩檢\r\n（四）檢查注意事項\r\n1.攜帶身分證及健保卡（原住民長者請多攜帶戶口名簿）\r\n2.空腹6-8小時\r\n3.依居住所就近性或個人意願至合約醫療院所受檢\r\n4.若適逢國定假日請逕洽各院所服務時間\r\n5.相關資訊依高雄市政府衛生局公告為主，衛生局服務專線：（07）7134000轉5128，亦可洽詢各區衛生所。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "繼承人若未於限期內申辦繼承登記，其所遺不動產處理程序？（未辦繼承登記業務-8）",
        "answer": "（一）自繼承開始之日起，逾1年未辦理繼承登記者，經地政機關查明後，由所轄各地政事務所每年4月1日辦理公告並通知繼承人於3個月內申請登記，逾期仍未申請者，由地政局予以列冊管理。\r\n（二）前項列冊管理期間為15年，逾期仍未申請登記者，移請國有財產署公開標售。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公告地價：（地價業務-1）",
        "answer": "政府依平均地權條例第14條、第15條舉辦規定地價或重新規定地價時所公告之地價，稱為公告地價；作為土地所有權人申報地價之參考。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申報地價：（地價業務-2）",
        "answer": "土地所有權人於申報地價期間參照公告地價申報或未申報，經政府依平均地權條例第16條及同條例施行細則第21條核定之地價，稱為申報地價；作為課徵地價稅之依據。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公告土地現值：（地價業務-3）",
        "answer": "政府依平均地權條例第46條編製土地現值表於每年1月1日公告，稱為公告土地現值；作為土地移轉或設定典權時，申報土地移轉現值之參考，並作為主管機關審核土地移轉現值之依據。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "前次移轉現值：（地價業務-4）",
        "answer": "土地所有權人於移轉或設定典權時，政府據以核計土地增值稅所採認該土地前次取得或設定典權時申報之現值，稱為前次移轉現值；作為起算土地漲價總數額之基礎。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "第一次規定之地價：（地價業務-5）",
        "answer": "平均地權條例第38條所稱第一次規定之地價，於民國53年以後者，指依同條例第二章規定地價有關程序辦理之地價（核定後之申報地價），於民國53年以前者，指依土地法第四編第二章地價及改良物價有關程序辦理之地價（法定地價）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請不動產估價師開業證書應備具那些文件？（地價業務-6）",
        "answer": "1.申請書。\r\n2.不動產估價師證書及其影本。\r\n3.實際從事不動產估價業務達二年以上之估價經驗證明文件及其影本。\r\n4.身分證明文件影本。\r\n5.本人最近一年內二吋半身照片二張。駁回申請時，應退還前項第二款至第五款之文件。第一項申請人為外國人者，直轄市或縣（市）主管機關於審查合於規定，報經中央主管機關許可後，始得核發開業證書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "不動產估價師法第五條所稱「實際從事估價業務達二年以上者」為何？（地價業務-7）",
        "answer": "1.在開業不動產估價師事務所實際從事估價工作累計二年以上者。\r\n2.在機關、公營機構或登記有案之民營機構實際從事估價工作累計二年以上者。\r\n3.符合本法第44條第2項得應不動產估價師特種考試資格者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "不動產估價師遷移原開業縣市應具備哪些文件？（地價業務-9）",
        "answer": "不動產估價師事務所遷移於核准登記開業之直轄市或縣（市）以外地區時，應檢附原開業證書向原登記之主管機關申請核轉遷移登記。並應具備下列文件向原登記主管機關申請：\r\n1.申請書\r\n2.原開業證書\r\n3.身分證明文件影本\r\n4.本人最近一年內二吋半身照片二張",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "欲拋棄繼承權者應如何辦理拋棄？（未辦繼承登記業務-4）",
        "answer": "繼承人拋棄繼承權，應於知悉其得繼承之時起3個月內，以書面向法院為之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何時辦理實價登錄申報資訊？（地價業務-10）",
        "answer": "一、買賣案件：權利人及義務人於辦理不動產買賣案件時，應於登記案件送地政事務所收件時一併申報。\r\n二、租賃案件：\r\n（一）經紀業居間或代理成交之租賃案件，應於簽 訂租賃契約書之日起30日內，申報實價登錄。\r\n（二）112年9月1日以後包租業之租賃住宅轉租案件，應於簽訂轉租契約之日起30日內申報登錄。 \r\n三、預售屋買賣及解約申報案件：\r\n（一）110年7月1日以後簽訂預售屋買賣契約，應於訂約之日起30日內申報登錄。\r\n（二）112年7月1日以後解除預售屋買賣契約案件，應於解約之日起30日內申報登錄。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/132"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "實價登錄申報方式為何？（地價業務-11）",
        "answer": "一、買賣案件：\r\n（一）網際網路申報：\r\n1.憑證登錄、線上申報：（A1）（配合系統建置時程辦理，目前尚未完成）：\r\n買賣雙方協議由其中一人或其代理人於申請登記前，使用自然人憑證或其他身分驗證方式透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」登打資料後，經全體當事人身分驗證程序，取得申報書序號，無須列印「不動產成交案件實際資訊申報書（買賣）」紙本，並於登記案件申請書備註欄登載申報書序號後送件至地政事務所收件。\r\n2.線上登錄 、紙本送件 （A2）：\r\n買賣雙方協議由其中一人或其代理人得於申請登記前，無須使用憑證，可透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」登錄申報資料，取得申報書序號，並列印「不動產成交案件實際資訊申報書買賣」紙本，由買賣雙方及其代理人簽章確認後，併同登記案件送件至地政事務所收件。\r\n（二）紙本申報（A3）：\r\n買賣雙方及其代理人於買賣案件送件登記前，填具「不動產成交案件實際資訊申報書買賣」紙本申報書，由買賣雙方及其代理人簽章確認後，併同登記案件送件至地政事務所收件。\r\n二、租賃案件：\r\n（一）網際網路申報：\r\n1.憑證登錄、線上申報（C1）：\r\n透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」申報者，經紀業或包租業應以工商憑證申報進行驗證，相關標示資訊需由申報人自行輸入。\r\n2.線上登錄、紙本送件（C2）：\r\n如無憑證者，亦得透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」登錄，並於完成線上登錄 後印製紙本2份，由申報人代理人簽章確認，並送件至地政事務所收件。\r\n（二）紙本申報（C3）：\r\n由申報人或代理人填具「不動產成交案件實際資訊申報書（租賃）」紙本申報書，於簽章後送件至地政事務所收件。\r\n三、預售屋買賣案件：\r\n（一）網際網路申報：\r\n1.憑證登錄、線上申報（B1）：\r\n透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」申報者，經紀業應以工商憑證申報、銷售預售屋者（不動產開發業或自然人）應以工商憑證或自然人憑證申報進行驗證。\r\n2.線上登錄、紙本送件（B2）：\r\n如無憑證者，亦得透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」登錄，並於完成線上登錄後印製紙本2份，由申報人代理人簽章確認，並送件至地政事務所收件。\r\n（二）紙本申報（B3）：\r\n由申報人或代理人填具「不動產成交案件實際資訊申報書（預售屋）」紙本申報書，於簽章後送件至地政事務所收件。\r\n四、預售屋買賣解約案件：\r\n（一）網際網路申報：\r\n1.憑證登錄、線上申報（H1）\r\n透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」申報者，銷售預售屋者（不動產開發業或自然人）應以工商憑證或自然人憑證申報進行驗證。\r\n2.線上登錄、紙本送件（H2）\r\n如無憑證者，仍請透過網際網路之「不動產成交及預售屋備查資訊申報網」登錄，並於完成線上登錄後印製紙本2份，由申報人代理人簽章確認，並送件至地政事務所收件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/134"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "圖書借閱證遺失時應如何辦理？",
        "answer": "高市圖借閱證如有遺失或損壞，請就近向本市各分館辦理掛失登記；申請補發借書證時，須檢具身份證明文件，繳交行政規費新台幣三十元。補辦為身分證借閱證則不收費用。借閱證若因未掛失或轉借而發生冒用情事，所發生損害由原持有人負責。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "圖書借閱證過期怎麼辦？",
        "answer": "借閱證應依高市圖規定每六年驗證乙次，憑身份證件與相關證明文件至高市圖總館或各分館辦理驗證。\r\n為便利讀者即時於線上自行延長個人借閱證期限，本館提供「個人借閱證線上延長期限服務」。 讀者個人借閱證超過有效期限，可透過本館網站之館藏查詢頁面，登入個人書房（輸入個人借閱證帳號及密碼） ＞ 我的帳戶（修改個人資料） ＞ 延長有效期限，確認資料無誤後更新即可完成延長作業。\r\n惟為確保個人資料正確性，下列情形，仍需攜帶原借閱證及身分證件或相關證明文件至本館總館暨各分館或民眾閱覽室臨櫃辦理驗證：\r\n1、借閱證有效期限超過10年。\r\n2、姓名更換。\r\n3、戶籍地址異動。\r\n4、借閱證遺失或需補發借閱證者。\r\n5、非本國籍（大陸人士及外籍人士之使用期限依居留期限而定，居留期限延長可再更新）。\r\n6、已線上延長過一次者或者為家庭證、班級證及團體借閱證者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄的廣播節目有客語的嗎",
        "answer": "1、高雄廣播電臺「天下一家親」：週一至週五上午6時至7時於FM94.3頻道播出有關客家藝文、生活及客語教學之節目「天下一家親」，節目詳細內容可電洽高雄廣播電台：07-5310943，或上網查詢：https：//www.kbs.gov.tw/index.aspx#/ 。\r\n\r\n2、高雄廣播電臺「最佳時客」：週一下午4時至5時（首播）、週六下午4時至5時（重播）於FM94.3頻道播出有關客語教學、客家新聞、藝文及生活之節目「最佳時客」，節目詳細內容可電洽高雄廣播電台：07-5310943，或上網查詢：https：//www.kbs.gov.tw/index.aspx#/ 。\r\n\r\n3、鳳鳴廣播電臺「HAKKA恁靚」：每週日下午1時AM1161頻道、下午5時AM981頻道播出有關客家文化、藝術、客語教育之節目「HAKKA恁靚」，節目詳細內容可電洽鳳鳴廣播電臺：07-3126133，或上網查詢：https：//www.fengmin.com.tw。\r\n\r\n4、高屏溪廣播電臺「客家心六堆情」：每週六下午8時至9時FM106.7頻道播出客家藝文活動消息、六堆民情風俗、人文歷史、客家俗諺語、客話教學、六堆趣談、六堆人六堆事之節目「客家心六堆情」，節目詳細內容可電洽高屏溪廣播電臺：07-6529506。\r\n\r\n5、漁業廣播電台「好客農家樂」：每週六早上10：20-11：00 AM 738、1143頻道播出高屏六堆農業推廣食農教育節目，節目詳細內容可電洽漁業廣播電臺07-8415061、8415062、8415063 （免付費專線：0800-008-166），或上網查詢：https：//www.frs.gov.tw/index.php。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397350000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府客家事務委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "客委"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是住宅補貼？",
        "answer": "為協助弱勢家庭解決居住問題，本局自96年度起辦理「自購住宅貸款利息補貼」、「修繕住宅貸款利息補貼」及「租金補貼」等三種補貼。申請人需於每年公告受理申請期間向本局提出（約每年7-8月），經審查核定後，即可獲得補助，以減輕貸款利息或租金負擔。\r\n111年度起內政部營建署辦理「300億元中央擴大租金補貼專案計畫」，取代原來的租金補貼，但「自購住宅貸款利息補貼」、「修繕住宅貸款利息補貼」仍賡續續辦，112年租金補貼受理申請時間及受理機關依內政部營建署當年度公告而定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "提起訴願時，要以哪一天算是提起的日期？",
        "answer": "一、依訴願法第14條第3項規定：「訴願之提起，以原行政處分機關或受理訴願機關收受訴願書之日期為準。」可見，要以原行政處分機關或受理訴願機關「實際收到」訴願書時，才算是人民提起訴願的日期，千萬別把郵寄時誤當作是提起訴願之時點！\r\n二、萬一誤向其他機關提起訴願要怎麼算呢？別急，依訴願法第14條第4項規定，是以該其他機關實際收到訴願書的日期，來算作是提起訴願的日期。\r\n三、絕對要遵守提起訴願的期限，這是合法提起訴願的基本步驟！",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何人可以提起訴願？不是受行政處分的相對人可否提起訴願？",
        "answer": "依訴願法第18條規定，自然人、法人、非法人之團體或其他受行政處分之相對人及利害關係人得提起訴願。其中，「利害關係人」是指其權利因行政處分受到影響，而有法律上利害關係的人，同法第28條第1項並規定，與訴願人利害關係相同之人，經受理訴願機關允許，得為訴願人之利益參加訴願。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何提起訴願？",
        "answer": "依訴願法第1條、第14條及第58條第1項規定，人民對於縣（市）政府、直轄市政府或其所屬機關所為之行政處分，或各級地方自治團體或其他公法上對上級監督機關之行政處分，認為違法或不當，致損害其權利或利益者，得於處分書送達之次日起30日內，繕具訴願書向原行政處分機關提起訴願。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "太陽能愛之船的租船價格是多少？",
        "answer": "太陽能愛之船租船相關問題請撥打：（07）335-9909查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "行政處分書之送達，在行政程序中有何重要性？",
        "answer": "依行政程序法第110條第1項規定：「書面之行政處分自送達相對人及已知之利害關係人起；書面以外之行政處分自以其他適當方法通知或使其知悉時起，依送達、通知或使知悉之內容對其發生效力。」同條第2項規定：「一般處分自公告日或刊登政府公報、新聞紙最後登載日起發生效力。但處分另訂不同日期者，從其規定。」可知「送達」為行政處分之生效要件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110421"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為什麼郵差投遞的機關文書，郵差只把文件寄放在郵局，即使我沒收到，還是要負責？",
        "answer": "行政程序法第68條第1項規定：「送達由行政機關或交由郵政機關送達。」同法第73條規定：「於應送達處所不獲會晤應受送達人時，得將文書付與有辨別事理能力之同居人、受雇人或應送達應所之接收郵件人員。第1項前項規定於前項人員與應受送達人在該行政程序上利害關係相反者，不適用之。第2項應受送達人或其同居人、受雇人、接收郵件人員無正當理由拒絕收領文書時，得將文書留置於應送達處所，以為送達。第3項」同法第74條第1項、第2項規定：「送達，不能依前二條規定為之者，得將文書寄存送達地之地方自治或警察機關，並作送達通知書兩份，一份黏貼於應受送達人住居所、事務所、營業所或其就業處所門首，另一份交由鄰居轉交或置於該送達處所信箱或其他適當位置，以為送達。前項情形，由郵政機關為送達者，得將文書寄存於送達地之郵政機關。」是郵差依行政程序法第74條第1項規定為寄存送達，即使當事人未收到，還是屬合法送達，機關文書仍依其內容對受送達人發生效力。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110421"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "外國人可不可以請求國家賠償？",
        "answer": "依國家賠償法第15條規定：「本法於外國人為被害人時，以依條約或其本國法令或慣例，中華民國人得在該國與該國人享受同等權利者為限，適用之。」法務部76年1月7日法76律決字第115號函釋及89年5月29日法89律字第018701號函釋，我國對外國人之國家賠償責任係採相互保證主義之平等互惠原則，也就是必須依照條約或被害的外國人本國法令或慣例，我國人民可以在該國與該國人民同樣享有請求國家賠償的權利時，該外國人才能在我國請求國家賠償。反之，如該國並無國家賠償的法令，或雖有國家賠償的法令而不適用於我國人民，則該外國人就不能適用本法請求國家賠償。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110421"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若在法定期間將屆仍未能提出訴願書時，有何方法不會造成逾期？",
        "answer": "依訴願法第57條規定：「訴願人在第14條第1項所定期間向訴願管轄機關或原行政處分機關作不服原行政處分之表示者，視為已在法定期間內提起訴願。但應於30日內補送訴願書。」因此，若未能及時提出包括事實及理由等完整內容之訴願書，可以在法定期間內先向訴願管轄機關或原行政處分機關作不服原行政處分的表示，之後再於30日內補送訴願書。另為利日後舉證之需要，不服的表示建議以書面為之較妥，其內容簡單表示對某特定處分不服即可。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如空地堆置廢棄物，因不服被處罰，而提起訴願，事後想撤回，有什麼法律效果？",
        "answer": "一、依據訴願法第60條後段規定，訴願經訴願人自行撤回後，不得再提起同一之訴願。\r\n二、依據訴願法第77條第7款規定，若訴願人再提起同一之訴願，應為不受理之決定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "真倒楣！一時疏忽，將垃圾丟在路旁就被罰，可是已經提起訴願被駁回了，現在越想越不甘心！想再提起訴願，可以嗎？",
        "answer": "依據訴願法第77條第7款規定：「訴願事件有左列各款情形之一者，應為不受理之決定：...七、對已決定或已撤回之訴願事件重行提起訴願者。」所以既然已經提起過訴願被駁回，依規定是不能再重複提起訴願。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "訴願案件有沒有辦理期限？",
        "answer": "依據訴願法第85條規定，訴願決定，從收受訴願書之次日起，應該在3個月內作成；必要時，可以延長，延長以1次為限，最長不得逾2個月。如果訴願人有依訴願法第57條但書規定應補送訴願書之情形，前述之期間自補送之次日起算，未補送訴願書者，自補送期間30日屆滿之次日起算；如果是依訴願法第62條規定通知補正者，自補正之次日起算；未作補正者，自補正期間屆滿之次日起算。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在網路上刊登違規產品廣告被罰，已向原處分機關提起訴願被駁回，還有那些維護權益的管道？",
        "answer": "依據訴願法第90條及行政訴訟法第106條規定，訴願人得於收受訴願決定書之次日起2個月內向高等行政法院或地方法院行政訴訟庭提起行政訴訟。所以訴願被駁回之後，可以在法定2個月期限內提起行政訴訟，尋求救濟。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "可以請求國家賠償的事由有那些？",
        "answer": "請求國家賠償的事由主要分為以下2種：\r\n（一）公務員於執行職務行使公權力時，因故意或過失不法侵害人民自由或權利者，或公務員怠於執行職務，致人民自由或權利遭受損害者。\r\n（二）公共設施因設定或管理有欠缺，致人民生命、身體、人身自由或財產受損害者，國家應負損害賠償責任。\r\n※參考條文：國家賠償法第2條第2項、第3條第1項。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國家賠償的方法是什麼？",
        "answer": "依據國家賠償法第7條第1項規定，國家如須負損害賠償責任，以金錢賠償為原則，但被害人如認為其情形以回復原狀為適當者，可以請求回復損害發生前的原狀。所謂以回復原狀為適當，例如名譽受侵害的情形，可以請求採取使名譽回復的適當措施，例如採取登報公開道歉等方式。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "訴願人委任代理人是否有人數限制？所委任之代理人有何資格限制？",
        "answer": "一、依據訴願法第32條規定，訴願人得委任代理人進行訴願。每一訴願人所委任之訴願代理人不得超過3人。\r\n二、依據訴願法第33條第1項規定，得為訴願代理人之資格如下：（一）律師。（二）依法令取得與訴願事件有關之代理人資格者。（三）具有該訴願事件之專業知識者。（四）因業務或職務關係為訴願人之代理人者。（五）與訴願人有親屬關係者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "訴願書要怎麼寫？要怎麼主張行政救濟？",
        "answer": "一、訴願書的內容，請依照訴願法第56條第1項的規定來寫。而且，要依同條第2項的規定，同時附上原行政處分書的影印本。有關「訴願之事實及理由」及「證據」這兩款，是決定訴願是否有理由的實質關鍵。\r\n二、建議您，首先，要釐清事實（何人？何時？何地？何物？何事？）；其次，原則上按時間先後順序，逐一搭配證據（書證、物證、人證、或聲請勘驗結果），將事實經過記載明確；再者，逐一寫清楚何以不服原行政處分之理由（含事實上、證據上、法律上之爭執點），併請參考法制局網站之訴願書範例（網址：https：//law.kcg.gov.tw/）\r\n三、在訴願程序中要主張「行政救濟」，就務必要先知道「事實」是什麼？支援事實的「證據」是什麼？然後才能據以正確「認事用法」，並依法救濟。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "因燈號顯示錯誤，而發生車禍送醫，除向駕駛人請求賠償外，可以請求國家賠償嗎？可以請求賠償的項目有哪些？",
        "answer": "一、依據國家賠償法第3條第1項規定，公共設施因設定或管理有欠缺，致人民生命、身體、人身自由或財產受損害者，國家應負損害賠償責任。故被害人如果認為因此受有損害，可以提出國家賠償請求，至於本案請求有無理由，則視審議結果而定。\r\n二、依據民法第193條第1項規定，被害人除得請求醫藥費、財產上損害外，尚可請求因車禍所造成喪失或減少勞動力之損失或增加生活上所需之費用。另依民法第195條規定，被害人如身體、健康等人格法益受有不法侵害時，並得請求精神慰撫金。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110304"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何人可以是國家賠償的請求權人？",
        "answer": "（一）直接被害人。\r\n（二）因不法侵害他人致死者，被害人之父、母、子、女及配偶。\r\n（三）不法侵害他人致死者，對於支出醫療及增加生活上需要之費用或殯葬費之人。\r\n（四）對被害人有法定扶養請求權之第三人。\r\n※參考條文：\r\n國家賠償法第2條、第3條、第4條。\r\n民法第192條、第194條、第1114條至1121條。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何判斷賠償義務機關？",
        "answer": "一、依國家賠償法第9條第1項及第2項規定，因公務員於執行職務行使公權力不法侵害而請求損害賠償者，以該公務員所屬機關為賠償義務機關。因公共設施設定或管理欠缺致受損害而請求損害賠償者，以該公共設施之設定或管理機關為賠償義務機關。\r\n二、以上是簡單判斷賠償義務機關的原則規定，若無法準確判斷，建議請求權人得先向其自行認定之機關提出國家賠償請求書，倘該機關收受後發現對該事件並無管轄權時，即應依行政程序法第17條及高雄市政府國家賠償事件處理要點第4點等規定，移請有管轄權的機關依國家賠償法等相關規定辦理，並副知請求權人。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我的車子未停放在停車格內，被警察以違規為由拖吊至保管場，但領車時發現車子因拖吊不當受損，可以請求國家賠償嗎？",
        "answer": "依據國家賠償法第2條第2項規定，公務員於執行職務行使公權力時，因故意或重大過失不法侵害人民自由或權利者，國家應負損害賠償責任。公務員怠於執行職務，致人民自由或權利遭受損害者，亦同。依據此一規定，請求權人得主張警察局所屬公務員執行拖吊業務不法侵害權利為由，請求國家賠償。至於本案請求有無理由，則視審議結果而定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我的土地在辦理抵押權登記時，因地政機關登記錯誤致遭銀行拍賣，可以請求國家賠償嗎？",
        "answer": "依據國家賠償法第2條第2項規定，公務員於執行職務行使公權力時，因故意或過失不法侵害人民自由或權利者，國家應負損害賠償責任。另外同法第6條規定，國家賠償，本法及民法以外其他法律有特別規定者，適用其他法律。是依據土地法第68條規定，因登記錯誤遺漏或虛偽致受損害者，由該地政機關負損害賠償責任。根據以上的說明，可以知道人民如果是因為地政機關登記錯誤造成損害的事件，應該依據特別法，也就是土地法的規定，向地政機關請求損害賠償。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "土地被徵收後，農民是否可繼續參加農保？",
        "answer": "依「農民健康保險被保險人自有農地被徵收繼續加保辦法」第3條規定，續保期間如下：\r\n一、被徵收：自有農地徵收公告期滿第16日起，至屆滿3年之日止。但屬行政院核定為重大公共建設之區段徵收，且被徵收自有農地所有權人經核定領回抵價地者，其續保期間至抵價地辦竣所有權登記日止。\r\n二、協議價購：自完成土地產權移轉登記日起，至屆滿3年之日止。 \r\n三、若被保險人於自有農地徵收公告期滿第16日或協議價購完成土地產權移轉登記日時，年滿65歲且加保年資累計達15年以上，不受續保一定期間之限制。\r\n\r\n洽詢單位：農業局農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問交通違規罰款有溢繳、誤繳、重複繳款時如何辦理退款？",
        "answer": "交通違規案件如有溢繳、誤繳、重複繳納者，請備妥下列資料：1.繳款收據正本及查證函復公文（若收據遺失者須附遺失證明切結書；若為重複繳款請附兩次繳款收據正本）。2.違規人身分證、印章（如為公司、法人或團體者，請攜帶公司登記證明文件及公司大、小章）。3.違規人交通違規案件如有溢繳、誤繳、重複繳納者，可採線上（金融帳戶轉帳）退款及臨櫃退款：\r\n一、線上申請退款；至「高雄市民服務平台/便民一路通/交通局/交通違規罰鍰線上退款申請」（網址 https：//kgo.kcg.gov.tw/apply/info/S2021012600001？applyType=E）填寫退款申請，線上退款申請採轉帳匯入指定帳戶方式退款，申請人需負擔銀行匯款手續費新台幣10元並上傳活存帳戶存簿，款項直接匯入指定帳戶。裁決中心自接獲您的退款申請至完成轉帳退款，約需20個工作天。※退款申請人是指交通違規之受處分人或重複繳納罰鍰通知之受文者，無活存帳戶、非退款申請人或不同意負擔匯款手續費者，請改以其他方式辦理退款。\r\n二、臨櫃退款，請攜帶下列文件：\r\n1.繳款收據正本及查證函復公文（若收據遺失者須附遺失證明切結書；若為重複繳款請附兩次繳款收據正本）。\r\n2.違規人身分證、印章（如為公司、法人或團體者，請攜帶公司登記證明文件及公司大、小章）。\r\n3.違規人不便親至辦理退款時，請附違規人身分證、印章、委託書及委託代辦人身分證、印章，至本局交通事件裁決中心楠梓（高雄市楠梓區德民路71號3樓）、鳳山（高雄市鳳山區武營路361號）、旗山（高雄市旗山區旗文路123-1號）辦公室辦理退款。\r\n4.倘退款金額小於1萬元，則採現金退款；1萬元（含）以上，則採支票退款。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "愛之船有外語導覽嗎？",
        "answer": "太陽能愛之船有英語、日語導覽影片，若國外團體包船，事先預約告知，本公司可安排外語導覽志工導覽，可撥電話（07）335-9909洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「金棧遊港」行駛路線，行駛時間？",
        "answer": "金棧遊港於周六開闢夕陽線，開航時間將依夕陽時間調整開航時間（依現場公告為主），周日開闢亞灣線，開航時間為14：40。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/50"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "身心障礙員工之資格是以何種標準認定？",
        "answer": "身心障礙員工之資格認定標準，須依法領有身心障礙證明且為有效期限內之身心障礙者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/173"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職災月報如何填報，填報時有問題向誰反映？",
        "answer": "一、請改「安全衛生履歷智能雲」進入系統申報：安全衛生履歷智能雲：https：//isafe.osha.gov.tw。\r\n二、請各事業單位填報職災月報表承辦人每月10日前申報上月份職災月報（遇例假日延後）。\r\n三、填報資料如有疑問，歡迎撥打07-7336959分機609洽詢。\r\n四、如遇網頁連線、操作異常或無法登入情形時，則請撥打維運廠商客服專線02-7735-2809、02-7735-2813洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/187"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "對於職工福利委員會委員、總幹事、幹事等工作人員，能否發予工作津貼獎勵之？",
        "answer": "各職工福利委員會之委員均為義務無給職，惟事業單位員工兼任會務工作人員，得發給工作津貼，並提經職工福利委員會通過後在職工福利金以外之經費或財源籌措之，但不宜成為經常例行性之給與。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/191"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位結束經營後福利金應如何處理？",
        "answer": "事業單位依據公司法之規定解散而結束經營，職工福利委員會職工福利金之處理應由職工福利委員會召開會議妥議處理方式，提委員會議通過，函送本局備查後，即可將款項發還員工。並在事業單位辦理清算完畢後，附具會議紀錄、職工福利金收支結餘表、職工福利金發還員工支領清冊或匯款明細表、主管機關同意解散、註銷營利事業登記等證明文件影本及原職工福利機構登記證正本等資料，函送本局辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/192"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工大學報名方式？",
        "answer": "一、一律採網路報名，報名流程如下：\r\n（一）進入高雄市勞工大學網站https：//college.kcg.gov.tw/。\r\n（二）登入會員（舊學員直接輸入帳號、密碼，新學員則點「加入會員」）。\r\n（三）點選「課程查詢」，查詢想上的課程。\r\n（四）於想上課程的右邊，點選「立即報名」，最後顯示「報名成功」。\r\n（五）如欲列印繳費單，請於網頁上方點選「報名資訊」、「列印繳費單」。\r\n（六）如報名多項課程欲列印繳費單，請於網頁上方點選「報名資訊」，勾選欲合併繳費之課程後，點選「合併繳費單」、「列印繳費單」。\r\n（七）請於報名當日起算4天內（含例假日）至高雄銀行（需列印紙本）或4大超商繳費（超商繳費需加收10元手續費）。\r\n二、 本中心於辦公室提供電腦，並協助民眾進行網路報名。\r\n協助地點：高雄市前鎮區中山三路132號3樓活動推廣課【捷運：獅甲站3號出口】，電話：（07）3328110 分機322、323。\r\n三、 為配合銀行、超商收款及開課前行政作業，網路報名截止後恕無法受理網路報名。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館住宿須符合什麼資格？",
        "answer": "登登記住宿請出示勞工相關證明文件，每個房間需要一張在職勞工證明文件紙本（如列舉）\r\n一、工會會員繳費明細表\r\n二、最近一年內之所得扣繳暨免扣繳憑單\r\n三、在職勞工列印勞工退休金計算名冊\r\n四、被保險人投保資料\r\n五、勞保明細表\r\n六、工作證（識別證）\r\n七、外僑居留證（檢附來台工作許可證）\r\n八、員工在職證明\r\n九、職業工會會員證\r\n十、勞工保險加保申請表\r\n十一、名片（限本人之名片如為眷屬請出具與名片本人確實為眷屬之相關證明文件，眷屬係指勞工之父母、配偶或子女。）\r\n十二、最近一年內之薪俸單\r\n十三、其他可茲證明文件",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館住宿有提供什麼設備或是相關注意事項？",
        "answer": "一、 所有房間均為溫馨、雅緻的套房，備有電視、冷氣、衛浴設備並提供WiFi，停車方便。\r\n二、 住宿進住時間為當日下午3點至晚上9 點止（春節期間進住時間為當日下午3點至晚上6點），如無法於上述時間辦理入住則不予保留。\r\n三、 連續多日訂房者，如第1日未入住亦未通知本中心，則第2日起房間不予保留。\r\n四、 住宿退房時間為早上11點前，逾時加收超時費，夜間門禁時間24：00 至06：00（一律禁止進出，除非緊急事故經管理人員同意），為維護會館住宿安寧，敬請旅客配合辦理。\r\n五、 為提倡綠色旅遊，本中心所屬獅甲會館不提供盥洗用具，請住宿旅客自行準備，並請節約用水用電，共同響應綠色簡約新生活、同心合力愛地球。\r\n六、 獅甲會館連絡電話：07-3328110 轉 112 或 9 有關住宿相關問題歡迎來電洽詢。\r\n七、 本中心禁止攜帶寵物入內（導盲犬或工作犬除外）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館如何訂房？",
        "answer": "一、 請於獅甲會館住宿訂房系統（https：//shihjiahall.kcg.gov.tw/booking/room1.aspx）訂房，線上訂房規定如下：\r\n（一）可訂房期間為3日後至90日內。（即若4月1日上網預定，可預定4月4日起至6月29日止之房間）\r\n（二）訂房時間為每日早上9 點至晚上11點59分，其餘時間不開放訂房。\r\n（三）若為團體訂房，需為20人連續3天或30人以上。\r\n（四）若為個人訂房，每次最多兩間。\r\n二、 住宿日前3日訂房登記，請以電話或至櫃台辦理（07-3328110#112、9）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何租借勞工教育生活中心獅甲會館場地？",
        "answer": "一、請於獅甲會館場地租借系統（https：//shihjiahall.kcg.gov.tw/booking/LeaseB.aspx）申請。\r\n二、租借流程：\r\n（一）請點選「會員註冊」，線上租借功能僅供會員使用，若已是會員請點選「會員登入」。\r\n（二）收取電子郵件並點選連結，會員啟用後，點選「會員登入」登入系統。\r\n步驟1：選擇日期與時段\r\n步驟2：設定時段與使用方式\r\n步驟3：填寫資料\r\n步驟4：確認資料\r\n（三）確認租借時段及申請資料是否無誤，按下完成申請作業，工作人員審核後之結果將透過Email通知。\r\n（四）若有相關問題請電洽07-3328110#114、115。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館場地租借收費標準？注意事項？",
        "answer": "一、收費標準：\r\n（一） 303會議室：可同時容納80人，設備：投影機、銀幕、麥克風播音系統，1單元2500元 （1單元為4小時，超過每時段單位使用時間1小時以上，加計1單位費用）。\r\n（二）305會議室：可同時容納50人，設備：銀幕、投影機、麥克風播音系統、1單元2000元 （1單元為4小時，超過每時段單位使用時間1小時以上，加計1單位費用）。\r\n二、注意事項：\r\n（一）使用時間自8時至22時。每日區分為上午（8時至12時）、下午（13時至17時）及晚間（18時至22時）等3單元。\r\n（二）使用時間未滿4小時且未跨其他時段者，以1單位計價。\r\n（三）假設租借時間為10時至14時，已跨2單元區段，故以2單元計價。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221007"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館大禮堂是否還有對外租借？",
        "answer": "獅甲會館大禮堂已於102年12月委託財團法人鞋類暨運動與休閒科技研發中心（R7創藝所在）經營管理，若欲借用該場地可與「R7創藝所在」聯繫（07-3320530#23）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "求職交通補助金之申請資格、補助金額為何？\r\n（求才組）",
        "answer": "一、適用對象\r\n（一）非自願性離職者\r\n（二）獨力負擔家計者\r\n（三）中高年齡\r\n（四）原住民\r\n（五）身心障礙者\r\n（六）低收入戶或中低收入戶中有工作能力者\r\n（七）更生受保護人\r\n（八）長期失業者\r\n（九）二度就業婦女\r\n（十）家庭暴力被害人\r\n（十一）其他經中央主管機關認為有必要者\r\n二、符合上列資格者，親自向公立就業服務機構辦理求職登記，經諮詢並開立介紹卡推介就業，有下列情形之一者：\r\n（一）其推介地點與日常居住處所距離30公里以上。\r\n（二）為低收入戶或中低收入戶。\r\n（三）補助金每人每次得發給新台幣500元。但情形特殊者，得核實發給，每次不得超過新台幣1，250元。\r\n（四）每人每年度以發給四次為限。\r\n（五）領取補助金者應於推介就業之次日起7日內，填具推介就業情形回覆卡通知公立就業服務機構，逾期未通知者，當年度不再發給。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170413"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "凡是指定之勞動基準法第36條行業，是否即可適用例假七休一例外規定？",
        "answer": "一、經指定之行業，仍須於符合公告附表所列之「得調整之條件」時，始得適用例假七休一之例外規定。\r\n二、例如，現行指定之製造業於「勞工於國外、船艦、航空器、闈場或歲修執行職務」時，得適用例假七休一例外規定，並非指製造業業者得與企業內所有勞工協商例假不受七休一規定之限制，只限製造業勞工「於上開地點工作」（例如到國外出差），並且有連續工作超過6日以上之情形發生時，為許可的範圍。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/84"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞動基準法第36條第4項所定之「於每7日之週期內調整之」，該週期如何界定？",
        "answer": "一、週期之起訖（例如星期一至星期日或星期日至星期六），由勞雇雙方議定之，並依曆日連續計算，不因跨月而重新起算。\r\n二、因此，縱使得適用例外規定，於每7日之週期內調整例假，每週期內仍須有1日例假、1日休息日，週休二日權益不改變。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/85"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "30人以上的企業採行變更加班時數、輪班換班間距、例假7休1例外規定等彈性措施時，應於何時向當地主管機關備查？",
        "answer": "雇主至遲應於開始實施變更加班時數、輪班換班間距、例假7休1例外規定等彈性措施前一日，向當地主管機關報備查。但因天災、事變或突發事件不及報備查者，應於原因消滅後24小時內報備查。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/86"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220617"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關勞動基準法第38條特別休假遞延規定，應如何辦理？",
        "answer": "一、勞工之特別休假，因年度終結或契約終止而未休之日數，雇主應發給工資。但年度終結未休之日數，得經勞雇雙方協商遞延至次一年度實施。\r\n二、特別休假遞延與否仍應由個別勞工與雇主雙方協商同意後，始得為之。倘勞雇雙方未合意遞延，雇主仍應於年度終結時，給付特別休假未休日數工資。\r\n三、至勞雇雙方如經合意遞延至次一年度實施特別休假，勞工於次一年度排定特別休假時，應優先由遞延之特別休假日數中扣除之。\r\n四、勞工於次一年度之年度終結或契約終止時，如仍有經遞延而未休畢之特別休假日數，雇主應依「原請休年度」之工資標準，發給未休畢之特別休假日數工資。\r\n五、舉例而言：勞工109年度特別休假3日，經勞資協商遞延至110年度繼續實施，而勞工110年度特別休假7日，勞工得於110年請休之特別休假共計10日。\r\n例一：勞工於110年度排定3日特別休假，則原約定遞延之特別休假均已休畢。至於110年度未休之7日特別休假，於110年度終結時，應發給工資，惟勞雇雙方得合意協商遞延至111年度實施。\r\n例二：勞工於110年度僅排定1日特別休假，剩餘9日特別休假未休，則雇主必須發給2日經遞延而未休特別休假日數之工資。至於110年度未休之7日特別休假，於110年度終結時，應發給工資，惟勞雇雙方得合意協商遞延至111年度實施。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工於次一年度之年度終結或契約終止時，如仍有經遞延而未休畢之特別休假日數，雇主應如何發給未休畢之特別休假日數工資？",
        "answer": "一、雇主應依「原請休年度」之工資標準發給。\r\n二、舉例而言：\r\n勞工於109年特別休假有7日，於年度終結時，倘仍剩餘4日特別休假未休，經勞雇雙方合意遞延該4日之特別休假於108年實施，於110年年度終結或契約終止時仍未休畢之經遞延日數如仍有2日，雇主應依109年年度終結「原應發給之工資基準」，計發該2日未休日數之工資。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/78"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "可以只透過勞資會議，就決定勞工的特別休假要不要遞延嗎？",
        "answer": "一、依勞動基準法施行細則第7條規定，工作開始及終止之時間、休息時間、休假、例假、工資計算等有關事項，應該由勞雇雙方於勞動契約中約定。\r\n二、雇主可以透過工會或勞資會議先就是否遞延或如何遞延等進行初步討論，惟其結論，以及個案上遞延與否，仍應由個別勞工與雇主雙方協商同意後，始得為之。倘勞雇雙方未合意遞延，雇主仍應於年度終結時，給付特別休假未休日數工資。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/80"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "休息日加班費如何計算？",
        "answer": "依勞動基準法第24條規定，休息日加班費計算如下：\r\n一、勞工於法定休息日出勤工作時，工作時間在2小時以內者，其工資按平日每小時工資額另再加給1又1/3以上，工作2小時再繼續工作者，按平日每小時工資額另再加給1又2/3以上。\r\n二、以勞工月薪36，000元，推算每日工資1，200元，平日每小時工資額為150元為例：\r\n（一）休息日工作1小時，應再另加給200元（計算方式：150x1又1/3x1小時），當月工資合計36，200元。\r\n（二）休息日工作6小時，應另再加給1，400元【計算方式：（150x1又1/3x2小時）（150x1又2/3x4小時）】當月工資合計37，400元。\r\n（三）休息日工作9小時，應另再加給2，300元【計算方式：（150x1又1/3x2小時）（150x1又2/3x6小時）（150x2又2/3x1小時）】當月工資合計38，300元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "企業如果有成立分公司，而分公司欲採行彈性措施，應向總公司或分公司所在地的勞工行政主管機關備查？",
        "answer": "一、30人以上的企業實施彈性措施，應向企業所在地的勞工行政主管機關備查。企業如果成立有分公司，不論是全公司一體實施或僅有分公司實施，也是由總公司向所在地的勞工行政主管機關備查。\r\n二、為便於企業完備備查程序，勞動部已建置「線上備查系統（網址：https：//labcond.mol.gov.tw）」，提供企業使用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/88"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職業災害如何認定？",
        "answer": "勞動基準法雖有職業災害補償之有關規定，惟對於何謂「職業災害」本身未有明文定義，參酌勞基法第1條第1項後段規定：「本法未規定者，適用其他法律之規定。」爰實務上多引用「職業安全衛生法」第2條，以及勞工保險條例第34條規定授權制定之「勞工保險被保險人因執行職務而致傷病審查準則」【111年5月1日後職業災害保險單獨立法，現為「勞工職業災害保險職業傷病審查準則」】據以審認。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/91"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20190808"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職安法中有關勞工代表之身分及產生方式為何？",
        "answer": "查「職業安全衛生法」施行細則第43條規定，勞工代表之產生方式，事業單位設有工會者，由工會推派之，無工會組織而有勞資會議者由勞方代表推選之，無工會組織且無勞資會議者由勞工共同推選之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "充電再出發訓練計畫要怎麼申請？\r\n（委訓組）",
        "answer": "因重大災害、景氣情勢變動或傳染病防治法所定之傳染病等事由，雇主與勞工協商減班休息列冊並通報勞工局，勞工於減班休息期間參加培訓課程，參訓勞工應於開訓日前，先線上申請再印製以下檢附文件，郵寄至勞動部勞動力發展署高屏澎東分署辦理資格審查。\r\n一、與雇主約定減少工時證明文件（協議書）影本。\r\n二、通報當地縣市政府減班休息公文及通報表。\r\n三、身分證正反影本。\r\n四、勞保明細表。\r\n五、居家線上數位學習申請表 （請至補助企業辦理訓練資訊系統網站申請後列印）。\r\n六、勞工自行參訓表單-報名表 B1 （請至補助企業辦理訓練資訊系統網站報名後列印）。\r\n七、存摺影本。\r\n※洽詢電話：\r\n（一）勞工自行參訓：07-8210171#1105、1111、1106。\r\n（二）事業單位辦理訓練課程：07-8210171#1302。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210625"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位僱用勞工多少人以上才需要制定工作守則？",
        "answer": "依據「職業安全衛生法」第34條規定，雇主應依本法及有關規定會同勞工代表訂定適合其需要之安全衛生工作守則，報經勞動檢查機構備查後，公告實施。並無僱用勞工人數的限制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "依職業安全衛生法第34條規定所需訂定之安全衛生工作守則之內容如何撰寫如何報經勞動檢查單位備查？",
        "answer": "依「職業安全衛生法」施行細則第41條規定：「安全衛生工作守則之內容應依下列事項定之：\r\n一、事業之安全衛生管理及各級之權責。\r\n二、機械設備或器具之維護及檢查。\r\n三、工作安全及衛生標準。\r\n四、教育及訓練。\r\n五、健康指導及管理措施。\r\n六、急救及搶救。\r\n七、防護設備之準備維持及使用。\r\n八、事故通報及報告。\r\n九、其他有關安全衛生事項。」\r\n有關內容撰寫可參酌高雄市政府勞工局勞動檢查處網站（https：//klsio.kcg.gov.tw/）首頁之便民服務/表單下載/工作守則報備書內之參考範例，並依報備流程說明填報後送高雄市政府勞工局勞動檢查申請備查。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/99"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前如何依職業安全衛生管理辦法第86條規定向勞動檢查機構備查職業安全衛生人員？",
        "answer": "至勞動部職業安全衛生署「安全衛生履歷智能雲（https：//isafe.osha.gov.tw/）」進入系統申報，現已採無紙化作業。對報備系統操作如有任何疑義請逕洽系統廠商02-7735-2809、02-7735-2813。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/100"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "現場需指派施工架作業主管之條件為何？",
        "answer": "依營造安全衛生設施標準第41條規定，雇主對於懸吊式施工架懸臂式施工架及高度五公尺以上施工架之組配及拆除作業應指派施工架組配作業主管於作業現場監督管理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關勞動檢查法第26條第一項所述危險性工作場所非經勞動檢查機機構審查合格事業單位不得使勞工在該場所作業內之營造工程工作場所有那些？",
        "answer": "有關營造工程工作場所依分類為丁類危險性工作場所，目前依勞動部106年12月1日勞職授字第10602052702號令修正發佈規定：\r\n一、建築物高度在八十公尺以上之建築工程。 \r\n二、單跨橋梁之橋墩跨距在七十五公尺以上或多跨橋梁之橋墩跨距在五十公尺以上之橋梁工程。\r\n三、採用壓氣施工作業之工程。 \r\n四、長度一千公尺以上或需開挖十五公尺以上豎坑之隧道工程。 \r\n五、開挖深度達十八公尺以上且開挖面積達五百平方公尺之工程。\r\n六、工程中模板支撐高度七公尺以上面積達三百三十平方公尺以上者其他經中央主管機關指定公告者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職業安全衛生法施行後建築物內之升降機要向誰申請檢查？",
        "answer": "職業安全衛生法施行細則第22條第4款已將升降機修正為營建用升降機，故自103年7月3日起敷設於建築物之升降機即建築物昇降設備回歸建築法管理，應依建築法第77條之4規定向主管建築機關申請竣工或安全檢查，以取得建築物昇降設備使用許可證如同住家或辦公大樓的電梯向主管建築機關申請檢查。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "移動式起重機以搭乘設備乘載或吊升勞工，其搭乘設備使用前應經中央主管機關認可之專業機構簽認，目前經中央主管機關指定之專業機構有哪些？",
        "answer": "依勞動部（前行政院勞工委員會）97年6月25日勞安2字第0970145493號函釋，「中央主管機關認可之專業機構」，指置有機械或結構技師，且依技師法規定登記及執業之技師事務所或工程技術顧問公司，可逕向下列技師公會洽詢：臺灣省機械技師公會（04）22580591、台北市機械技師公會（02）27676570、中華民國結構工程技師公會全國聯合會 （02）87681117。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關履帶式移動式起重機用於挖掘連續壁使用期間是否屬危險性機械？",
        "answer": "一、依勞動部職安署105年7月11日勞職安3字第1050008613函，「移動式起重機：指能自行移動於非特定場所並具有起重動力之起重機」、「吊具」包括「吊鉤、抓斗等」，分別為「起重升降機具安全規則」第2條第2款及第6條第2項所明定，故具有起重動力之起重機能自行移動於非特定場所，無論其使用之吊具為吊鉤或抓斗，均符合移動式起重機之定義，如其吊升荷重在3公噸以上者，屬危險性機械，應經檢查合格方得使用。\r\n二、移動式起重機之吊鉤改換成掘削抓斗，用於挖掘及吊升土方之連續壁施工作業期間，符合前開移動式起重機之定義，與其使用於何種工程無涉，依本部（組改前行政院勞工委員會）81年6月11日台81勞檢2字第16401號函釋，應依移動式起重機相關規定檢查及管理。至本部87年1月6日台87勞安2字第056543號函釋，係說明某一特定系列工作機，如僅用於造地，作為「動力壓密地質改良工程」之使用者，因無前開挖掘及吊升土方之動作，不符合移動式起重機之定義，自非屬危險性機械。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "取得固定式起重機伸臂式之技術士證者可否操作架空式固定式起重機？",
        "answer": "查勞動部（前行政院勞工委員會）中部辦公室於96年1月10日以勞中2字第0960200082號公告：修正「固定式起重機操作」等職類之技術士技能檢定規範，並自97年1月1日實施在案。依該公告事項載明：取得本職類技術士證照者，可分別操作下列機種之固定式起重機：\r\n一、取得固定式（伸臂）起重機操作技術士證照者，得操作各式固定式（伸臂）起重機、平動起重機、卸載機（伸臂型）及塔式起重機。\r\n二、取得固定式（架空）起重機操作技術士證照者，得操作各式架空式、橋型式、斯達卡式、纜索式、捲揚式等起重機及卸載機（架空型）。\r\n三、取得固定式（架空）起重機（在地面操控）操作技術士證照者，僅得操作各式地面操控之固定式（架空）起重機、橋型式、纜索式及捲揚式等起重機。\r\n四、是以僅取得固定式起重機伸臂式之技術士證，依前列規定，未具操作固定式（架空）起重機資格。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "資源回收車配備抓斗式吊桿是否屬危險性機械？",
        "answer": "依勞動部（前行政院勞工委員會）95年3月6日勞安2字第0950010099號書函，資回收車配備抓斗式吊桿應視其吊升荷重有無達3公噸以上為斷。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20191106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "身心障礙者職業重建個案管理的辦理流程為何？",
        "answer": "一、個案到站諮詢或接受個案轉銜資料。\r\n二、晤談、查閱個案服務史，蒐集資料、進行初步評估（轉銜需求、工作能力、溝通能力、工作人格表現、相關支援需求等）。\r\n三、開案：擬訂職業重建計畫。\r\n四、不開案：協助連結或提供其他合適之資源\r\n五、派案、連結資源及追蹤執行狀況：\r\n（一）已有確定服務機構或自行就業者，追蹤至穩定就業三個月或六個月。\r\n（二）未接受就業服務者，視其就業能力及個案需要進行派案。\r\n（三）提供職訓課程或其他相關資訊，追蹤參訓狀況及結訓後就業安置情況。\r\n（四）對於能力尚無法進入競爭性職場者，提供庇護性安置機會供案家參考。\r\n六、多次推介仍無法就業者，經轉銜安置會議討論，通報社會局生涯轉銜通報中心；繼續升學者則回報原學校辦理升學轉銜。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/142"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工博物館基本資訊？",
        "answer": "勞工博物館位於高雄市前金區中正四路261號，開館時間為週二至週六，上午9點至下午5點，免費參觀；休館時間為每週日至一休館，遇國定假日將另行公告，預約導覽、勞動戲劇演出及場地借用請上勞工博物館官網（https：//kml.kcg.gov.tw/visit/reservation）下載申請表單，或電洽07-2160509，將由業務承辦人為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/143"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我是身心障礙者，想報名身障職業訓練，要如何報名？",
        "answer": "一、自辦職業訓練：\r\n（一） 於報名期間內檢附所需文件，受理親自、委託或通訊報名。\r\n（二）報名表請逕向本中心索取，電話：07-3214033轉9或在網站逕行下載，中心網址：https：//poai.kcg.gov.tw/\r\n二、委辦職業訓練：\r\n（一）報名在職訓練班者，須提供報名表、目前在職證明文件（如：在職證明書、有效識別證、投保證明等），並將上述資料逕提供各職類班訓練單位。\r\n（二）報名委辦養成訓練班者，除須繳交上述證件外，相關檢附資料請洽承訓單位；通訊及電話報名者，請將相關報名資料與證件逕寄各職類班訓練單位。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/138"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市的就業轉銜窗口為何？",
        "answer": "本中心為本市勞政單位的就業轉銜窗口，凡居住或設籍本市年滿15歲以上具就業意願而需要就業服務之身心障礙者，皆可由原就讀學校、就診醫院或社會福利服務單位轉介至本中心提供就業轉銜服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/139"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問博愛技能職業訓練中心在哪裡？",
        "answer": "高雄市三民區十全三路101號。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/140"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有那些人不可以組織工會？",
        "answer": "依照現行工會法第4條規定，現役軍人與國防部所屬及依法監督之軍火工業員工，不得組織工會；軍火工業之範圍，由中央主管機關會同國防部定之。教師得依本法組織及加入工會。各級政府機關及公立學校公務人員之結社組織，依其他法律之規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/145"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "參加工會須繳交那些費用？",
        "answer": "工會會員入會時應依該工會章程規定繳交入會費，並按期繳交會費（經常會費）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/146"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公司員工未達50人，可成立職工福利委員會嗎？若想成立，是否有最低人數限制？",
        "answer": "勞動部改制前行政院勞工委員會92年3月24日勞福一字第0920016167號令，依職工福利金條例第一條第二項規定，訂定「其他企業組織之範圍」，為平時僱用職工在50人以上之金融機構、公司、行號、農、漁、牧場等。故員工人數如未達50人之企業組織不適用職工福利金條例。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/148"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職工福利委員會設立申請應備文件？",
        "answer": "1.職工福利機構設立申請書。\r\n2.職工福利委員會組職章程。\r\n3.職工福利金提撥情形一覽表。\r\n4.職工福利委員會委員及職員名冊。\r\n5.職工福利委員會年度工作計畫表。\r\n6.職工福利委員會年度經費收支預算書。\r\n7.成立會議紀錄。\r\n8.事業單位營利事業登記證（影本），或檢附公司設立、變更事項登記表辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/149"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問我使用市長信箱（線上即時服務系統）反應問題，已送出成功，卻沒有收到確認信？",
        "answer": "如果您是用 Yahoo！ 、Hinet 、PChome 等免費信箱，請您先至該信箱所屬「垃圾信匣」「廣告信匣」找找看，因為確認信件有可能被誤判為垃圾信或廣告信，在您找到確認信件，要點選確認時，請先將該確認信件移到非垃圾信匣，再點選確認。若您發現在最初填寫的電子信箱錯誤，請到市長信箱（線上即時服務系統）重新反應事項再送一次。\r\n\r\n承辦單位：資訊處\r\n電話：07-3368333～2760",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公司已無舊制工作年資員工，如何領回公司設立在台灣銀行信託部之勞工退休準備金專戶之賸餘款？",
        "answer": "事業單位可至高雄市政府勞工局網站，於「表單下載」/「舊制勞工退休準備金」頁面，下載H1無提撥義務申請書，填寫完成並檢附相關應備文件後，寄送高雄市政府勞工局勞動條件科（806036高雄市前鎮區鎮中路6號）辦理即可。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請領失業給付應具備哪些要件？應檢附哪些文件提出申請？",
        "answer": "一、就業保險被保險人同時具備下列條件，得請領失業給付：\r\n（一）非自願離職。非自願性離職是指就業保險被保險人有下列情事之一：\r\n1.因投保單位關廠、遷廠、休業、解散、破產宣告離職。\r\n2.因勞動基準法第11條、第13條但書、第14條及第20條規定各款情事之一離職。\r\n3.因定期契約屆滿離職，逾1個月未能就業，且離職前1年內，契約期間合計滿6個月以上者，視為非自願離職。\r\n（二）至離職退保當日前3年內，就業保險年資合計滿1年以上者。\r\n（三）具有工作能力及繼續工作意願。\r\n（四）向公立就業服務機構辦理求職登記，14日內仍無法推介就業或安排職業訓練。\r\n二、符合條件之申請人，應檢附下列文件，親自向公立就業服務機構（高雄市各就業服務站）辦理求職登記，申請失業認定及接受就業諮詢。\r\n（一）申請人之國民身分證或其他身分證明文件影本。\r\n（二）離職證明書或定期契約證明文件。\r\n1.原投保單位之離職證明書（應由原投保單位勾填，並載明足供認定之申請人姓名、投保單位名稱、離職事由及離職日期，可至勞保局網頁下載）或定期契約證明文件正本及影本各一份（正本驗畢歸還）。\r\n2.若無法取得離職證明書，有以下情形者，得向地方主管機關（高雄市政府勞工局就業安全科）申請發給：\r\n（1）雇主資遣員工時，已依就業服務法第33條規定，列冊向當地主管機關通報。\r\n（2）關廠、歇業或雇主行蹤不明時，經地方主管機關查明屬實。\r\n（3）申請人與原雇主間因離職事由發生勞資爭議，經調解有案。\r\n（三）申請人之金融機構或郵局存摺影本。\r\n（四）.身心障礙者，應檢附社政主管機關核發之身心障礙證明（無則免附）。\r\n（五）有扶養眷屬者應檢附下列證明文件（無則免附）：\r\n1.受扶養眷屬之戶口名簿影本或其他身分證明文件影本。\r\n2.受扶養之子女為身心障礙者應檢附社政主管機關核發之身心障礙證明。\r\n三、 公立就業服務機構為辦理推介就業及安排職業訓練，得要求申請人提供下列文件：\r\n（一）最高學歷及經歷證書影本。\r\n（二）專門職業及技術人員證照或執業執照影本。\r\n（三）曾接受職業訓練之結訓證書影本。\r\n（四）公立就業服務機構於申請之日起14日內無法推介就業或安排職業訓練時，公立就業服務機構應於翌日完成失業認定，並轉請保險人核發失業給付。繼續請領失業給付者，每個月應親自前往公立就業服務機構接受失業再認定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問失業勞工子女就學補助的申請條件時間及補助額度？",
        "answer": "一、失業勞工子女就學申請補助每年分上下二學期申請。\r\n二、依據勞動部辦理失業勞工子女就學補助計畫申請資格：\r\n（一）條件一、非自願離職失業勞工失業期間達1個月以上並經核付失業給付者，其子女就讀國內高中職或大專院校具有正式學籍學生。\r\n（二）條件二、申請人及其配偶年度綜合所得總額在新臺幣148萬元以下。\r\n（三）條件三、未領取其他各類學雜費就學減免優待教育或其他補助。\r\n三、補助金額如下： \r\n（一）公立高中職學生含五專前3年，每名4千元。\r\n（二）私立高中職學生含五專前3年，每名6千元。\r\n（三）公立大專校院學生含五專後2年，每名1萬3600元。\r\n（四）私立大專校院學生含五專後2年每名2萬4000元。\r\n（五）另申請人符合獨力負擔家計條件，或有子女2人以上就讀大專校院，且均符合該要點補助規定者，按上述補助標準，加給20％，同時符合者，以加給20％為限。 \r\n四、該補助採線上申請或書面申請，可至勞動部網站https：//uwes.mol.gov.tw/login申請或下載申請表格，或電洽02-77563956。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問市政府對於高雄市的整體的規劃方向？",
        "answer": "帶領高雄轉型，是我們持續堅持的信念。展望下一個四年，市府團隊將會用心傾聽市民的聲音，並以「公平城市、社會共好」做為施政目標，透過各項具體施政，邁向「科技高雄」、「宜居高雄」、「幸福高雄」及「魅力高雄」四大施政願景。\r\n\r\n承辦單位：綜合計畫組\r\n電話：07-3313942",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如果發現公共工程施工品質不良、安全措施不足、環境設施不佳或其他工程缺失，應如何通報？",
        "answer": "為提升公共工程施工品質，健全民眾通報機制，本府提供民眾下列通報方式：\r\n可撥打1999服務專線。\r\n或撥打全民督工專線電話0800-009-609。\r\n至全民督工網https：//cmdweb.pcc.gov.tw/pccms/pwreport/ducon2_geoeng.pasin填寫通報表單。\r\n透過行動裝置使用全民督工行動版通報網頁。\r\n承辦單位：工程查核組\r\n電話：07-3373261",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何取得市政研究相關成果，供民眾分享？",
        "answer": "市府機關「專題委託研究成果」、「市政創新提案」（105-108年度）、「自行研究成果」（104年度以前），均彙整至市政研究資料庫，提供線上瀏覽。民眾可至「高雄市政府市政研究成果網」https：//research.kcg.gov.tw/chinese/index.aspx查詢。\r\n\r\n承辦單位：研究發展組\r\n電話：07-3309506",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "想知道高雄市政府公民參與業務資訊可以去哪裡參考？",
        "answer": "歡迎至高雄市政府公民參與網https：//czpn.kcg.gov.tw 查詢，本府將各年度各機關的公民參與成果均彙整於網站。\r\n\r\n承辦單位：研究發展組\r\n電話：07-3309506",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397220000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府研究發展考核委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "研考"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市身心障礙者職業重建服務內容對象為何？",
        "answer": "一、職業重建的目的在追求身心障礙者適性穩定的就業過程中，需要多項服務資源及不同專業人員共同協助。職業重建個案管理服務的設立，就是為了要確保身心障礙者能夠獲得連續性無接縫的適當服務，職業重建個案管理服務由個案管理員主責透過晤談評量等方式來瞭解求職者的能力及需求，訂出個別化的服務計畫後，再依需求結合職業輔導評量員、支援性就業服務員、職業訓練師員等專業人員，共同提供整合性的全面服務達到適性就業之目標。\r\n二、設籍或居住本市15歲以上有就業需求之身心障礙者求職者，可逕行前往或電洽本市各職業重建服務據點，可至博訓中心網站查詢https：//poai.kcg.gov.tw職業重建服務窗口，或經由社政醫療教育勞政等單位評估後進行轉介。\r\n三、身心障礙者接受職業重建個案管理服務時應注意下列事宜：\r\n（一）身心障礙者接受職業重建個案管理服務請詳實告知個人相關資料、已運用之資源，並積極配合個案管理員之輔導與建議。\r\n（二）連絡電話或地址有變更、約定時間無法如期出席時，請即時告知。\r\n（三）接受服務過程中如有任何疑問或建議，請隨時向個案管理員反應，主動參與是服務能否成功的關鍵。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若勞工大學課程須登錄公務人員終身學習時數如何申請？",
        "answer": "請於報名時點選「終身學習」或於課堂簽到表上勾選「是否需公人員終身學習時數」，本中心將於課程結束後，依照名單上申請之學員，登錄實際到課學習時數。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/50"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工大學課程如遇國定假日或天災，是否有停課？",
        "answer": "一、上課期間如遇農曆春節期間放假，一般國定假日依然上課。\r\n二、如遇颱風、地震等天災，依高雄市政府公布之「停止上班上課」訊息暫停上課，當日課程順延一次，恕不另行通知。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "詢問勞工大學報名後未繳款？",
        "answer": "一、報名後請於報名當日起算4日內繳款（含例假日）始完成報名程序，逾期將無法繳款。報名期間如逾繳款期限仍欲報名者，請自行上網登入會員後進入報名資訊點選【取消報名】後再重新報名，如無法操作者請致電辦公室協助處理。\r\n二、聯絡電話：（07）3328110-322、323（請於上班時間來電）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館怎麼去？",
        "answer": "一、 地址：80660高雄市前鎮區中山三路132號（從一德路進出）。\r\n二、 公車：可搭乘市公車12、25、36、69由獅甲勞工公園站下車。\r\n三、 捷運：搭乘高雄捷運紅線，於R7獅甲站3號出口出站。\r\n四、 高鐵：搭乘高鐵至左營站後，轉乘高雄捷運紅線，於R7獅甲站3號 出口出站。\r\n五、 飛機： 搭乘飛機至高雄小港機場後，轉乘高雄捷運紅線，於R7獅甲站3號出口出站。\r\n六、 火車：搭乘火車至高雄火車站後，轉乘高雄捷運紅線，於R7獅甲站3號出口出站。\r\n七、 自行開車：國道1號中山高速公路南下終點右轉接中山路往高雄市區約3公里即可抵達勞工公園。（本中心位於勞工公園內）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221007"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工教育生活中心獅甲會館附近有停車位嗎？",
        "answer": "一、本中心停車位有限，恕無法提供教師、學員停車位，請多利用大眾運輸工具。 \r\n二、本中心南側民權路前鎮游泳池旁停車場、光華三路及管仲南路管仲公有停車場或周邊路邊收費停車格。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工大學鳳山地方文化館上課地點及聯絡方式？",
        "answer": "一、 公車資訊：5、8048、8504、橘12。\r\n二、 捷運資訊：中山西站2號出口。\r\n三、 聯絡地址：高雄市鳳山區青年路二段77號。\r\n四、 聯絡電話：（07）7405798（請於上課時間來電）。\r\n五、 傳真：（07）7407068。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221007"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工大學課程收費？",
        "answer": "”一、勞工大學的收費每堂課約1，000-2，400元不等，依課程性質收費。舊生可享研習費優惠減少100元。\r\n二、研習費為報名費用，另教材、書籍、材料等視各班需要，由指導老師公布，學員另行購置。”",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "報名勞工大學，是否須具備相關基礎能力？",
        "answer": "勞工大學開設各類課程，詳細課程內容及是否須具備相關基礎能力，請至高雄市勞工大學網站點選「課程資訊」及「教學課綱」查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "跨域就業津貼之申請資格為何？有哪些種類？\r\n（求才組）",
        "answer": "一、求職勞工符合下列資格者，得就近至公立就業服務站辦理：\r\n（一）失業期間連續達3個月以上或非自願性離職之失業被保險人。\r\n（二）失業勞工向公立就業服務機構辦理「求職登記」，經「就業諮詢」及開立介紹卡推介就業。\r\n（三）就業地點與原日常居住處所距離30公里以上。\r\n（四）失業勞工經公立就業服務機構推介予雇主僱用，並於同一事業單位就業滿30日以上且符合相關規定者，於受僱期間得領取津貼。\r\n二、本津貼種類：\r\n（一）搬遷補助金：以搬遷費用收據所列總額核實發給，每人每次最高發給新臺幣（以下同）30，000元。（搬遷費用指搬運、寄送傢俱或生活所需用品之合理必要費用。但不含包裝人工費及包裝材料費用 ）。\r\n（二）租屋補助金：自就業且租賃契約所記載之租賃日起，以房屋租賃契約所列租金總額之60％核實發給，每月最高發給5，000元，最長12個月。\r\n（三）異地就業交通補助金：就業地點與原日常居住處所距離30公里以上未滿50公里，每月發給1，000元；距離50公里以上未滿70公里，每月發給2，000元；距離70公里以上，每月發給3，000元，最長發給12個月。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何加入工會投保勞保？是否需先成為工會會員才可投保？",
        "answer": "一、如為無一定雇主之勞工，且確實從事勞動工作，可加入該本業職業工會並由其代為投保勞工保險；失業者或一般家庭主婦、無工作者均不得以加入勞工保險為由加入職業工會，勞工保險局亦會加強查核職業工會會員身分，是否確實從事該本業勞動工作，請民眾注意。\r\n二、勞工保險為在職保險，有工作者才參加勞保；如沒有工作，應參加國民年金保險。\r\n三、民眾如要透過職業工會參加勞保，應加入本業的職業工會，如從事園藝花卉工作之勞工不得加入廚師職業工會，從事零售業者也不得加入蔬菜加工業職業工會加入工會成為會員後，自得享有工會對會員提供之服務，並依法可由工會向勞工保險局投保。\r\n（一）勞保局查詢電話：07-7275115（苓雅）、07-7462500（鳳山）。\r\n（二）健保署高屏業務組查詢電話：07-2315151。\r\n（三）勞工局聯絡電話：07-8124633，07-8124613轉122～125、136。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我要如何查詢高雄市產、職、企業工會資料？",
        "answer": "您可以進入高雄市政府勞工局網站（https：//labor.kcg.gov.tw/Default.aspx），點選「業務介紹－＞輔導工會組織－＞工會名冊－＞進入【工會】 工會組織類型介紹」，點選「各類型工會清冊」下載檔案。\r\n聯絡電話：07-8124633，07-8124613轉122～125、136",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「馬上關懷急難救助」可以到就業服務站辦理嗎？\r\n（求職組）",
        "answer": "急難紓困（原馬上關懷專案）業務由各區公所社會課辦理，請向戶籍所在地區公所洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20220616"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "那些身份參加全日制職業訓練可請領職業訓練生活津貼？\r\n（委訓組）",
        "answer": "一、就業保險被保險人非自願離職者：需經公立就業服務機構就業諮詢並推介參訓。\r\n二、就業服務法第24條第1項所列各款特定對象失業者：經公立就業服務機構就業諮詢並推介參訓，或經政府機關主辦或委託辦理之職業訓練單位甄選錄訓。※就業服務法第24條第1項所列之特定對象身分失業者：\r\n（一）獨力負擔家計者：本人及受扶養親屬戶口名簿影本（受撫養親屬年滿15歲至65歲者，需再檢具「在學證明書」或「無工作能力證明」文件影本）。\r\n（二）中高齡及高齡者：指年滿45歲至65歲、65歲以上者。（以開訓日為計算標準）。\r\n（三）身心障礙者：指領有身心障礙證明者。\r\n（四）原住民：戶口名簿已登記原住民者。\r\n（五）低收入戶或中低收入戶中有工作能力者：指鄉鎮區公所開立的低收入戶或中低收入戶之證明。\r\n（六）長期失業者：指連續失業期間達1年以上，且辦理勞工保險退保當日前3年內保險年資合計滿6個月以上，並於最近1個月內有向公立就業服務機構辦理求職登記者\r\n（七）二度就業婦女：因家庭因素離開職場兩年以上的婦女。\r\n（八）家庭暴力被害人：直轄市、縣（市）政府開立之家庭暴力及性侵害被害人身分證明文件、保護令影本或判決書影本。\r\n（九）更生受保護人：由財團法人台灣更生保護會或地方法院檢察署觀護人士開立的證明書。\r\n（十）其他經中央主管機關認為有必要者：\r\n1.新住民（依促進新住民就業補助作業要點）：指與中華民國境內設有戶籍之國民結婚，且獲准居留在臺灣地區工作之外國人、大陸地區人民、香港居民或澳門居民。\r\n2.性侵害被害人（依促進家庭暴力及性侵害被害人就業補助作業要點）：直轄市、縣（市）政府開立之性侵害被害人身分證明文件、保護令影本或判決書影本。\r\n3.15歲以上未滿18歲之未就學未就業少年。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主可否約定預扣工資作為違約金或賠償金？",
        "answer": "依勞動基準法第26條規定，雇主不得預扣勞工工資作為違約金或賠償金。而實務上常發生勞雇雙方可否另行約定，當勞工於工作中因故意或過失造成雇主之損害時，雇主可直接由工資中抵扣，該約定是否違反勞動基準法之全額給付與預扣工資等規定，導致約定無效的疑義。\r\n所謂預扣、係指在違約、賠償等事實發生前或其事實已發生，但責任歸屬、範圍大小、金額多寡等在未確定前，雇主預先扣發勞工工資作為違約金或賠償金而言。\r\n故勞動基準法所禁止者，係雇主事先預扣工資之行為，倘若勞雇雙方約定於損害賠償事實發生「後」，得由雇主經勞工同意後，於其工資抵扣應賠償數額。並應留意本項「同意」不可採用「事前契約概括同意」或「勞資會議決議」取代。如有爭執，由雇主負舉證責任。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230517"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "個人房東自行經營自有房屋出租管理是否違法？（租賃住宅服務業-4）",
        "answer": "租賃住宅市場發展及管理條例僅規範受出租人委託經營租賃住宅管理業務者，應依本條例規定取得租賃住宅代管業登記證始得經營，尚無擴及出租自有房屋並自行管理者，故房東自行經營自有房屋出租管理，並無違反本條例規範。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/138"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市會議、展覽活動相關訊息如何洽詢？",
        "answer": "本局於103年8月建置高雄會議展覽網站（網址http：//www.khmice.org.tw/）提供本市會展場館、會展檔期、規劃會展行程、會展服務、會展聯盟等公開資訊，並成立「高雄市政府會展推動辦公室」提供會展專線07-2620062單一窗口，對外提供會展諮詢服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151119"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221202"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理商業登記？",
        "answer": "依商業登記法暨商業登記申請辦法規定，商業申請設立登記，應由商業負責人於商業名稱暨所營業務預查後，檢具下列文件向本府申請登記：\r\n （1）申請書1份。\r\n （2）商業名稱及所營業務登記預查核定書。\r\n （3）負責人（合夥人）身分證明文件影本1份。\r\n （4）資本額證明文件1份（資本未達25萬元以上者，免附）。\r\n （5）所在地建物所有權狀或最近一期房屋稅單影本1份。\r\n （6）所有權人同意書或房屋租賃契約影本1份（負責人或合夥人為登記地該址之所有權人者，免附）。\r\n （7）合夥契約書及合夥同意書1份（獨資者免附）。\r\n （8）委託書１份（負責人親自辦理者免附）。\r\n （9）規費：名稱及所營業務預查審查費300元（以網路傳輸方式申請者，應繳納審查費150元）；設立登記規費1，000元（以網路傳輸方式申請者，應繳納規費800元）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221202"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "桶裝瓦斯售價如何訂定？瓦斯桶的保證金（押瓶費）又應如何處理？",
        "answer": "桶裝瓦斯業屬於自由競爭市場，由於國內各瓦斯行購氣來源、成本與管理支出及銷售能力等條件均有差異，販售價格是由各瓦斯行自行考量經營成本及銷售量決定，不同瓦斯行零售價格各有差異，業者訂定之價格乃取決於市場機制，並非由政府機關所制定。依據家用液化石油氣供氣定型化契約範本第2條與第5條規定，瓦斯桶歸業者所有，若消費者於簽訂契約前已持有瓦斯桶，推定消費者已付保證金（保證金額由雙方協議，但瓦斯桶保證金每支不得低於新台幣300元）；若新用戶簽訂契約，業者與消費者可以協議保證金（保證金不得超過簽約時新瓦斯桶之實價）。\r\n有關桶裝瓦斯零售價格，民眾可參考經濟部能源局網站＞熱門點閱（下方）＞油價資訊查詢（https：//www2.moeaboe.gov.tw/oil111）＞選擇右下角「國內家用桶裝瓦斯月均價」查詢。\r\n詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局公用事業科朱小姐，洽詢電話：07-3368333#5108。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/49"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130318"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221202"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "工廠的定義是什麼？",
        "answer": "工廠管理輔導法第3條規定本法所稱工廠，指有固定場所從事物品製造、加工，其廠房達一定面積，或其生產設備達一定電力容量、熱能者。依據經濟部 107 年 12 月 21 日經中字第10704607160號令修正發布，本法（工廠管理輔導法第3條第2項所稱一定面積及一定電力容量、熱能之規模認定標準）如下：\r\n一、下列工廠，一定面積指廠房面積達五十平方公尺以上；一定電力容量、熱能指馬力與電熱合計達二二五千瓦以上。\r\n（一）中華民國行業標準分類 C 大類製造業之中類第十七類石油及煤製品製造業、第十八類化學材料製造業及第十九類化學製品製造業之工廠。\r\n（二）依法令訂有設廠標準之工廠。\r\n二、前款工廠以外之工廠，一定面積指廠房面積達一百五十平方公尺以上；一定電力容量、熱能指馬力與電熱合計達七十五千瓦以上。另有工廠登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科承辦人（洽詢電話：07-3368333轉2159～2163及3163）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "新聞局出版品的索取方式與地點？",
        "answer": "一、線上訂閱高雄畫刊\r\n    網址https：//takao.kcg.gov.tw/\r\n二、電子書下載\r\n    （一）高雄畫刊\r\n          網址https：//takao.kcg.gov.tw/ebook\r\n    （二）Love Kaohsiung愛高雄英日文雙月刊\r\n          網址 https：//takao.kcg.gov.tw/ebook_en \r\n三、紙本期刊索取\r\n（一）高雄畫刊 \r\n1.索閱：\r\n請點選網址查詢地點：https：//is.gd/LHrHCJ\r\n 2.訂閱：國內郵寄，1期1本郵資10元郵票（一年郵票60元），可親送         或郵寄至：802高雄市苓雅區四維三路2號2樓　新聞局「高雄畫刊」編輯部收（註明「訂閱高雄畫刊」），請敘明收件人姓名、地址、電話（或留e-mail帳號）。\r\n如有任何問題，歡迎致電07-3315233洽劉小姐，謝謝您。\r\n（二）Love Kaohsiung愛高雄英日文雙月刊\r\n      請點選網址查詢地點：https：//is.gd/Yx1sqg\r\n如有任何問題，歡迎致電07-3315016洽侯小姐，謝謝您。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397180000E/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府新聞局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "新聞"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "於高雄市舉辦會議、展覽或活動如何申請獎勵？申請書表應如何下載？",
        "answer": "為獎勵於高雄市舉辦會議、展覽或活動，本市訂有「高雄市獎勵會議展覽活動實施辦法」，申請獎勵者，應於會議、展覽或活動舉辦始日1個月前至3個月內，檢附申請書表向本府經濟發展局提出申請。有關申請書表，請於高雄市政府經濟發展局網站首頁（https：//edbkcg.kcg.gov.tw/）點選「資訊專區」「表單下載」「招商、獎投補助、會展」「會展相關表格」點選「高雄市獎勵會議展覽活動實施辦法及申請書」，進入「高雄市獎勵會議展覽活動實施辦法」，下方有「獎勵辦法及申請表單」，與「申請獎勵核銷注意事項」可供下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若為企業社或行號，是否可申請地方型SBIR計畫？",
        "answer": "是，只要係依法於本市辦理公司、商業或工廠登記之事業，並取得本市轄相關主管機關（如高雄市政府、經濟部產業園區管理局或國家科學及技術委員會南部科學園區管理局高雄園區）核發之登記證明文件皆可。詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科施小姐，洽詢電話：07-33683333159",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市政府勞工局訓練就業中心暨所屬就業服務站（台）\r\n（求職組）",
        "answer": "高雄市政府勞工局訓練就業中心及所屬就業服務站（台）電話：\r\n一、前鎮就業服務站 07-8220790\r\n二、成功就業服務站 07-5509848\r\n三、三民就業服務站 07-3837191\r\n四、楠梓就業服務站 07-3609521\r\n五、鳳山就業服務站（勞動部委辦） 07-7410243\r\n六、岡山就業服務站 （勞動部委辦）07-6228321\r\n七、楠梓就業服務台 07-3640508\r\n八、前鎮就業服務台 07-8418227\r\n九、鳥松就業服務台 07-7331824\r\n十、仁武就業服務台 07-3749554\r\n十一、大寮就業服務台 07-7825009\r\n十二、燕巢就業服務台 07-6162801\r\n十三、路竹就業服務台 07-6071047\r\n十四、旗山就業服務台 07-6623656\r\n十五、旗津就業服務台 07-5714116\r\n十六、永安就業服務台 07-6245031\r\n十七、本洲就業服務分台 07-6246155\r\n十八、林園就業服務台 （勞動部委辦）07-6466185\r\n十九、大社就業服務台（勞動部委辦） 07-3539044\r\n二十、大樹就業服務台（勞動部委辦） 07-6529406\r\n二十一、美濃就業服務台（勞動部委辦） 07-6820711\r\n二十二、六龜就業服務台（勞動部委辦） 07-6892488\r\n二十三、甲仙就業服務台 （勞動部委辦）07-6751744\r\n二十四、桃源就業服務台（勞動部委辦） 07-6861336\r\n二十五、茂林就業服務台（勞動部委辦）  07-6801385\r\n二十六、那瑪夏就業服務台（勞動部委辦）  07-6701275\r\n二十七、梓官就業服務台（勞動部委辦）  07-6194849\r\n二十八、阿蓮就業服務台 （勞動部委辦） 07-6315428\r\n二十九、湖內就業服務台（勞動部委辦）  07-6992271\r\n三十、茄萣就業服務台 （勞動部委辦） 07-6909738\r\n三十一、橋頭就業服務台 （勞動部委辦） 07-6126883\r\n三十二、彌陀就業服務台（勞動部委辦）  07-6194850\r\n三十三、內門就業服務台（勞動部委辦）  07-6674851\r\n三十四、杉林就業服務台（勞動部委辦）  07-6774420\r\n三十五、高雄市銀髮人才服務據點（專為55歲以上求職者服務）   07-8217750",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231006"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "移工可否加入工會？",
        "answer": "對於移工加入我國工會為會員，工會法並無限制；惟審酌工會法之意旨原即在保障合法工作之勞工，因外籍勞工之入出境及受僱從事工作，尚須依有關之規定申請及核准，因此，在台合法工作之外籍勞工自得加入我國工會為會員。\r\n聯絡電話：07-8124633，07-8124613轉122～125、136",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231004"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主是否必須提供勞工「工資明細」（薪資單）？",
        "answer": "依照勞動基準法第23條規定，雇主給付工資的同時，應「主動」提供工資各項目計算方式明細（即薪資單），另同法30條第6項規定，雇主所置備之出勤紀錄，應逐日記載勞工出勤情形至分鐘為止，勞工向雇主申請其出勤紀錄副本或影本時，雇主不得拒絕。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "按時計酬（或按日計酬）之部分工時勞工，是否有休息日規定的適用？",
        "answer": "一、凡適用勞動基準法之事業單位，其僱用之勞工（包括工讀生、部分時間工作者等）均受該法保障。部分工時勞工如於法定休息日出勤工作，即使當週正常工作時間未達40小時，仍應依休息日出勤工資加給標準計給工資。\r\n二、舉例而言：早餐店打工族，時薪190元，每週固定出勤6天，每天工作3小時，雖然一週只出勤18小時，未達法定正常工作時數40小時的上限，但依法令規定，約定之週期內有休息日出勤之情形，該日仍必須依照休息日之加班費標準計給當日工資。\r\n三、計算方式：休息日工作3小時，當日應給付之工資為824元【計算方式：190x1又1/3x2小時190x1又2/3x1小時=763】",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "例假與休息日之差別為何？",
        "answer": "一、勞動基準法第36條所定之「例假」為強制規定，旨在適當地中斷勞工連續多日之工作，保護其身心健康，雇主不得任意剝奪勞工此項基本權益。例假之合法出勤要件，僅限於勞動基準法第40條所列「天災、事變或突發事件」之極特殊狀況，若無該等法定原因，縱然勞工同意，亦不得使勞工於例假日工作。\r\n二、「休息日」之出勤較為彈性，其出勤性質屬延長工作時間，雇主如有使勞工於休息日工作之必要，在遵守勞動基準法第24條第2項、第32條及第36條等規定之前提下，可徵得勞工同意後出勤工作。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170120"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市人口概況資料如何取得",
        "answer": "請由高雄市統計資訊服務網「主題專區」項下「人口統計」查詢。\r\nhttps：//kcgdg.kcg.gov.tw/KcgStatWebNew/Page/TopicPage.aspx？Uid=OWNtsXve3ME=",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市政府職業災害慰問金的發放標準？",
        "answer": "年滿15歲，為勞工保險被保險人或從事適用勞動基準法規定之行業之勞工，因職業災害失能或死亡者，於職業災害發生時設籍本市，且申請時仍在籍者，本人或其遺屬得向本局申請慰問金。但因職業災害死亡者，不適用申請時仍在籍之規定。其發放標準如下：\r\n1.死亡者：每人新臺幣30萬元。\r\n2.失能者：依勞工保險失能給付標準所定之失能等級，按下列標準發放：\r\n （1）第1級至第5級，每人新臺幣3萬元。\r\n （2）第6級至第10級，每人新臺幣2萬元。\r\n （3）第11級至第15級，每人新臺幣1萬元。\r\n3.慰問金應扣除申請人因同一職業災害領取之下列金額後發放之。但領取總額多於應給付之慰問金者，慰問金不予發放。\r\n （1）已領取勞政主管機關發放之慰問金。\r\n （2）領取中央或地方機關相同性質之慰助（問）金。\r\n （3）因符合勞工職業災害保險職業傷病審查準則第四條第一項規定，領取強制汽車責任保險死亡給付。但扣抵額度以新臺幣二十萬元為限。\r\n職災勞工可檢具相關證明文件至本局申請，由職災勞工個案主動服務專業服務人員協助辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210625"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231006"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "113年度基本工資月薪調整至新台幣27，470元之後，依法核備84條之1約定書之保全人員薪資應如何計算？",
        "answer": "一、 依勞動基準法（下稱本法）第21條第1項規定：「工資由勞雇雙方議定之，但不得低於基本工資。」凡適用本法之事業單位，勞雇雙方約定之工資不得低於本法規定，而雇主與適用本法第 84 條之1之工作者，約定並經核備之正常工作時間如超出法定正常工時，則該等工作者之基本工資應按時數比例增計，並非仍以每月基本工資數額為限，前經勞動部（前行政院勞工委員會）101年5月22日勞動2字第 1010131405 號函釋在案。\r\n二、 復依勞動部104年11月2日勞動條2字第 1040132228 號函略以，自105年1月1日起，於檢視適用本法第84條之1之按月計酬工作者，每月工資是否符合基本工資規定時，其工資計算公式修正如後：即在核備之正常工作時間內，每月工資應不得低於每月基本工資額加上以每月基本工資額計算之平日每小時工資額乘以（核備之正常工作時間時數－174）小時之總合金額。嗣後基本工資如有調整，併應依前開說明調整之。\r\n三、 又基本工資之月薪，113年起修正每月基本工資為新臺幣（以下同）27，470元整。\r\n四、 基上，各該保全業者已依法與所屬保全員簽署本法第84條之1約定書並報請本局核備者，得依上開方式另行約定工資、休假等勞動條件。爰有關案內所詢，於113年基本工資月薪調整至27，470元後之基本工資計算式如下：\r\n（一） 倘該月份上班時數為240小時，包含200小時之正常工時與40小時之延長工時者，則應領工資數額為36，551元【計算式：基本工資27，470元依比例增給之基本工資2，976元即114.4584元（200-174）延長工時工資6，105元即114.4584元（40小時4/3）】。\r\n（二） 倘該月份上班時數為288小時，包含240小時之正常工時與48小時之延長工時者，則應領工資數額為42，351元【計算式：基本工資27，470元依比例增給之基本工資7，555元即114.4584元（240-174）延長工時工資7，326元即114.4584元（48小時4/3）】。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/95"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20190909"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "113年起，基本工資調整為何？",
        "answer": "113年1月1日起，最低基本工資調整為月薪27，470元，時薪183元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工的補休會不會被雇主拿去扣抵無薪休假？",
        "answer": "一、補休的選擇權在於勞工，雇主不可以片面要求勞工不領加班費只能選擇補休。\r\n二、補休日期由勞工提出後，徵得雇主同意排定，並非由雇主排定。勞工提出之補休日期，如果雇主不同意，即屬協商不成立，雇主應依勞動基準法第24條規定標準給付工資，不會有被雇主拿去抵充無薪假之情事。\r\n三、如勞工選擇換取補休，並經雇主同意，勞工可於補休期限內選擇於「工作日」進行補休，補休當日勞工不必出勤，但是雇主仍應照給工資。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/71"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20180411"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "對於職工福利委員會委員、總幹事、幹事等工作人員，能否發予工作津貼獎勵之？",
        "answer": "各職工福利委員會之委員均為義務無給職，惟事業單位員工兼任會務工作人員，得發給工作津貼，並提經職工福利委員會通過後在職工福利金以外之經費或財源籌措之，但不宜成為經常例行性之給與。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/193"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞資爭議調解申請書的內容，應填寫哪些資料？",
        "answer": "「勞資爭議調解」乃勞資爭議處理法之法定程序，依該法第10條規定：「\r\n1、當事人姓名、性別、年齡、職業及住所或居所；如為法人、雇主團體或工會時，其名稱、代表人及事務所或營業所；有代理人者，其姓名、名稱及住居所或事務所。\r\n2、請求調解事項。\r\n3、依第11條第1項選定之調解方式。」\r\n（勞工局備有制式申請表格）提出調解申請時，請務必依上述規定辦理，並指定獨任調解人或調解委員會，以免本局需發函請申請者補件，延緩處理流程。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/195"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "調解人與調解委員會的差別是什麼？",
        "answer": "依勞資爭議處理法第11條規定，申請人向勞工局申請勞資爭議調解時，可選擇調解人或調解委員會的方式進行，兩者最大的差別在於調解人僅有1名調解人員主持會議並進行調解，調解委員會至少有3名調解委員共同參與會議進行，勞資雙方得各選定1名調解委員，並由勞工局指派1名調解委員擔任主席進行調解。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/196"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果發生勞資爭議的勞工有2人以上，可是勞務提供地都不同，申請勞資爭議調解時，到底應是以哪一個勞工行政主管機關為勞資爭議的管轄？",
        "answer": "勞方當事人有2人以上者，每一個勞方當事人勞務提供地之主管機關，就該調解案件均有管轄權。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果有勞資爭議，可以直接向勞工局申請仲裁嗎？",
        "answer": "依勞資爭議處理法第25條規定，勞資爭議經雙方當事人書面同意，得不經調解，逕向直轄市或縣（市）主管機關申請交付仲裁。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "仲裁有什麼法律效力？",
        "answer": "依勞資爭議處理法第37條規定，仲裁委員會就權利事項之勞資爭議所作成之仲裁判斷，於當事人間，與法院之確定判決，有同一效力。 仲裁委員會就調整事項之勞資爭議所作成之仲裁判斷，視為爭議當事人間之契約；當事人一方為工會時，視為當事人間之團體協約。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請勞資爭議仲裁時，若選由仲裁委員會方式進行仲裁，申請人可以選定仲裁委員嗎？",
        "answer": "依勞資爭議處理法第29條規定，以組成仲裁委員會方式進行仲裁者，主管機關應於收到仲裁申請書或依職權交付仲裁後，通知勞資爭議雙方當事人於收到通知之日起5日內，於主管機關遴聘之仲裁委員名冊中各自選定仲裁委員具報；屆期未選定者，由主管機關代為指定。 勞資雙方仲裁委員經選定或指定後，主管機關應於3日內通知雙方仲裁委員，於7日內依第30條第1項及第2項或第4項規定推選主任仲裁委員及其餘仲裁委員具報；屆期未推選者，由主管機關指定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為什麼要成立勞資會議？它的法源依據為何？",
        "answer": "勞動基準法第83條：「為協調勞資關係，促進勞資合作，提高工作效率，事業單位應舉辦勞資會議。」事業單位應依勞資會議實施辦法規定舉辦勞資會議；其事業場所勞工人數在30人以上者，亦應分別舉辦之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何設立勞資會議？其設立流程如何？",
        "answer": "先選派勞資會議勞資代表：\r\n一、雙方代表各為2至15人（應同數組成人數） 。但事業單位人數在100人以上者，各不得少於5人。\r\n二、資方代表：由雇主指派。\r\n三、勞方代表：事業單位有結合同一事業單位勞工組織之企業工會者，於該工會會員或會員代表大會選舉之；事業場所有結合同一廠場勞工組織之企業工會者，由該工會會員或會員代表大會選舉之。事業單位無前項工會者，得依下列方式之一辦理勞方代表選舉：\r\n1、事業單位自行辦理者，由全體勞工直接選舉之。資格如下：\r\n（1）勞工年滿15歲，即有選舉及被選舉為勞資會議勞方代表之權。\r\n（2）代表雇主行使管理權之一級業務行政主管人員，不得為勞方代表。\r\n2、事業單位自行辦理，其事業場所有勞資會議者，由事業場所勞工依分配名額就其勞方代表選舉之；其事業場所無勞資會議者，由該事業場所全體勞工依分配名額分別選舉之。\r\n3、勞工有組織、加入事業單位或事業場所範圍外之企業工會者，由該企業工會辦理，並由全體勞工直接選舉之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公司勞工人數在3人以下如何選舉勞方代表？",
        "answer": "事業單位勞工人數在3人以下者，勞雇雙方為勞資會議當然代表，不受勞資會議實施辦法第3條、第5條至第11條及第19條規定之限制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/210"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "法律是否有規定哪些單位（機關）一定要僱用身心障礙員工？",
        "answer": "身心障礙者權益保障法第38條，有關「定額進用」的規定說明如下：\r\n（1）公立單位，包括政府機關、公立學校、公營事業機構等，員工人數34人（含）以上，應進用身障者1人以上，進用比例不得低於員工總人數3％。\r\n（2）私立單位，包括私立學校、團體、民營事業機構等，員工人數67人（含）以上，應進用身障者1人以上，進用比例不得低於員工總人數1％。\r\n員工總人數達到前述規模的單位，就是法規上所稱的進用身心障礙者「義務機關（構）」，依法要進用足額的身障員工。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/169"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231006"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂權利事項的勞資爭議？",
        "answer": "權利事項之勞資爭議：指勞資雙方當事人基於法令、團體協約、勞動契約之規定所為權利義務之爭議。如：雇主積欠工資、資遣費、加班費、退休金等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞資會議勞資代表每屆任期為何？如何計算？",
        "answer": "勞資會議代表之任期為4年，勞方代表連選得連任，資方代表連派得連任。勞資會議代表之任期，自上屆代表任期屆滿之翌日起算。但首屆代表或未於上屆代表任期屆滿前選出之次屆代表，自選出之翌日起算。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為什麼勞資會議勞資代表名冊要報請當地主管機關備查？它的法源依據為何？",
        "answer": "勞資會議實施辦法第11條：勞資會議代表選派完成後，事業單位應將勞資會議代表及勞方代表候補名單於15日內報請當地主管機關備查；遞補、補選、改派或調減時，亦同。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理育嬰留職停薪期間，工作年資是否照算？",
        "answer": "因育嬰留職停薪期間非屬工作期間，故不併入年資計算，惟前後工作年資應予併計。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未婚同居可否申請育嬰留職停薪？",
        "answer": "依性別平等工作法第16條規定：「受僱者任職滿1年後，於每1子女滿3歲前，得申請育嬰留職停薪。」及性別工作平等法施行細則第12條規定，該「子女」，指婚生子女、非婚生子女及養子女。是以，只要受僱者符合上開要件，即得依法規定向雇主申請育嬰留職停薪。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "工作規則內容抵觸現行法律規定時，其是否仍有效？",
        "answer": "事業單位工作規則應公開揭示，其內容違反法令之強制或禁止規定或其他有關該事業適用之團體協約規定者，無效（勞動基準法第71條規定參照）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工離職要多久前向雇主提出？",
        "answer": "勞動基準法第16條第1項規定，視勞工之工作年資，其其預告期間依序為：\r\n一、繼續工作3個月以上1年未滿者，於10日前預告之。\r\n二、繼續工作1年以上3年未滿者，於20日前預告之。\r\n三、繼續工作3年以上者，於30日前預告之。\r\n若為服務未滿3個月之勞工，法令並無規範預告期之規定。惟勞工仍應完成離職移交程序。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/224"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主可以因為勞工遲到而扣薪資嗎？",
        "answer": "不論勞工屬月薪制或時薪制之約定，若雇主對於勞工上班之「實際遲到分鐘數」，因勞工未提供勞務，而扣除其遲到部分之工資，於法尚無不合。但不可採用例如「1分鐘扣50元」、「遲到5分鐘扣半小時」等，扣除超過勞工缺勤時間比例的方式進行；至於「全勤獎金」應由雇主於「不低於基本工資」之範圍與勞工約定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "太陽能船的票價是多少？",
        "answer": "1.太陽能愛之船船票，一般全票150元，團體票120元，學生票120元，優待票80元，若出示身分證戶籍地為高雄市，可以購買高雄市民全票100元，票價以官網公告為準。\r\n2.優待票的條件：中華民國國民2～12歲的小朋友、65歲以上的長者、持有身心障礙手冊的人士及必要伴隨者，都可以購買優待票，購票請出示相關證件。\r\n3.中華民國國民2歲以下的小朋友免費，購票請出示相關證件。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "旗津鼓山渡輪首班船與末班船的時間是什麼時候？有固定船班嗎？票價多少？",
        "answer": "1.往返鼓山與旗津輪渡站的時間為清晨5點（由旗津發船）至隔夜凌晨2點00分（由旗津出發）。\r\n2.往返鼓山與旗津輪渡站的船班採機動性，上下班尖峰時間，約5至7分鐘，離峰時間10至15分鐘，凌晨12點至2點，深夜時段約30分鐘有一航班次，周休二日視遊客人潮，彈性增加船班，紓解乘客流量，避免乘客候船過久。\r\n3.單程全票現金投幣40元、電子票證20元；學生票現金投幣25元、電子票證15元；優待票現金投幣15元、電子票證12元；6歲以下或115公分以下之兒童，乘船免費。自行車現金投幣及電子票證皆為10元；機車現金投幣40元、電子票證25元。電子票證為：一卡通、悠遊卡、iCash2.0、happy cash有錢卡。\r\n4.詳細航班資訊可上高雄市輪船股份有限公司官網查詢：https：//kcs.kcg.gov.tw/。\r\n5.疫情期間，110年元月1日起全票、機車現金票價優惠各為30元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問要如何聯絡高雄市輪船公司",
        "answer": "一、高雄市輪船公司服務電話：（07）226-2888\r\n服務時間為周一至周五08：30～17：30（12：00-13：30為午休時間）\r\n二、高雄市輪船公司官網網站：https：//kcs.kcg.gov.tw/\r\n三、各場站服務電話：\r\n（1）鼓山輪渡站：（07） 551-4316\r\n（2）旗津輪渡站：（07） 571-2542\r\n（3）前鎮、中洲輪渡站：（07） 841-3048",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "遊港船是否有座位？",
        "answer": "有的，船體本身分為上下兩層，旅客可登上層夾板，並自由走動欣賞港灣風景及拍攝照片；下層為乘客客艙區，有泠氣空調系統，單純遊港設有120個座位、若為遊港用餐則設有104個座位（用餐建議人數為88位，以提供最舒適用餐環境）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "金棧遊港要在哪裡搭乘？",
        "answer": "金棧遊港搭乘地點為棧貳庫。\r\n詳情可撥打（07）226-2888或上高雄市輪船股份有限公司官網查詢：https：//kcs.kcg.gov.tw/。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "身心障礙者停車優惠及如何辦理？",
        "answer": "身心障礙者停車優惠係依據「高雄市政府交通局公有收費停車場身心障礙者停車優惠規定」辦理，車主應先至社會局辦理「加註車號之身心障礙者專用停車位識別證」（黃卡），優惠規定如下：\r\n（一）設籍高雄市身心障礙人士：放置本市「加註車號之身心障礙者專用停車位識別證」（黃卡）於車輛擋風玻璃明顯處或懸掛本市「身心障礙專用車輛牌照」者，計時停車格位每日停車累計前4小時免費，第5小時起全額收費，計次及高費率停車格位半價優惠。\r\n（二）設籍外縣市身心障礙人士：放置外縣市「加註車號之身心障礙者專用停車位識別證」（黃卡）於車輛擋風玻璃明顯處或懸掛外縣市「身心障礙專用車輛牌照」者，計時計次停車格位半價計費，但停放於高費率停車格者，不予優惠。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如有私自漆劃及塗銷停車位該如何處理？",
        "answer": "依道路交通管理處罰條例第82條第7款規定：「擅自設定或變更道路交通標誌、標線、號誌或其類似之標識者」，除責令行為人即時停止並消除障礙外，亦將處以罰緩。若發現有以上行為時，請親自至本府交通局或撥打（07）2299825分機365、333、321向本府交通局檢舉，本局將依陳訴之具體地點現場勘查，如發現屬實將移本府警察局取締，並予以恢復。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "那裡可以搭乘太陽能船、航線？",
        "answer": "1.若您想搭乘太陽能船，請至愛之船服務中心國賓站。\r\n搭乘捷運至橘線市議會站（近國賓站愛之船服務中心），步行路線建議您往2號出口站直行中正四路往西（即出站口往愛河方向走）的方向，抵達愛河往左的方向行走即可抵達國賓愛之船服務中心，步行時間約10～15分鐘。\r\n2.太陽能船航線從國賓站（河東路）出發行經中正橋，在七賢橋前迴轉，經過高雄橋（又稱五福橋）行至高雄流行音樂中心後，迴轉再回到國賓站下船。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "流浪犬協助捕捉移除申請方式為何？",
        "answer": "（1）周一至周日上班時間：通報高雄市動物保護處，將有專責同仁處理案件。 電話：（07）551-9059 （壽山，國定假日休園）；（07）605-1002 （燕巢，週日及國定假日休園） 地址：高雄市鼓山區萬壽路350號（壽山動物保護教育園區）； 高雄市燕巢區師大路98號（燕巢動物保護關愛園區） \r\n（2）下班及國定假日期間：通報市府1999服務專線或農業部1959動保專線，由其轉本處人員辦理。 \r\n承辦單位：高雄市動物保護處",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "犬貓遺體火化服務之申請方式為何？",
        "answer": "（1）攜帶身分證件於「高雄市動物保護教育園區」開放時間內將犬貓遺體送至該園區並填妥申請書與繳交費用。已辦理寵物登記之寵物亦請一併辦理「除戶」（非寵物登記飼主本人辦理者，需檢附飼主身分證件及委託書）。 \r\n（2）服務時間：（壽山）周二至周日上午09：30- 12：00；下午13：30- 17：00；（燕巢）周二至周六上午09：30- 12：00；下午13：30- 17：00。（國定假日休園） 服務費用：犬貓遺體重量低於15公斤，新台幣500元；高於15公斤，新台幣800元。 \r\n電話：（07）551-9059 （壽山）；（07）605-1002（燕巢） \r\n地址：高雄市鼓山區萬壽路350號（壽山動物保護教育園區）； 高雄市燕巢區師大路98號（燕巢動物保護關愛園區）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何領養公立收容所犬貓隻？",
        "answer": "（1）領養地點：壽山動物保護教育園區、燕巢動物保護關愛園區。 \r\n（2）服務時間： 壽山動物保護教育園區：周二至周日上午09：30- 12：00；下午13：30- 17：00（週一及國定假日休園），電話：（07）551-9059 燕巢動物保護關愛園區：周二至周六上午09：30-12：00；下午13：30-17：00（周一及國定假日休園）電話：（07）605-1002 （3）領養方式：年滿20歲民眾，可於服務時間內攜帶身分證至領養地點，與犬貓互動選擇欲領養的動物，經值班獸醫評估通過後辦理領養手續。獸醫師將為動物施打狂犬病疫苗並植入晶片辦理寵物登記。\r\n（4）亦可前往本市數間寵物「公益櫥窗」合作店家進行認養，店家資訊可於本市動物保護處官網查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "路面油漬致騎車摔傷，已經提出國家賠償請求逾50天，但沒有任何機關主動聯繫，該怎麼辦？",
        "answer": "依據國家賠償法第11條第1項規定，賠償義務機關拒絕賠償，或自提出請求之日起逾30日不開始協議，或自開始協議之日起逾60日協議不成立時，請求權人得提起損害賠償之訴。因此，請求權人自提出請求後如已超過50天都未收到任何回應，可以依據上面的規定逕行向民事法院提起國家賠償訴訟。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397310000A/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110421"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府法制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "法制"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「金棧遊港」什麼時候有船可以搭乘？",
        "answer": "「金棧遊港」航班，周六為夕陽線，開航時間依夕陽時間調整，周日為亞灣線，開航時間為14：40。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/75"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "海上巴士棧貳庫＜-＞旗津＜-＞鼓山魚巿場首班船為幾點，末班船為幾點？可以承載交通工具嗎，票價？",
        "answer": "1.海上巴士航線：鼓山魚巿場＜-＞棧貳庫＜-＞旗津往返開航。\r\n2.海上巴士航線週一～週五下午1點（由鼓山魚巿場發船）至下午4點45分（棧貳庫末班船）；週六～週日下午1點（由鼓山魚巿場發船）至下午7點45分（棧貳庫末班船）。\r\n3.登船後至船上投幣或刷電子票證購票；此航線限載運行人。\r\n4.單程全票現金投幣80元、電子票證80元；優待票現金投幣40元、電子票證40元；6歲以下之兒童，乘船免費。自行車現金投幣為10元。電子票證為：一卡通、悠遊卡、iCash2.0。\r\n5.寒暑假航班或其詳細航班資訊可上高雄市輪船股份有限公司官網查詢：https：//kcs.kcg.gov.tw/。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "人行道能不能停車？",
        "answer": "1.一般人行道：\r\n依據「道路交通管理處罰條例」第3、55、56、90-3條規定，人行道（騎樓屬人行道）以禁止停車原則，開放停車（劃設停車格位）為例外，車輛停車方式應從其規定。因此：\r\n（1）汽車禁停人行道。\r\n（2）機車：依該條例第90-3條明訂，主管機關得在不妨害行人通行或行車安全無虞之原則，於人行道設定必要之標誌或標線另行規定機車、慢車之停車處所。故人行道上如有劃設白色整齊線或白色機車格線者，則為合法機車格位。\r\n2.騎樓（亦屬人行道）：\r\n（1）汽車：依據道路交通管理處罰條例（屬中央法規）第3、55、56條，騎樓屬人行道、禁止停放車輛，故汽車不得停放\r\n         於騎樓。\r\n（2）機車：依據交通局111年1月14日高市交停管字第11130232501號公\r\n         告，暨111年5月16日高市交停管字第11138155801號補充公告本市機慢車停放騎樓規定如下：「依據道路交\r\n         通管理處罰條例第九十條之三及道路交通安全規則第一百十二條第一項第十五款，公告高雄市騎樓地符合下 \r\n         列條件者，得沿騎樓地外緣以垂直道路之方式停放於騎樓地，並以一排為限。一、未經本府交通局設定禁止\r\n         停車標誌或標線。二、不妨礙行人通行之情形下。三、自建築物地面層外牆面起算一點五公尺需保留行人空             \r\n         間。四、應留設行人、機慢車進出空間，建築物出入口至少保留一點二公尺淨寬之縱向出入空間。」因此，\r\n         騎樓除需保留1.5米行人（公眾）通行空間外，其餘騎樓空間則為機車停車空間、縱向出入空間等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/85"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市民可否列席都市計畫審議會議？",
        "answer": "本市都市計畫委員會開會時，允許與案情有關之公民或團體代表（陳情案當事人或代表或都市計畫技師）列席說明，提供意見說明時間原則每人以三分鐘為限，並於說明完畢並經在場委員詢問相關問題後退席。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我要怎麼到高雄流行音樂中心？",
        "answer": "「捷運」\r\n珊瑚礁群、鯨魚堤岸：紅線三多商圈站 1 號出口，轉搭公車接駁紅 18\r\n音浪塔：紅線中央公園站，轉搭 100 號公車至漢神百貨下車，沿成功一路步行右轉至青年二路直行接海邊路約 15 分路程\r\nLIVE WAREHOUSE：高雄捷運橘線 O2 鹽埕埔站一號出口\r\n\r\n「輕軌」\r\n珊瑚礁群、鯨魚堤岸：搭至 C10 光榮碼頭站\r\n音浪塔：搭至C11真愛碼頭站\r\nLIVE WAREHOUSE：搭至C12駁二大義站\r\n\r\n「公車」\r\n珊瑚礁群、鯨魚堤岸：海邊青年路口 （ 輕軌光榮碼頭站 ）\r\n音浪塔：大成街口 （ 輕軌真愛碼頭站 ）、高雄女中 （ 真愛碼頭 ）\r\nLIVE WAREHOUSE：捷運鹽埕埔站 （ 五福四路 ）、駁二藝術特區 （ 大智路 ）\r\n\r\n「Youbike」\r\n海邊苓中路口、輕軌光榮碼頭站、海邊新田路口、輕軌真愛碼頭站、公園大成街口、公園二大義街口、駁二藝術特區（必信街）、大義截流站、公園二光榮街口",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "標得抵費地及標售地有那些售後服務？（土地開發處-土地標售業務）",
        "answer": "1.本局繕造買賣移轉登記相關書表等供得標人辦理產權移轉登記。 \r\n2.得標人日後可定期收到「土地標售」海報資料，成為本局長期服務之客戶。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼叫「公差」？（測量業務-5）",
        "answer": "任何測量，基於施測條件之限制，均有誤差，有關誤差之發生，有因測量儀器之結構不良或校正不確而引起之儀器誤差，有因觀測者生理之限制或習慣所產生之人為誤差，以及由於觀測環境之變遷如溫度、氣壓、折光等之影響而發生之天然誤差等。因此法令規定有各項測量結果之容許誤差範圍，此項「容許誤差」，即為俗稱之「公差」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/99"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "使用台灣ｅ網通-地政電傳資訊系統，查詢作業發生疑義時應找那個單位洽詢處理？（資訊業務-6）",
        "answer": "1. 如果您查詢高雄市的 地籍、地價、地籍圖、門牌對照建物坐落及建物測量成果圖資料 發生疑義時，請電洽高雄市政府-地政局（07-337-3459 或 07-337-3460）。 \r\n\r\n2. 如果您查詢高雄市的 土地使用分區電傳資訊系統 發生疑義時，請電洽高雄市政府-都市發展局（07-336-8333 轉 3464）。 \r\n\r\n3. 如果您查詢其他縣、市的地籍、地價、地籍圖及門牌對照建物坐落資料發生疑義時，請電洽各該縣、市政府地政局/處（因各該縣、市電傳資訊系統之後端資料庫，係由各該縣、市政府地政局/處管理維運；其聯絡電話請至各該縣、市的電傳資訊系統首頁或系統介紹查閱後電洽） \r\n\r\n4. 如果是網路障礙或輸入使用帳號疑義，請電洽中華電信地政免費客服專線0800-080-212。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "台灣e網通-地政電傳資訊系統系統為什麼只能由Hinet進入系統？（資訊業務-8）",
        "answer": "本系統以 BOO （Build Own Operation） 機制由政府機關（提供地政資料）與ISP公司 （提供網路環境及Web主機）、資訊整合公司（開發系統軟體）等合作發展，使用者向ISP公司申請使用網路及系統檢索所需資訊，而營收資訊檢索費由合作單位攤分以維護系統設施軟體及資料。\r\n\r\n全國登記有案ISP公司有多家 （如 HiNet、SeedNet..），本系統經公開評選徵得合作發展廠商為中華電信數據通信分公司而使用HiNet網際網路環境，故使用者須有HiNet帳號方可上網使用系統，同時由中華電信公司開立單據向使用者收取資訊檢索費。\r\n\r\n另因各家ISP公司將客戶資料列機密互不交流，且對客戶使用情形各自計收費用，如使用者以SeedNet等上網使用本系統，中華電信公司因無該使用者資料而無法收到資訊檢索費，因此本系統乃限定HiNet客戶可使用。\r\n\r\n為提供非HINET用戶亦可使用HiNet地政服務，您可申請免月租費的HiNet地政隨身碼（HN899），本帳號的計費方式為若您當月有使用本帳號查詢或申領地籍資料時，才予計費（依地政業務收費標準計費），未使用時，則不收取月租費。申請流程請參閱 https：//www.land.nat.gov.tw/ 首頁-下載區-帳號申請書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "部分繼承人不能會同申辦繼承登記時該怎麼辦？（未辦繼承登記業務-9）",
        "answer": "繼承人為2人以上，部分繼承人因故不能會同其他繼承人共同申請繼承登記時，得由其中1人或數人為全體繼承人之利益，就被繼承人之土地或建物，申請為公同共有之登記。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "部分繼承人為全體繼承人之利益就被繼承人之土地或建物申請登記為公同共有時，有關稅費如何繳納？（未辦繼承登記業務-10）",
        "answer": "為便利民眾申請，部分繼承人得按其法定應繼分繳納遺產稅款、罰鍰、加徵之滯納金、利息，惟地價稅仍應全部繳清，並於辦竣查欠稅作業後，始得辦理公同共有繼承登記。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未辦繼承不動產經列管後，於何種情況下，可以暫緩列冊管理？（未辦繼承登記業務-11）",
        "answer": "繼承人如有下列事由未能於繼承開始之日起1年內辦理繼承登記者，應於地政機關公告繼承人於3個月內申請登記之期間內，檢附證明文件向土地所在地政事務所提出，經審查符合者，暫不予實施列冊管理：\r\n（一）繼承人已申報相關賦稅而稅捐機關尚未核定或已核定而稅額因行政救濟尚未確定者，或經稅捐機關同意其分期繳納而尚未完稅者。\r\n（二）部分繼承人為大陸地區人士，依臺灣地區與大陸地區人民關係條例第66條規定，於大陸地區繼承人未表示繼承之期間。\r\n（三）已向地政機關申辦繼承登記，因所提戶籍資料與登記簿記載不符，須向戶政機關查明更正者。\r\n（四）因繼承訴訟者。\r\n（五）其他不可抗力事故，經該管地政機關認定者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問泳池、溫泉、飯店、健身房、按摩店等場所感染風險高嗎？",
        "answer": "場所本身不是問題，因猴痘為透過接觸確診個案的皮疹、瘡痂、體液造成人與人之間的傳染，因此需避免出入可能與不特定人士親密接觸之社交活動等風險場域才是預防重點。建議於營業場所如有風險性行為，請接種猴痘疫苗，提升自身保護力。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/157"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未滿18歲兒童可以接種猴痘疫苗嗎？",
        "answer": "因兒童若感染猴痘，有較高風險發生重症，若該年齡層對象因高風險暴露需接種猴痘疫苗時，建議與醫師討論評估後再決定是否接種，且建議18歲以下民眾以暴露後預防（PEP）接種疫苗為主。然若青少年族群如有發生高暴露風險性行為，仍可接種PrEP疫苗。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/159"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請外籍看護工？有聯繫的窗口嗎？",
        "answer": "一、家中如有長期照顧需求者，可依下列方式做申請： \r\n（一）到醫院開立「病症暨失能診斷證明書暨巴氏量表」 \r\n1.被看護者至勞動部公告「申請聘僱外國人從事家庭看護工作之專業醫療機構」由醫療團隊2位以上醫事人員進行疾病暨失能評估認定是否屬照護需求並開立「病症暨失能診斷證明書暨巴氏量表」，評估完成後醫院會將相關文件資料郵寄至被看護者現居地址之長照中心提出申請。 \r\n2.長照中心收件後將主動郵寄求才資料予申請人，請申請人收到後填妥，親洽、受託他人或掛號郵寄送至長期照顧中心辦理。 \r\n3.申請人之通訊地址及電話請填寫正確，以利求才資料能確實送達和後續聯繫。 \r\n（二）持有特定身心障礙證明 \r\n被看護者持有的身心障礙證明符合外國人從事就業服務法第46條第1項第8款至第11款工作資格及審查標準第18條附表二之特定身心障礙項目者，請洽高雄市政府衛生局長期照顧中心提出申請，不需至醫院開立病症暨失能診斷證明書。 \r\n（三）多元認定免再經醫療機構專業評估\r\n1.被看護者年齡滿75歲以上，經雇主申請重新招募外籍看護工者（適用情形為被看護者名下有外籍看護工，家庭外籍看護工聘僱期滿或已解約驗證者，需於外籍看護工尚未回國或尚未轉出時，提前4個月加計60日做辦理）。 \r\n2.長照需要等級2級以上，符合長期照顧服務申請及給付辦法第7條及第9條附表四，且由各級政府補助使用居家照顧服務、日間照顧服務或家庭托顧服務連續達6個月以上者。\r\n3.經神經科或精神科專科醫師開立失智症診斷證明書，並載明或檢附臨床失智評估量表（CDR）1分以上者。\r\n4.被看護者曾經醫療機構專業評估認定有全日照護需要，且為腦性麻痺明顯生活功能不良、脊隨損傷導致明顯生活功能受損或截肢併明顯明顯生活功能受損等病症，經雇主申請重新招募外籍看護工者（適用情形為被看護者名下有外籍看護工）。 \r\n5.被看護者曾經醫療機構評估認定全日照護需要，且由醫療機構開立符合全癱無法自法下床、需24小時使用呼吸或維生設備、植物人相關證明，經雇主申請重新招募外籍看護工者（適用情形為被看護者名下有外籍看護工）。 \r\n符合上述申請資格者請洽高雄市衛生局長期照顧中心，不需至醫院開立病症暨失能診斷證明書。 \r\n二、相關問題請洽詢本市長期照顧中心-外籍看護工申審流程之本國照顧服務員媒合，電話：07-7131500轉分機1611～1616\r\n三、本市長期照顧中心-外籍看護工申審網頁：https：//ltc.kchb.gov.tw/ltc",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市外國人（原稱移工）健康檢查指定醫療機構有幾家？",
        "answer": "一、因指定醫院有資格及效期限制，最新指定醫院名單可至衛生福利部疾病管制處網頁（https：//www.cdc.gov.tw/Category/Page/nU7y97g0GqJbB3kn5B-nPg）查詢。\r\n二、高雄市目前有7家外國人健檢指定醫院（112年12月22日更新）：\r\n1.行政院國軍退除役官兵輔導委員會高雄榮民總醫院 （07-3422121）\r\n2.財團法人私立高雄醫學大學附設中和紀念醫院 （07-312-1101）\r\n3.阮綜合醫療社團法人阮綜合醫院 （07-3326692）\r\n4.高雄市立小港醫院 （07-803-6783）\r\n5.高雄市立大同醫院 （07-291-1101 ）\r\n6.義大醫療財團法人義大醫院 （07-6150011）\r\n7.國軍左營總醫院附設民眾診療服務處（07-5817121）\r\n三、外國人健康檢查諮詢電話：07-7134000轉5831～5834",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請藥物檢驗？",
        "answer": "1.申請藥物檢驗者，請備妥國民身份證（正本核對後發還）暨欲檢驗之藥物數量及相關購買憑證，親洽高雄市政府衛生局藥政科（填寫申請書、切結書）辦理。\r\n2.所需檢體數量：\r\n藥品：\r\n（1）配方：錠劑、膠囊、藥丸40粒\r\n（2）散劑：30公克\r\n（3）液劑：100cc/份，共2份\r\n（4）製劑：原始包裝\r\n3.若有疑義，敬請洽高雄市政府衛生局6樓藥政科（高雄市苓雅區凱旋二路132-1號）、電話7134000轉6224、6232、6236、6237。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "愛滋病毒的傳染途徑？",
        "answer": "一、性行為傳染：與感染愛滋病毒感染者發生口腔、肛門、陰道等方式之性交或其他體液交換時，均有受感染的可能。\r\n二、血液傳染： 與愛滋病毒感染者共用針具（針頭、針筒、稀釋液）或刮鬍刀、牙刷...等尖銳器具，亦有受感染的可能。\r\n三、母子垂直傳染：感染愛滋病毒的母親，也可能經由懷孕、生產及哺餵母乳等過程，由母體直接將愛滋病毒傳染給新生兒。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "感染愛滋病毒的奶媽，是否會傳染給托養的小孩？",
        "answer": "感染愛滋病毒的奶媽一般的照顧方式，並不會將病毒傳染給小孩。但是，若有哺乳，透過母乳的哺餵會將愛滋病毒傳染給小孩。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何檢舉販售過期食品之賣場？",
        "answer": "消費者如要檢舉販售過期食品之賣場，可提供詳確事證（包括店家市招名稱及地址、發現時間及違規情節等相關佐證資料），逕向本府衛生局局長信箱（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/about/index.php？num=5）反映，抑或撥打市民服務專線1999或0800-285-000食品衛生服務專線檢舉，本府衛生局將派員查察並儘快回復辦理結果。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130313"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "是否符合公費HPV接種資格？",
        "answer": "本（113）年度所使用公費HPV疫苗為「九價HPV疫苗（嘉喜Gardasil）」，公費接種事項如下：\r\n一、接種對象：\r\n1.110年入學具我國國籍國中女生（097年09月02日至098年09月01日出生者）：113年01月01日至113年06月15日期間接種完成第1劑，並在113年11月24日前完成後續劑次。\r\n2.111年入學具我國國籍國中女生（098年09月02日至099年09月01日出生者）：113年01月01日至113年11月24日期間（第1劑及第2劑）。\r\n3.112年入學具我國國籍國中女生（099年09月02日至100年09月01日出生者）：113年08月01日至113年11月24日期間（第1劑）\r\n※凡於112年1月1日至同年12月31日有補接種第1劑疫苗者，請配合於113年6月30日前完成所有劑次接種，以達到較佳保護力。\r\n二、接種辦法\r\n1.由醫療院所到校園接種，接種時間依各校規畫辦理（國二上接種第1劑、國二下接種第2劑）。\r\n（1）113年03-05月辦理「111年入學具我國國籍國中女生（098年9月2日至099年9月1日出生者）」第2劑疫苗接種。\r\n（2）113年09-11月辦理「112年入學具我國國籍國中女生（099年9月2日至100年9月1日出生者）」第1劑疫苗接種。\r\n2.因故（校園接種當日請假、生病等）或反悔（當初不同意）者，可持「補接種通知單、接種紀錄卡和接種同意書暨評估單」至本市HPV合約醫療院所接種（依前述各學年接種時程辦理補接種）。\r\n※依照國健署公告滾動式調整該年度補助對象，相關問題可洽本市HPV專線\r\n※接種資料遺失，請洽本市38區衛生所辦理\r\n※本市HPV合約醫療院所名單：https：//khd.kcg.gov.tw/tw/department/news.php？zone=179＆author=94\r\n※本市HPV專線：07-7224400（服務時間為工作日0800-1200、1330-1730）\r\n※本市HPV合約醫療院所名單：https：//khd.kcg.gov.tw/tw/department/link.php？zone=179＆author=94\r\n※本市HPV專線：07-7224400（服務時間為工作日0800-1200、1330-1730）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/146"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂登革熱？常見的症狀有哪些？",
        "answer": "登革熱俗稱「天狗熱」或「斷骨熱」是一種藉由埃及斑蚊或白線斑蚊叮咬而感染的急性傳染病，臨床症狀主要為發燒、頭痛、後眼窩痛、肌肉痛、關節痛、出疹等症狀；登革熱依抗原性可分為、、、等4種型別。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請化粧品檢驗？",
        "answer": "1. 申請人高雄市市民、於本市轄區內依法設立之公司、行號或工廠申請化粧品檢驗，須檢具身分證、印章及購買該化粧品之詳細來源資料、憑證等。申請人為公司、行號或工廠者，應檢附加蓋公司章及負責人印章之公司登記、商業登記或工廠登記證明文件影本。備妥前揭文件後，親洽高雄市政府衛生局藥政科（填寫申請書、切結書）辦理。\r\n2. 填寫申請書、切結書；填寫申請書時應註明購/取得化粧品之時間、原由、業者名稱、地址。\r\n3. 收費標準：\r\n化粧品重金屬（砷、鉛、汞、鎘）：4500元\r\n化粧品防腐劑（酸類酯類）：4900元\r\n化粧品防腐劑Chloroxyenol、Chlorophen、o-Phenylphenol、Triclosan：3000元\r\n化粧品美白類Hydroquinone、Hydroquinone Monobenzyl Ether、 Rhododendrol、Tretinoin：3000元",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理結婚登記？",
        "answer": "一、結婚採登記制，結婚雙方當事人必須親自到任一戶政事務所辦妥結婚登記，結婚才算生效。\r\n二、申請人應於申請時提出下列證明文件正本：\r\n（一）雙方當事人國民身分證、戶口名簿、最近2年內所攝符合規格之正面彩色相片各1張；或數位相片（國民身分證相片規格詳見內政部戶政司網站https：//www.ris.gov.tw/app/portal/187，繳交數位相片者請至內政部戶政司全球資訊網-網路申辦-國民身分證影像上傳https：//www.ris.gov.tw/app/portal/765上傳數位相片）、換發國民身分證工本費每張50元、換發戶口名簿工本費每份30元。\r\n（二）結婚書約【需有2位年滿18歲以上證人簽名或蓋章】。\r\n三 、結婚當事人除於結婚登記當日親自到戶政事務所辦理者外，如無法於結婚當日親自到戶政事務所辦理結婚登記者，得於結婚登記日前3個辦公日內，向戶政事務所辦理結婚登記，並指定結婚登記日，戶政事務所應依結婚當事人指定之日期，完成結婚登記。前述指定之結婚登記日不限於行政院人事行政總處規定之辦公日。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130402"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理遷入登記？",
        "answer": "一、申請人\r\n（一）本人或戶長。\r\n（二）未成年人以法定代理人為申請人。\r\n（三）受委託人。\r\n二、應備證件\r\n（一）直接向遷入地戶政事務所申請遷入登記（應同時附原戶籍地戶口名簿正本）。\r\n（二） 遷入地戶口名簿、遷入者國民身分證、印章（或簽名）。\r\n（三）委託他人申請者，應附委託書、受委託人國民身分證、印章（或簽章）。\r\n（四）父或母單獨為未成年子女申辦，須提具另一方同意書。\r\n（五）遷入者應換領國民身分證（相片規格詳見內政部戶政司全球資訊網http//www.ris.gov.tw/app/portal/187）。\r\n若本人親自申請經戶政事務所核對檔存相片與人貌相符且年歲相當時，或由戶長親自或委託戶內人口辦理全戶或部分人口之遷徙登記而須換領國民身分證者，得免繳交。委託他人申請遷入登記時因無法核對本人人貌，故應檢附遷入者最近2年內所拍攝正面彩色相片1張相片，未滿14歲且未申領國民身分證者，得免繳交相片。\r\n（六）如係另立一戶，應另提憑單獨立戶之證明文件（均須繳驗正本）。\r\n1.遷入本人、配偶、直系血親、直系姻親所有房屋或無償借住他人房屋者，憑房屋所有權狀或最近一期之完稅房屋稅單或最近六個月內之買賣契約書 或其他足資證明所有權證明文件辦理。\r\n2.提憑本人、配偶、直系血親、直系姻親所繳納最近六個月內之水電費或瓦斯費收據辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130402"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請國民身分證應注意事項有哪些？",
        "answer": "一、攜帶文件\r\n（一）初領：當事人印章（或簽名）、戶口名簿正本或具有相片之身分證明文件正本（如護照）；年滿14歲者，由本人親自辦理不得委託，未滿14歲之未成年人由法定代理人（父母雙方）辦理（另一方無法到場應附他方同意書），並應核對本人人貌。\r\n（二）補領：當事人印章（或簽名）、戶口名簿正本或具有相片之身分證明文件正本（如護照）。\r\n（三）換領：當事人國民身分證、印章；若國民身分證相片無法辨識者，請一併攜帶具有相片之身分證明文件正本（如護照）供查驗。\r\n二、當事人應繳交最近二年內所攝彩色，脫帽、未戴有色眼鏡，眼、鼻、口、臉、兩耳輪廓及特殊痣、胎記、疤痕等清晰、不遮蓋，相片不修改，足資辨識人貌，直4.5公分，橫3.5公分，人像自頭頂至下顎之長度不得小於3.2公分及超過3.6公分，白色背景之正面薄光面紙相片1張或數位相片，不得使用合成相片及鏡像相片。（相片規格詳參內政部戶政司網站https：//www.ris.gov.tw/app/portal/187，繳交數位相片者請至內政部戶政司全球資訊網-網路申辦-國民身分證影像上傳https：//www.ris.gov.tw/app/portal/765上傳數位相片）。\r\n三、年滿14歲以上初/補領者當事人須親自到場辦理。14歲以下未成年人由法定代理人（父母雙方）辦理（另一方無法到場應附他方同意書）且該未成年人須親自到場核對人貌。\r\n四、國民身分證補領後，如尋獲原證時請即繳（寄）回戶政事務所依法處理，不得留下繼續使用。\r\n五、因傷病年邁等特殊原因，無法辦理者，可申請到宅服務，\r\n（一）65歲以上老人。\r\n（二）嚴重身心障礙者，確實無法外出或不能行走者。\r\n（三）重大傷病患者在家或住院療養者。\r\n（四）其他有正當理由經戶政所核准者。\r\n本市戶政免付費到宅服務專線（0800-380-818）\r\n六、自103年7月1日起初、補領證可至全國任一戶政事務所辦理。\r\n七、初領、換領規費新臺幣50元，補領規費新臺幣200元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130910"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "印鑑登記、變更及證明如何申請？",
        "answer": "一、申請印鑑登記、變更登記、廢止登記，須當事人親向戶籍地戶政事務所申辦，每次收取規費新台幣20元。\r\n二、已辦理印鑑登記者，得由當事人或出具委任書委任他人向戶籍地戶政事務所申請印鑑證明，每張收取規費新台幣20元。\r\n三、辦理印鑑登記、變更登記、廢止登記及印鑑證明需備證件：\r\n（一）當事人親自申請\r\n1.國民身分證正本\r\n2.印鑑章（申辦印鑑證明須原印鑑登記章）\r\n（二）委任他人申請\r\n1.受委任人國民身分證正本、印章（可簽名），但在國內曾設有戶籍國民旅居國外、大陸地區或香港、澳門未請領現行國民身分證者，繳驗有效之中華民國護照、入國證明文件或其他身分證明文件。\r\n2.委任人之國民身分證影本或有效之中華民國護照、居留證或其他身分證明文件影本及印鑑章。\r\n3.委任人出具之委任書或授權書（委任書須由委任人親自簽名或蓋章並註明辦理事項，並符合以下規定：（1）委任書或授權書在國外作成者，應經我國駐外館處驗證，其在大陸地區或香港、澳門作成者，應經行政院設立或指定之機構或委託之民間團體驗證（2）在營軍人經所屬連級以上部隊長證明身分後出具委任書（3）矯正機關收容人經矯正機關證明身分後出具委任書（4）意識清楚之重大疾病患者或不能行走者，需檢具醫師或村（里）長之證明書及委任書（5）在指定隔離治療機構施行隔離治療之病患，經指定隔離治療機構證明身分後出具委任書（6）隨船航行之船員，無法取得我國駐外館處、行政院設立或指定之機構或委託之民間團體驗證者，得向其隸屬船舶公司或代理行取得證明書（7）未辦理印鑑登記之當事人，委任書須經法院或民間公證人公證或認證。\r\n（三）法定代理人申請\r\n1.法定代理人之身分證明文件。法定代理人有數人，由其中一人代為申請者，並應附繳其他法定代理人之身分證明文件影本及委任書或同意書。\r\n2.當事人之國民身分證影本或有效之中華民國護照、入國證明文件或其他身分證明文件影本及印鑑章。\r\n備註：\r\n1.未成年人應由法定代理人父母共同申請。父母無法共同辦理，由其中一方申請時，應附繳他方之身分證明文件影本及同意書。\r\n2.委任書請載明申請目的及申請份數。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「護照申請親辦措施」人別確認作業、護照代辦及自動通關註冊服務，民眾要如何辦理？",
        "answer": "一、在臺設有戶籍國民首次申請普通護照，若本人無法親自至外交部領事事務局（以下簡稱領務局）或外交部中部、雲嘉南、南部、東部辦事處（以下簡稱各辦事處）申辦者，可由本人親自持憑應備文件向全國任一戶政事務所臨櫃辦理「人別確認」。已持有舊護照者，則免辦人別確認。\r\n二、應備文件：1.簡式護照資料表1份。2.最近6個月內拍攝之彩色（直4.5公分且橫3.5公分，不含邊框）光面白色背景照片乙式2張，照片一張黏貼，另一張浮貼於資料表。\r\n三、年滿14歲者應繳驗國民身分證正本（驗畢退還）。\r\n四、未滿14歲且未請領國民身分證者，請繳驗戶口名簿正本（驗畢退還）並應由直系血親尊親屬、旁系血親三親等內親屬或法定代理人陪同親自辦理。陪同辦理者應繳驗親屬關係證明文件（如國民身分證正本）。\r\n五、未成年人（未滿18歲，已結婚者除外）同意書應先經父或母或法定代理人簽名表示同意，其法定代理人為在臺無戶籍國民、外國人、無國籍人士、大陸地區人民或港、澳地區居民者，請向外交部領事事務局或各辦事處申請。\r\n六、簡式護照資料表經戶政事務所人別確認後，須於6個月內向領務局或各辦事處申請，逾期申請者須重新辦理「人別確認」。亦可將護照申請書委託旅行業者、親屬或同事續向外交部領事事務局或各辦事處代申請護照。\r\n七、自109年8月11日起首次申請護照民眾親至戶政事務所可辦理「護照一站式收件服務」，由戶政事務所代收、代辦、代領護照，繳費後14個工作天即可至原申辦戶所領取護照或郵寄到指定地址。\r\n八、另12歲以上有戶籍國民於首次申請護照人別確認或護照一站式服務時，可同時申請自動通關註冊資料通報移民署服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何查詢英文地址？",
        "answer": "可利用下列二種方式查詢您所需資料：\r\n一、於中華郵政全球資訊網（http：//www.post.gov.tw/post/index.jsp），點選「郵務業務」內之「中文地址英譯」項目，進行查詢。\r\n二、於臺中市大里區戶政事務所網站（http：//www.hdali.taichung.gov.tw），選取「專區服務」內「知識分享」之「英譯謄本系統」項目，再點選「地址」進行查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20060614"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是自然人憑證？要到那裡辦？要如何使用？",
        "answer": "一、所謂自然人憑證就是網路上的身分證，民眾只要上網利用自然人憑證驗證身分，就可申辦多項政府提供的e化服務。\r\n二、自然人憑證可跨縣市辦理，沒有戶籍地限制，申請人只需攜帶下列證件到全國任一戶政事務所申辦：\r\n    （一） 國民身分證正本\r\n    （二） E-MAIL信箱\r\n    （三）規費新台幣250元\r\n三、民眾使用自然人憑證IC卡，機關單位就可以透過自然人憑證確認網際網\r\n    路使用者的身分，目前政府機關提供的網路申辦服務項目有網路報稅、勞\r\n    農保及健保網路查詢等業務。\r\n四、注意事項\r\n  （一）申辦自然人憑證需年滿十八歲以上具有中華民國國籍且在台灣設有 \r\n      戶籍。\r\n （二）申辦或廢止自然人憑證必須本人親自辦理不可委託！\r\n    （三）自然人憑證需透過讀卡機才能使用。讀卡機建議規格及相關購買資訊\r\n        可連結至MOICA專屬網站，網址：http：//moica.nat.gov.tw/（讀\r\n        卡機），或至中華電信各地營業處櫃台服務點洽詢。\r\n    （四）可委託他人代為辦理自然人憑證其他業務項目\r\n        1.憑證用戶代碼重設\r\n2.憑證IC卡停用\r\n3.憑證IC卡復用\r\n4.憑證IC卡展期\r\n5.修改手機號碼\r\n6.修改連絡用電子信箱\r\n7.修改憑證公佈狀態",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國民身分證遺失是否須親自回戶籍地戶政事務所辦理補證，不得委託？",
        "answer": "一、身分證遺失辦理補發當事人須親自向全國任一戶政事務所申請，不得委託。\r\n二、遺失身分證時，為防範身分證被冒領及個人身分被冒用等，當事人應先辦理掛失並儘速備齊下列文件申請補發：\r\n（一）戶口名簿或具有相片之身分證明文件正本，例如：健保卡、護照、畢業證書、學生證等，以利查驗辦理。\r\n（二）最近2年所攝正面彩色相片1張或數位相片。（相片規格詳見內政部戶政司網站https：//www.ris.gov.tw/app/portal/187，繳交數位相片者請至內政部戶政司全球資訊網-網路申辦-國民身分證影像上傳https：//www.ris.gov.tw/app/portal/765上傳數位相片）。\r\n（三）未成年人年滿14歲應親自辦理。\r\n（四）14歲以下未成年人由法定代理人（父母雙方）辦理（另一方無法到場應附他方同意書），未成年人須到場核對人貌。\r\n（五）補領國民身分證規費新台幣200元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國民身分證遺失應如何申請掛失及到哪裡辦理補證？",
        "answer": "一、國民身分證遺失尚未申請補發前建議先辦理掛失，防止不法人士拾獲遺失之國民身分證從事不法行為，並減輕對國民身分證遭冒用之焦慮與不安。如於向戶政事務所申請補發前找回身分證，亦請先向戶政事務所撤銷掛失。身分證之掛失（撤銷掛失）方式如下：\r\n（一）撥打1996內政服務熱線（24小時服務）\r\n人在國內：請撥打「1996」內政服務熱線掛失國民身分證。\r\n人在國外：請撥打國際電話「886-2-81958151」。\r\n考量安全因素，目前非上班時間僅提供辦理掛失，撤銷掛失仍須於戶政事務所上班時間辦理。\r\n（二）上班時間親至或以電話向全國任一戶政事務所申請。（未滿14歲未成年人請由法定代理人（父母雙方）代為申請；14歲以上未成年人可由本人親自撥打或由法定代理人代為來電辦理）。\r\n（三）以自然人憑證申辦（24小時服務）\r\n     請至「內政部戶政司全球資訊網」網站，點選「國民身分證掛失暨撤銷掛失申請作業（自然人憑證）」系統辦理，選擇申請類別並輸入身分確認資料。掛失網站連結：https：//www.ris.gov.tw/app/portal/3012。\r\n（四）免自然人憑證申辦（24小時服務）\r\n     請至「內政部戶政司全球資訊網」網站，點選「國民身分證掛失暨撤銷掛失申請作業（免自然人憑證）」系統辦理，選擇申請類別並輸入身分確認資料。掛失網站連結：https：//www.ris.gov.tw/app/portal/3013。\r\n二、遺失身分證時，為防範身分證被冒領及個人身分被冒用等，當事人應先辦理掛失並儘速備齊下列文件親自向任一戶政事務所申請補發：\r\n（一）戶口名簿或具有相片之身分證明文件正本，如健保卡、護照、畢業證書、學生證等，以利查驗辦理。\r\n（二）最近2年所攝正面彩色相片1張或數位相片。（相片規格詳見內政部戶政司網站https：//www.ris.gov.tw/app/portal/187，繳交數位相片者請至內政部戶政司全球資訊網-網路申辦-國民身分證影像上傳https：//www.ris.gov.tw/app/portal/765上傳數位相片）。\r\n（三）未成年人年滿14歲應親自辦理；14歲以下未成年人由法定代理人（父母雙方）辦理（另一方無法到場應附他方同意書），未成年人須到場核對人貌。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公園管理不善，造成髒亂及噪音影響附近居民生活品質，請儘速處理。",
        "answer": "一、派員查勘後，立即予以改善。\r\n二、持續派員加強巡查以維持公園環境品質。\r\n承辦單位：四維維護工程隊\r\n電話：3421418轉1101\r\n承辦單位：鳳山維護工程隊\r\n電話：7998366轉100\r\n承辦單位：岡山維護工程隊\r\n電話：6119599轉201\r\n承辦單位：旗美維護工程隊\r\n電話：6626635轉168",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/31"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "希望多種樹加強全市綠化以降低高溫效應改善環境品質",
        "answer": "一、本處對本市植樹綠化工作不斷積極辦理，公園、綠地加強栽（補）植樹木。\r\n二、積極尋找閒置空地加強植樹綠化，以提升視覺景觀及改善環境品質。\r\n承辦單位：景觀工程科\r\n電話：3368333轉2688\r\n承辦單位：四維維護工程隊\r\n電話：3421418轉1101\r\n承辦單位：鳳山維護工程隊\r\n電話：7998366轉100\r\n承辦單位：岡山維護工程隊\r\n電話：6119599轉201\r\n承辦單位：旗美維護工程隊\r\n電話：6626635轉168",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問建築物使用執照謄本如何申請？",
        "answer": "本項申請業務採隨到隨辦，單一窗口服務，至本局建築管理處第八課櫃台辦理，申請人需檢附以下文件：\r\n一、建物登記簿謄本或建物所有權狀影本。\r\n二、建物有權人印章  等兩項文件\r\n\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第八課\r\n電話：3314551  3368333-5343",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問弱勢兒童及少年醫療補助申請資格及所需文件？",
        "answer": "一、設籍並實際居住本市或實際居住本市之無戶（國）籍之兒童少年。並符合下列資格之一者，得申請本項補助：\r\n（一）本市列冊低收入戶。\r\n（二）本市列冊中低收入戶，或符合弱勢家庭兒童及少年緊急生活扶助計畫、高雄市弱勢兒童及少年生活扶助辦法或高雄市弱勢單親家庭扶助辦法所定子女生活教育補助之申請資格。\r\n（三）符合特殊境遇家庭扶助條例第九條規定之未滿六歲兒童。\r\n（四）兒童及少年保護個案。\r\n（五）經主管機關安置於安置、教養機構或寄養家庭。\r\n（六）發展遲緩兒童。\r\n（七）早產兒。\r\n（八）罹患衛生福利部公告之罕見疾病或領有全民健康保險重大傷病證明。\r\n（九）因懷孕或生育而遭遇困境之兒童及少年及其子女。\r\n（十）其他經主管機關評估認有補助之必要。\r\n二、補助項目如下：\r\n（一）協助繳納前未保、中斷及欠繳之全民健康保險費。（限兒少保護個案及脆弱家庭之兒童少年）\r\n（二）懷孕生產、流產醫療費用。\r\n（三）住院期間之看護費用。\r\n（四）為確認身分所作之親子血緣鑑定費用。\r\n（五）全民健康保險規定應自行負擔之住院費用。（低收入戶、領有重大傷病證明之兒童不予補助此項費用，本項補助以因疾病或傷害就醫所生全民健康保險應自行負擔之住院醫療費用為限。但不含義肢、義眼、義齒、配鏡、鑲牙、整容、整形、病人運輸、指定醫生或特別護士、指定藥品費或材料費、衛材費、自購藥品或器材、掛號費、疾病預防與非因疾病而施行預防之手術或節育結紮、指定病房費及其他與醫療無直接相關之費用。）\r\n（六）無全民健康保險投保資格個案之醫療費用。（低收入戶兒童不予補助此項費用）\r\n（七）兒童少年視力保健之醫療矯治配鏡費用。\r\n（八）全民健康保險未涵蓋之發展遲緩兒童評估費及療育訓練費用。（以未滿六歲或已滿六歲，未達到就學年齡，或經評鑑可暫緩入學者為限。）\r\n（九）早產及其併發症所衍生之醫療、住院費用（本項補助以經醫師鑑定，因早產及其併發症所衍生之醫療、住院費用為限。但不含指定醫生或特別護士、指定藥品費或材料費、衛材費、自購藥品或器材、掛號費、指定病房費及其他與醫療無直接相關之費用）。\r\n（十）其他經主管機關評估認有補助必要之費用。（除罹患衛生福利部公告公告之罕見疾病或領有全民健康保險重大傷病證明，並經醫師診斷證明有感染之虞，需保護隔離住院之兒童及少年之指定病房費得予補助外，其餘病房費不予補助。）\r\n三、申請人得檢附下列文件至戶籍地區公所申請補助：\r\n（一）申請表。\r\n（二）符合資格之證明文件。\r\n（三）按申請補助項目，分別檢具醫療院所開立之診斷證明書、經醫師診斷有僱請專人看護必要之證明文件正本、看護費用收據正本、看護人員專業證照影本、全民健康保險法規定應自行負擔之住院醫療費用證明、醫療費用支出收據正本、矯治配鏡費用收據正本等證明文件。\r\n（四）申請人郵政儲金簿或金融機構存摺封面影本。\r\n四、承辦單位：\r\n旗山社福中心（661-7464）、六龜社福中心（689-1031）、甲仙社福中心（675-1920）、左營社福中心（585-2250）、楠梓社福中心（366-2166）、三民社福中心（396-2334）、鳳山社福中心（742-7247）、鳳山五甲社福中心（713-1116）、大寮社福中心（781-3005）、仁武社福中心（375-9595）、岡山社福中心（622-0733）、路竹社福中心（696-2726）、前鎮社福中心（812-1462）、小港社福中心（801-6920）、鹽埕社福中心（521-0235 ）、旗津社福中心（571-1885）、苓雅社福中心（711-1915）、新興社福中心（236-1912）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請身心障礙者生活補助資格為何？申請時須檢具哪些資料",
        "answer": "申請身心障礙者生活補助資格如下：\r\n一、設籍並實際居住本市領有本市身心障礙手冊或身心障礙證明之市民。\r\n二、最近一年居住國內超過183天。\r\n三、符合下列規定：本市列冊低收入戶或中低收入戶，或家庭總收入及財產符合下列標準：\r\n1.家庭總收入平均分配全家人口之金額未達當年度每人每月最低生活費2.5倍且未超過台灣地區平均每人每月消費支出1.5倍（112年度標準為35，270元）。\r\n2.全家人口之動產含投資未超過一人時為新臺幣200萬元每增加一人增加新臺幣25萬元。\r\n3.全家人口之土地及房屋價值合計未超過中央主管機關公告之臺灣省不動產限額2倍716萬。\r\n四、未經政府補助收容安置於機構夜間式或全日住宿式服務。\r\n五、未重複領有政府提供之其他補助或津貼。但低收入戶生活扶助及榮民就養金不在此限。\r\n二、申請時須檢具下列資料至所在地區公所社會經課申請：\r\n1.申請調查表至區公所填寫。\r\n2.申請人身分證印章郵局存簿封面影本。\r\n3.其他證明醫院診斷證明書學生證等。\r\n承辦單位戶籍所在地區公所社會經課洽詢電話社會救助科電話3368333轉2063網址socbu.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請經濟弱勢市民重傷病住院看護費補助資格為何？申請時須檢具哪些資料",
        "answer": "一、補助對象：無家屬或其家屬無法看護且符合以下條件之一者：\r\n（一）本市列冊之低收入戶（二）本市列冊之中低收入戶（三）領有本市中低收入老人生活津貼或身心障礙者生活補助者\r\n二、補助條件：\r\n（一）因疾病或傷害於住院期間經醫師診斷證明生活無法自理須聘僱專人看護所生之費用\r\n（二）看護費用補助應扣除已領取之其他保險給付已領取政府機關相同性質的其他補助者不得重複申請\r\n（三）有以下情形之一時其看護費用不予補助1.罹患衛生福利部中央健康保險署公告之長期慢性病不願接受主管機關轉送安養養護機構或護理之家而選擇住院者2.入住骨髓移植病房亞急性慢性呼吸照護病房燒燙傷加護病房或其他各類加護病房者3.經醫師認定疾病具重大傳染力須入住隔離病房者\r\n（四）所聘僱之看護員應具有照顧服務員資格且與補助者非三等親以內親屬關係\r\n三、申請方式：應於出院或看護行為發生後三個月內填具申請表並檢附下列應備文件向戶籍所在地區公所提出申請1.低收入戶、中低收入戶、中低收入老人生活津貼或身心障礙者生活補助證明2.醫療院所診斷證明書正本（載明住院期間生活無法自理須聘僱專人看護及入出院日期與入出加護病房日期）3.金融機構存摺封面影本及領款收據4.家屬無法看護之相關證明文件（如在職證明學生證醫師診斷證明等）5.看護費用收據正本（須載明看護日期與時間、班別單價、總金額及看護比例並由醫師、護理人員或社會工作人員蓋職章證明）6.看護人員身分證正反面影本及其照顧服務員職前訓練結業證書影本7.其他證明（切結書、受託代辦人身分證正反面影本及其他經主管機關指定之文件等）\r\n四、服務單位及電話：本市各區公所社會（經）課、社會局社會救助科07-3368333轉2060",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問有路樹需要修剪，煩請派員儘速處理？",
        "answer": "將派員查勘後，排定時間予以修剪完成。\r\n承辦單位：四維維護工程隊\r\n電話：3421418轉1101\r\n承辦單位：鳳山維護工程隊\r\n電話：7998366轉100\r\n承辦單位：岡山維護工程隊\r\n電話：6119599轉201\r\n承辦單位：旗美維護工程隊\r\n電話：6626635轉168",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請低收入戶子女是否應列入計算？",
        "answer": "一、依社會救助法第4條規定低收入戶係指家庭總收入平均分配全家人口每人每月在最低生活費以下113年每人每月不超過14419元且家庭財產未超過中央直轄市主管機關公告之當年度一定金額者\r\n二、依社會救助法第5條第1項規定所稱家庭應計算人口範圍除申請人外包括\r\n（一）配偶\r\n（二）一親等之直系血親\r\n（三）同一戶籍或共同生活之其他直系血親\r\n（四）前三款以外認列綜合所得稅扶養親屬免稅額之納稅義務人",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "成立本市社會福利基金會需要準備多少基金？申請應備文件為何？",
        "answer": "一、於本市成立社會福利基金會者，服務對象以高雄市市民為主，基金現金壹仟萬元。\r\n二、應檢附文件，申請書（1份）及下列文件各1式4份：\r\n（一）捐助章程；以遺囑捐助設立者，並應檢附其遺囑影本。（二）捐助財產清冊及其證明文件 （如銀行存款證明） 。（三）董事及設有監察人者，其名冊、身分證明文件影本及簽名或印鑑清冊。（四）願任董事或監察人同意書。（五）財團法人印信。（六）捐助人同意於財團法人獲准設立許可登記時，將捐助財產移轉為財團法人所有之承諾書（含捐助人名冊）。（七）年度工作計畫、經費預算、職員名冊及員工待遇表。（八）所有董事、監察人互相有親屬關係者，其關係系統表及其相互間有配偶或三親等內親屬之關係者切結書。（九）會址使用之證明文件。（十）辦事細則。（十一）會計制度。（十二）分事務所所在地為洗錢或資恐高風險國家或地區者，其防制洗錢及打擊資恐因應計畫。（十三）其他經主管機關指定之文件。\r\n上述資料參考範例及申請流程可由社會局網頁http：//socbu.kcg.gov.tw/-社福基金會-高雄市社會福利財團法人申請籌設須知下載。\r\n三、處理期限：許可審查60天內（申請資料完備無誤後起算）。\r\n四、承辦單位：社會局人民團體科 。\r\n五、聯絡電話：337-3409、337-3673、336-8333轉3849～3861 。\r\n六、受理方式：統一收發管制 。\r\n七、申請方式： \r\n （一）郵寄（高雄市苓雅區四維三路2號10樓）。 \r\n （二）親自到本局辦理 。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請本市經濟弱勢市民醫療費用補助資格為何？申請時須檢具那些資料",
        "answer": "一、申請資格：（一）本市列冊之低收入戶（二）本市列冊之中低收入戶（三）應於出院或醫療行為發生後3個月內提出申請（四）醫療補助應扣除已領取健保以外之其他保險給付\r\n二、補助標準：（一）本市列冊之低收入戶其醫療費用扣除不補助項目後全額補助，每人每年以15萬元為限（二）本市列冊之中低收入戶其醫療費用超過3萬元部分扣除不補助項目後補助80％，每人每年以15萬元為限（三）醫療費用補助不含義肢、義眼、義齒、配鏡、鑲牙、洗牙、齒列矯正、整容整形、病人運輸、證明書、指定藥品或材料費、衛材費、自購藥品或器材、掛號費、疾病預防、非因疾病而施行之手術或節育結紮之費用、膳食費、看護費、指定病房費、屬健保給付而選擇自費醫療之費用及其他與醫療無直接相關之費用等，但就醫期間醫療院所無健保病床且須立即住院治療者，其自付病房費得予補助並以每人每日新臺幣800元為限\r\n三、應備文件：（一）申請書 （二）低收入戶、中低收入戶證明（三）全民健康保險卡正面影本及身分證正反面影本（四）醫療院所診斷證明書正本（須載明確有醫療之必要及載明入出院或門診日期）（五）金融機構存摺封面影本及領款收據（六）健保特約醫療院所醫療費用收據正本或繳費通知單正本（七）其他證明（授權同意書、委任書、切結書、受託代辦人身分證正反面影本等）\r\n四、承辦單位及電話：戶籍地區公所社會（經）課、社會局社會救助科07-3368333轉2060",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問國民年金保險費補助申請資格為何？申請時須檢具哪些資料",
        "answer": "申請國民年金保險保費補助資格如下：\r\n一、具國民年金被保險人資格且為本市列冊之低收入戶、中低收入戶及身心障礙者。\r\n二、家庭總收入平均分配全家人口，每人每月未達當年度最低生活費1.5 倍，113年度為21，629元，且未超過台灣地區平均每人每月消費支出之1倍，113年度為24，574元者。\r\n三、家庭總收入平均分配全家人口，每人每月達當年度最低生活費2 倍，113年度為28，838元，且未超過台灣地區平均每人每月消費支出之1.5倍，113年度為36，861元者。\r\n\r\n申請時須檢具那些資料如下：\r\n一、申請時須檢具下列資料，至申請人戶籍所在地區公所社會（經）課申請，低收入戶、中低收入戶及身心障礙者，免備件由本市直接匯送資料辦理。\r\n二、所得未達一定標準：\r\n（一）至戶籍地區公所提出申請\r\n（二）申請人身分證、印章 （委託他人辦理，申請者應檢附受託人身分證及印章）\r\n（三）家庭應計算人口-本人含（一親等直系血親、配偶、申報扶養者）身分證明文件、戶籍謄本詳細記載（3個月內）。\r\n（四）最新一期國民年金保險繳款單。\r\n（五）其他證明文件：16歲（含）以上至25歲（不含）以下仍在學證明或在學領有公費之證明、離職證明、非自願失業證明、勞保加退投保明細、身心障礙者手冊正反面影本證明、服刑、羈押、拘禁、失蹤6個月以上協尋未獲證明、退休俸或撫卹金資料、最近3個月公立或健保醫院開立之診斷證明、外籍或大陸地區之配偶應附身分證明文件或居留證影本等。\r\n3.\r\n三、承辦單位洽詢電話為被保險人戶籍所在地區公所社會（經）課或社會局社會救助科3308580或3368333轉2443。\r\n高雄市三民區公所07-3228160#279\r\n高雄市三民區公所07-3228160#179\r\n高雄市小港區公所07-8122260#251\r\n高雄市左營區公所07-5887407\r\n高雄市前金區公所07-2723133#508\r\n高雄市前鎮區公所07-8215176#187\r\n高雄市苓雅區公所07-3322351#2563\r\n高雄市新興區公所07-2386113#137\r\n高雄市楠梓區公所07-3517121#107\r\n高雄市鼓山區公所07-5311191#54\r\n高雄市旗津區公所07-5712500#271\r\n高雄市鹽埕區公所07-5513316#257\r\n高雄市鳳山區公所07-7422111#393\r\n高雄市鳳山區公所07-7422111#398\r\n高雄市林園區公所07-6412511#310\r\n高雄市大寮區公所07-7813041#127\r\n高雄市大樹區公所07-6512003#136\r\n高雄市大社區公所07-3541516\r\n高雄市仁武區公所07-3727900#136\r\n高雄市鳥松區公所07-7314191#128\r\n高雄市岡山區公所07-6214193#168\r\n高雄市橋頭區公所07-6110246#126\r\n高雄市燕巢區公所07-6161411#174\r\n高雄市田寮區公所07-6361475#55\r\n高雄市阿蓮區公所07-6311177#31\r\n高雄市路竹區公所07-6979207\r\n高雄市湖內區公所07-6991221#232\r\n高雄市茄萣區公所07-6900001#137\r\n高雄市永安區公所07-6912716#126\r\n高雄市彌陀區公所07-6191216#62\r\n高雄市梓官區公所07-6174111#317\r\n高雄市旗山區公所07-6616100#125\r\n高雄市美濃區公所 07-6814311#12\r\n高雄市六龜區公所07-6892100#52\r\n高雄市甲仙區公所07-6751002#33\r\n高雄市杉林區公所07-6771340#235\r\n高雄市內門區公所07-6671211#56\r\n高雄市茂林區公所07-6801045#239\r\n高雄市桃源區公所07-6861132#340\r\n高雄市那瑪夏區公所07-6701001#121",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市低收入戶、中低收入戶老人如何申請收容養護補助？",
        "answer": "一、補助申請資格及補助標準：\r\n（一）設籍本市且年滿65歲以上長者及55歲以上原住民。\r\n（二）列冊低收入戶、中低收入戶或領取未達最低生活費標準一點五倍之中低收入老人生活津貼者 。\r\n（三）經市府衛生局長期照顧中心失能評估中度（CMS等級4）以上，經評估家庭支援情形，確有進住機構必要者。\r\n（四）入住本市立案且經主管機關最近一次評鑑為優、甲等之老人長期照顧機構、合格護理之家或住宿長照機構收容養護。\r\n（五）補助標準： 每人每月核予補助新臺2萬2，000元整，實際進住未足1個月者，按日核計。\r\n二、應備文件：\r\n（一）申請書正本。\r\n（二）低收入戶證明。\r\n（三）申辦人及代辦人身分證正反面影本、全戶戶口名簿影本。\r\n（四）進住機構聲明書。\r\n（五）機構合約書影本或機構入住證明（得於進住時提供）。\r\n三、服務單位：戶籍地區公所社會（經）課、社會局老人福利科 洽詢電話：（07）336-8333轉2448",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請高雄市志願服務獎勵",
        "answer": "答：\r\n一、依據高雄市志願服務獎勵辦法。\r\n二、申請條件：\r\n（一）金暉獎：（獎項依當年度公告為主，下列為112年辦理獎項）\r\n1.績優志願服務人員獎：依志願服務法領有志願服務紀錄冊，於本市從事志願服務時數累計達750小時以上（時數採計起訖：90年1月22日至112年6月30日止），持續投入本市志願服務工作，持有志願服務績效證明書，服務年資達10年以上，主動積極以創新服務方法，提昇志願服務品質及形象有具體成果。\r\n2.資深志願服務人員獎：依志願服務法領有志願服務紀錄冊，於本市從事志願服務時數累計達750小時以上（時數採計起訖：90年1月22日至112年6月30日止），持續投入本市志願服務工作，持有志願服務績效證明書，服務年資達25年以上，且有優良事蹟者。\r\n3.特殊貢獻人員獎：服務年資達15年以上，對建立本市志願服務制度卓有貢獻，或拓展志願服務國際經驗有具體優良事蹟者\r\n4.績優志願服務團隊獎：本市志願服務團隊於112年6月30日前成立滿2年（112年度須向所屬目的事業主管機關完成備查），團隊人數20人以上，對推動志願服務工作有具體優良事蹟。\r\n5.企業團體志工獎：本市企業志願服務團隊於112年6月30日前成立（112年度須向所屬目的事業主管機關完成備查），團隊人數15人以上，且對推動企業員工參與志願服務工作具優良事蹟。\r\n6.家族志工獎：家族內有血親或姻親親屬關係3人以上，均為本市各志願服務運用單位認證之志工並有具體服務優良事蹟。\r\n（二）志願服務徽章獎金銀銅質徽章：\r\n1.於高雄市從事志願服務工作服務時數500小時以上持有志願服務績效證明書者。\r\n2.志願服務徽章同等級之獎項每人以受獎一次為限，每年限申請一等次之獎項且已領取較高等次之獎項者不得再申請低一等次之獎項。\r\n3.服務時數500小時以上者，頒授志願服務銅質徽章及證書。\r\n4.服務時數1000小時以上者，頒授志願服務銀質徽章及證書。\r\n5.服務時數1250小時以上者，頒授志願服務金質徽章及證書。\r\n三、申請程序：\r\n（一）金暉獎：每2年辦理一次選拔表揚，志願服務運用單位依當年度期程辦理。\r\n（二）志願服務徽章獎：每年辦理表揚，符合申請條件資格者，應於當年5月底前向所屬志願服務運用單位提出申請，志願服務運用單位於6月底前提送各目的事業主管機關初審，並於7月底前送交主管機關社會局辦理複審。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/49"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請急難救助？",
        "answer": "”一、申請資格：設籍本市最近3個月內有下列情形之ㄧ者\r\n（一）戶內人口死亡無力殮葬\r\n（二）戶內人口因罹患重病或遭受意外傷害致住院\r\n（三）負家庭主要生計責任者失業失蹤入營服役入獄服刑或其他原因無法工作致生活陷於困境\r\n（四）財產或存款帳戶因遭強制執行凍結或其他原因未能及時運用致生活陷於困境\r\n（五）在外縣市獲得職業缺乏車資前往就職或設籍外縣市民眾缺乏交通費返鄉者\r\n二、福利內容：依民眾為低收入戶中低收入戶或家庭經濟狀況明顯無法維持基本生計之資格核發下列補助，同一急難事由3個月內不得重複申請，一年最多申請2次。\r\n（一）殮葬救助6000-20000元\r\n（二）傷病救助依住院醫療費自付額3000-12000元\r\n（三）生活救助2000-4000元\r\n（四）交通費救助設籍及居住外縣市民眾因流落本市缺乏交通費返鄉者，補助所需鐵公路等乘車換票證（離島地區補助與船票同值之現金。得酌情補助餐費100元）\r\n三、應備文件（依本市急難救助辦法與相關規定辦理）\r\n（一）殮葬救助死亡證明書、除戶或全戶戶籍資料、喪葬收據正本及財稅資料\r\n（二）傷病救助3個月內醫療費收據正本或繳費通知單註明住院事實之診斷證明書及財稅資料\r\n（三）生活救助失業失蹤入營服役入獄服刑財產或存款帳戶遭強制執行凍結等證明文件及財稅資料\r\n（四）前項申請人如為列冊之低收入戶或中低收入戶或其他社會救助者免提供財稅資料\r\n（五）交通費救助身分證明文件就職通知單\r\n四、服務單位：洽詢電話本市各區公所社會經課或社會局救助科3368333轉2445、3373372-5”",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120131"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申請急難紓困實施方案？",
        "answer": "”一、救助對象：\r\n（一）負擔家庭主要生計責任者死亡失蹤或罹患重傷病失業，或因其他原因無法工作，致家庭生活陷於困境\r\n（二）其他因遭逢變故致家庭生活陷於困境\r\n（三）因經濟性因素有自殺之虞之通報個案\r\n（四）因經濟性因素並經通報為脆弱家庭成員\r\n（五）開始新增經被通報家庭暴力事件、核發保護令或結束監護處分，因經濟因素致暫無居所，生活陷於困境者\r\n（六）因遭家庭暴力性侵害經通報或庇護安置於緊急生活扶助金尚未核發期間致家庭生活陷於困境\r\n（七）因申請福利項目於尚未核准期間，致家庭生活陷於困境\r\n二、補助內容：提供一次性關懷救助金，或分月分次發給關懷救助金1至3萬元，同一事由經救助後仍陷困境最多得再予一次之救助。\r\n三、應備文件：應檢具實際共同生活或未共同生活但實際撫養親屬之最近1年財稅資料及戶口名簿影本或戶籍資料，另應依申請之急難事由檢具下列文件\r\n（一）死亡死亡證明或診斷書喪葬收據正本除戶證明相驗證明等\r\n（二）失蹤失蹤證明文件\r\n（三）罹患重傷病診斷書或重大傷病卡3個月內醫療費用收據或繳費通知單或其他足資證明文件\r\n（四）非自願性失業非自願性離職證明或資遣證明或勞保加退保記錄診斷證明書或重大傷病卡\r\n（五）其他原因無法工作無薪休假協議證明及薪資證明，或無薪休假前1個月以及通報申請當時之薪資證明，部分工時勞動契約證明及薪資證明，或遭部分工時前一個月以及通報當時之薪資證明；如積極就業意願尚未就業前，檢附3張以上推薦介紹卡含面試記錄及勞保加退保等其他變故其他相關證明文件\r\n四、受理申請：單位救助對象居住地區公所社會經課、本局各社會福利服務中心或衛生局心理衛生中心申請\r\n五、洽詢電話3368333轉206020623373372-5”",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120131"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "低收入戶子女就讀高中以上就學生活補助資格為何？",
        "answer": "一、補助資格補助對象須同時符合以下資格\r\n（一）本市列冊第二類、第三類及第四類低收入戶之二十五歲以下之學生\r\n（二）就讀臺灣地區經教育部承認之高中（職） 、二專、五專、二技、四技、大學院校研究所或經本局認定與同等學歷之其他學校之法定最低修業年限以內學生。但延長修業年限、重修、補修、就讀大學校院博士班、空中大學、空中專科、進修補習學校、在職（進修）\r\n    班、學分班、遠距教學之學生、或接受政府公費安置者不予補助\r\n（三）就讀大專院校研究所碩士班補助以二年為限\r\n二、申請方式及期限\r\n（一）申請就學補助者，應於每學期開學日之次日起二個月內，檢具已完成註冊之學生證明文件（學生證如為IC 磁卡未蓋註冊章戳，須檢具學校開立之在學證明）及申請人指定之郵局存摺封面影本，向戶籍所在地之區公所提出申請，並經區公所查核無誤後核發之。\r\n（二）申請人逾期提出申請者，追溯發給當學期（含當學期前之寒暑假）補助。但學期結束前未提出申請者，不予補助。\r\n（三）申請人之申請文件不完備者，區公所（或本局）應通知申請人限期補正；屆期未補正者，區公所（或本局）得駁回其申請。\r\n三、補助標準\r\n（一）符合補助資格者，每人每月發給一定金額（由主管機關每年公告定之），按月撥入申請人指定之郵局帳戶。\r\n（二）上學期發給期間為當年8 月至隔年1 月（高中職第一學期則自9月起算）；下學期發給期間為當年2 月至7 月（畢業生發給至6 月）；寒暑假期間（2 月及8 月）將停撥款，俟繳交新學期之註冊證明文件後補撥款項。\r\n（三）受補助者各學年或學期間之銜接如有中斷（如休學、復學、退學、重考、重讀、保留學籍等類似情形），自事實發生之次月起及寒暑假期間之補助費不予發給。\r\n（四）申請人因轉系、轉校或其他相類似之情形之故重複就讀同一年級者，其重複就讀之年限不予補助。\r\n（五）應屆國中畢業生若應屆繼續升學，俟繳交新學期之註冊證明文件。\r\n（六）應屆高中（職）或大學（專）畢業生若應屆繼續升學，俟繳交新學期之註冊證明文件後，補助7、8 月之就學生活補助款。\r\n四、服務單位洽詢電話：戶籍地區公所社會經課社會局社會救助科3368333轉3372、2064",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/66"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120131"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "低收入戶子女生活補助資格為何？",
        "answer": "一、補助資格\r\n    以本市列冊第二類、第三類及第四類低收入戶之未滿十五歲子女為限但十五歲以上未滿十八歲仍就讀國民中學者不在此限\r\n二、補助標準補助金額由主管機關公告之\r\n三、服務單位洽詢電話本市各區公所社會經課社會局社會救助科3368333轉3372、2064",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120131"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者房屋租金補貼？",
        "answer": "一、申請資格：須符合下列所有條件\r\n1、設籍且租賃位於本市之合法房屋。\r\n2、家庭總收入平均未達當年度每人每月最低生活費標準二點五倍，且未超過台灣地區平均每人每月消費支出一點五倍者。\r\n3、現未接受政府相關租金或貸款利息補貼（如市府都市發展局住宅補貼、內政部營建署300億元中央擴大租金補貼等）。\r\n4、現未獲政府補助住宿式照顧費用。\r\n5、現未使用公有房舍或平價住宅（如國宅等）。\r\n6、身心障礙者本人、配偶及其戶籍內直系親屬均無自有住宅，或個別持有面積未滿40平方公尺之共有住宅，且戶籍未設於該處。\r\n二、福利內容：\r\n按月每坪補助200元，並以租金總額50％為上限，租屋保證金及公共管理費等相關費用不予補助。\r\n1、單身家庭：最高補助7坪。\r\n2、二口家庭：最高補助12坪。\r\n3、三口家庭：最高補助17坪。\r\n4、每次申請最長補助1年。\r\n5、補助名額：依各年度公告，如合格者超過公告補助人數時，依計點標準表積分順序補助。\r\n6、每年申請日期依各年度公告（約前年度12月份）。\r\n三、應備文件：\r\n1、申請表（至社會局身心障礙福利科領取或至社會局網站下載）。\r\n2、載明租賃房屋面積之租賃契約書影本（需蓋房東印章）。\r\n3、房屋所有人之佐證資料（如建物權狀影本、房屋稅單繳稅證明或持租賃契約至地政事務所申請建物第二類謄本等）。\r\n4、身心障礙者本人或直系親屬郵局存摺封面影本。\r\n5、其他證明文件如戶籍內未滿20歲直系親屬之在學學生證。\r\n四、辦理單位：高雄市政府社會局身心障礙福利科。聯絡電話：07-3368333轉3944。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者輔助器具補助？",
        "answer": "一、補助對象：\r\n（一）設籍本市且領有身心障礙證明者。\r\n（二）依據身心障礙者輔具費用補助基準表規定經身心障礙鑑定機構開立診斷證明書及相關治療師輔具評估報告書或經政府設定或委託辦理之輔具服務單位輔具評估人員開立輔具評估報告書。\r\n二、辦理方式：申請人應檢具下列文件向戶籍所在地之各區公所提出申請 \r\n（一）申請時\r\n1.申請表。\r\n2.身心障礙證明影本。\r\n3.國民身分證影本或戶口名簿影本或戶籍謄本。\r\n4.輔具補助基準表所定各補助項目之診斷書。（三個月內） \r\n5.輔具補助基準表所定各補助項目之輔具評估報告書。（三個月內） \r\n6.其他必要證明文件。\r\n（二）核銷時\r\n經核定給付者，申請人應於核定補助通知送達後六個月內，檢附購買或付費憑證及補助基準表所定應備文件或由輔具特約場商依代償墊付請款流程及應備文件，向直轄市、縣（市）主管機關申請撥付補助款。\r\n三、輔具補助每人每二年度以補助四項為原則。同一項目於其使用年限內不得重複補助。  \r\n四、申請人提出申請補助前，不得先行購置或裝配輔助器具。\r\n五、辦理電話：社會局身心障礙福利科（電話：3368333轉3049許小姐、3944許先生）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市有手語翻譯服務嗎？如何申請手語翻譯服務？",
        "answer": "本市設有手語服務中心，提供24小時手語翻譯服務，惟夜間（23時至隔日上午8時）服務限緊急、臨時突發性案件（指緊急醫療、警政偵訊、災害）。凡領有身心障礙證明，障礙類別屬聽障、語障，或併聽語障之多重障礙者；或因業務需要與聽語障者接洽之各公務機關、學校與社會福利團體等皆可申請手語翻譯服務。\r\n此外，為突破以往手語翻譯服務受限於空間障礙，提升服務的近便性，自102年5月1日起開辦手語視訊諮詢服務，藉由視訊手譯服務協助聽語障朋友反映市政意見，或洽詢辦理醫療、就業、福利、活動、交通資訊等各項事務。手語視訊諮詢服務時間為每週一至週五上午9：00-12：00、下午2：00-5：00，聽語障者只要電腦或手機有視訊設備，於安裝Skype或LINE軟體後，新增聯絡人帳號：sls9620336，點選「高雄市政府社會局手語視訊諮詢服務中心」，撥通後即可與手譯員溝通互動，歡迎聽語障朋友多加利用。若有相關問題可向社會局委託辦理單位：財團法人平安社會福利慈善事業基金會洽詢，電話07-9620336分機19。\r\n相關聯絡資訊：平安社會福利慈善事業基金會承辦\r\n申請手語翻譯服務傳真：07-9620338 免費\r\n手語翻譯服務申請及申訴電話：07-9620336免費 ＃19\r\n夜間緊急服務專線：0956-778000 免費 （週一至週五09：00～12：00可使用TANGO軟體視訊通話）\r\n聯絡人員：楊偉民先生\r\n郵寄地址：高雄市三民區中華二路250號4樓\r\nE-mail：sls9620336@gmail.com\r\nSkype視訊：sls9620336（週一至週五上午9：00-12：00下午2：00-5：00）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/70"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若發現老人有被疏於照顧、虐待、遺棄等情事，該向誰通報？政府可提供哪些協助？",
        "answer": "一、如遇老人被疏於照顧、虐待、遺棄等情事，統一由社會局家庭暴力及性侵害防治中心集中派案窗口受理通報，其中老人虐待案件由家防中心處理，老人被遺棄、疏忽等案件則依轄區派案由各社福中心處理。\r\n二、老人被疏忽照顧、虐待、遺棄等情事，致其生命、身體、健康或自由之危難，須由社工或相關專業人員介入時，社會局會依據老人福利法協助老人改變情境，以減少傷害，並提供必要的安置措施和照顧資源，以確保其基本生活安全。\r\n三、通報資訊：\r\n（一）老人受暴及受虐\r\n       承辦單位：社會局家庭暴力及性侵害防治中心 \r\n       洽詢電話：（07）535-5920，非上班時間請撥打全國保護專線113，若老人有立即性的危險或生命安全受到危害，須緊急處置，請立刻撥打110報警處理。\r\n（二）老人遺棄、疏忽、失依陷困、財產保護\r\n       承辦單位：社會局老人福利科 \r\n       洽詢電話：（07）336-8333轉2464，非上班時間請撥打全國保護專線113\r\n       若老人有立即性的危險、或生命安全受到危害，須緊急處置，請立刻撥打110報警處理",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/75"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130314"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問特殊境遇家庭的認定及補助項目及申請方式？",
        "answer": "壹、扶助對象：\r\n申請人及補助對象均須設籍及實際居住本市。家庭總收入按全家人口平均分配，每人每月未超過本市當年度最低生活費2.5倍及臺灣地區平均每人每月消費支出1.5倍；且全家人口1口以內之存款本金、有價證券、中獎所得、財產交易所得、投資、保險給付與其他一次性給與之所得及其他動產，合計未超過120萬元整，惟逾1口者，每增加1口得增加18萬元整；全家人口之土地公告現值及房屋評定標準價格合計未超過650萬元，申請人並具有下列情形之一者：\r\n  一、65歲以下配偶死亡或配偶失蹤經向警察機關報案協尋未獲達六個月以上。\r\n  二、因配偶惡意遺棄或受配偶不堪同居之虐待，經判決離婚確定或已完成協議離婚登記者。\r\n  三、經高雄市政府社會局家庭暴力及性侵害防治中心確定遭受家庭暴力之受害者。\r\n  四、未婚懷孕婦女，懷胎三個月以上至分娩二個月內。\r\n  五、因離婚、喪偶、未婚生子獨自扶養18歲以下子女（需具單獨對於子女行使監護權）或祖父母扶養18歲以下父母無力扶養之孫子女，其無工作能力、或雖有工作能力，因遭逢重大傷病或照顧六歲以下子女或孫子女致不能工作。\r\n  六、配偶處一年以上之徒刑或受拘束人身自由之保安處分一年以上，且在執行中。\r\n  七、其他經評估，因三個月內生活發生重大變故導致生活、經濟困難者，且重大變故非因個人責任、債務、非因自願性失業等事由。\r\n貳、補助項目：\r\n  一、緊急生活扶助：按當年度每月最低生活費經評估核定核發1至3個月，除第（七）款應於急難事實發生三個月內申請外，其餘各款於事實發生六個月內申請。\r\n  二、子女生活津貼：未滿15歲子女或孫子女每人每月補助當年度最低工資之十分之ㄧ。\r\n  三、傷病醫療補助：每人每年最高補助新臺幣12萬元。\r\n   （一）本人及六歲以上未滿十八歲之子女或孫子女參加全民健保，最近三個月內全民健保應自行負擔之醫療費用超過新臺幣3萬元之部分，最高補助百分之七十。\r\n   （二）未滿六歲之子女或孫子女：凡在健保特約之醫療院所接受門診、急診及住院診治者，依全民健康保險法第三十三條及第三十五條之規定應自行負擔之費用。 \r\n  四、兒童托育津貼：未滿6歲之子女或孫子女，優先獲准進入公立托教機構，就讀本市立案之私立托教機構者，每人每月補助新臺幣1，500元。\r\n  五、子女就讀高級中等以上學校學雜費減免：由區公所開立特殊境遇家庭身分證明，再由申請人持證明洽就讀學校申請學雜費減免百分之六十。\r\n 六、法律訴訟補助：經社會局家防中心確定遭受家暴之受害者補助撰狀費及律師費，最高新臺幣5萬元。\r\n參、應備文件：\r\n  一、身分證、印章。\r\n  二、全家人口戶籍資料、所得、不動產證明、綜合所得稅稅籍清單等資料由區公所代為查調（如欲縮短審核時間可自行檢附）。\r\n  三、郵政儲金簿封面影本。\r\n  四、其他相關證明文件：警察局受（處）理查尋人口案件登記表之收執聯、離婚判決書、請求履行同居義務訴訟勝訴之判決書或訴訟和解書、家庭暴力事件調查紀錄表、家庭暴力事件通報表、保護令、診斷證明書、身心障礙手冊、醫院重大疾病診斷書、重大傷病卡、在監執行證明書、保安處分處所執行證明書等。\r\n肆、受理單位：\r\n  一、戶籍所在地之本市區公所\r\n  二、家庭暴力受害－家庭暴力及性侵害防治中心：（07）-5355920\r\n伍、審核或撥款單位：\r\n  一、緊急生活補助：社會局婦女及保護服務科複審及撥款\r\n  二、子女生活津貼：區公所核定通過後，由社會局兒童及少年福利科依區公所所送名冊撥款。\r\n  三、子女教育補助：申請人持區公所開立之特殊境遇家庭身分證明，逕向子女就讀學校申請學雜費減免。\r\n  四、兒童托育津貼、子女傷病醫療補助：區公所核定通過後，民眾檢附收據正本向社會局兒童及少年福利科請款。\r\n  五、法律訴訟補助：經社會局家防中心確定遭受家暴之受害者補助撰狀費及律師費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "設籍高雄市的老人有沒有健保補助？",
        "answer": "一、凡設籍本市滿一年以上且最近一年在國內居住超過183天之年滿65歲以上老人參加全民健康保險之市民，符合下列資格之一者：\r\n（一）未滿70歲之老人，且符合中低收入老人生活津貼發給辦法第二條第一項之規定者。（滿70歲以上且符合中低收入老人生活津貼發給辦法第二條第一項規定者，由中央全額補助）\r\n（二）最近一年核定綜合所得稅稅率5％或查無報稅資料者。\r\n（三）最近一年核定綜合所得稅稅率12％且領有身心障礙證明者。\r\n自符合資格之次月起，補助健保費自付額每人每月最高補助第六類地區人口（110年起為826元）。符合以上資格者，經申報為受扶養人，其健保費自付額補助標準，依納稅義務人申報綜合所得稅之稅率定之。\r\n二、本項補助民眾無需提出申請，每月由民政局提供比對老人名冊資料，社會局提供名冊送中央健保署，經健保署比對全國投保人口後直接辦理減免。\r\n三、惟為避免資料疏漏，凡符合補助資格而未獲補助者，請備妥以下資料，至戶籍所在地區公所或社會局老人福利科辦理已繳費用核退，經社會局審查後於次月核退已繳費用：\r\n（一）繳費證明資料\r\n（二）身分證影本\r\n（三）存摺封面影本\r\n（四）印章\r\n（五）核退申請表及領據\r\n四、若因核定稅率或國內居住天數未滿183天不符合補助者，當在同一年度內變更核定稅率（跨年度由本局統一查調無須提出申請）或返國居住已超過183天，欲申請本市老人健保費自付額補助者，請備妥以下資料，至戶籍所在地區公所或社會局老人福利科辦理，經社會局審查後於次月核定補助。\r\n（一）身分證影本\r\n（二）國稅局綜合所得稅核定通知書或入出國日期證明書（或護照影本）\r\n（三）健保自付額補助資格異動申請表 如有調整，依社會局公告為主。\r\n五、服務單位：本市各區公所社會（經）課、社會局老人福利科 洽詢電話：（07）336-8333轉2441",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問坐月子到宅服務申請資格及服務內容為何？",
        "answer": "「坐月子到宅服務」，由社會局委託培訓坐月子到宅服務員，提供客製化到宅坐月子居家服務，讓產婦媽咪及新生兒獲得良好照護。並針對弱勢家庭提供坐月子到宅服務折抵現金補助。\r\n一、補助內容： \r\n（一）一般家庭：未請領高雄市政府生育津貼，選擇坐月子到宅服務。 \r\n（二）弱勢家庭：請領高雄市政府生育津貼外，另提供坐月子到宅服務或坐月子到宅服務折抵現金補助。\r\n二、申請資格、申請期限及設籍時間計算：\r\n（一）申請資格：\r\n1.一般家庭：申請人為設籍本市之新生兒父母，且新生兒於本市辦理出生登記或初設戶籍，亦未請領高雄市政府發放生育津貼並符合下列條件之一者：\r\n（1）新生兒出生當日，其父或母已設籍並實際居住本市滿一年。\r\n（2）未設籍本市或設籍未滿一年之婦女，其新生兒經生父認領登記，且生父於新生兒出生當日已設籍並實際居住本市滿一年。\r\n2.弱勢家庭：申請人為設籍本市並具有低收入戶或中低收入戶身分證明之新生兒父母，且新生兒於本市辦理出生登記或初設戶籍，並符合下列條件之一者：\r\n （1）新生兒出生當日，其父或母已設籍並實際居住本市滿一年。\r\n（2）未設籍本市或設籍未滿一年之婦女，其新生兒經生父認領登記，且生父於新生兒出生當日已設籍並實際居住本市滿一年。\r\n（二） 申請期限與補助期限：\r\n1.一般家庭：坐月子到宅服務應於新生兒出生日起2個月內提出申請，3個月內完成坐月子到宅服務，未於期限內完成者，不得就全部時數或賸餘時數申請補發生育津貼。\r\n2.弱勢家庭：坐月子到宅服務與坐月子到宅服務折抵現金補助僅可擇一申請。\r\n（1）坐月子到宅服務：坐月子到宅服務應於新生兒出生日起2個月內提出申請，3個月內完成坐月子到宅服務，未於期限內完成者，不得就全部時數或賸餘時數請求折抵現金。 \r\n（2）坐月子到宅服務折抵現金補助：應於新生兒出生日起6個月內提出申請，應全部折抵現金，不得就部分折抵。\r\n（三） 設籍時間計算：以新生兒父或母最後遷入本市之日起算至新生兒出生之日止。\r\n三、申請方式：\r\n（一）一般家庭：\r\n1.坐月子到宅服務請於確認預產期後由孕婦本人、配偶或家屬儘早提出預約申請，最慢應於新生兒出生日起2個月內向坐月子到宅服務媒合平台提出申請。填寫相關申請文件，由本方案坐月子到宅服務媒合平台說明服務內容，簽訂服務契約。服務以一天8小時為單位，除了例假日休息外，將採取連續服務不可中斷。\r\n2.預約電話： 第一區媒合平台3909861、第二區媒合平台7408632。\r\n（二）弱勢家庭：坐月子到宅服務與坐月子到宅服務折抵現金補助僅可擇一申請。\r\n1.坐月子到宅服務：同一般家庭申請方式。\r\n2.坐月子到宅服務折抵現金補助：向社會局18區社福中心提出申請，經審核通過後核發現金補助。\r\n3.洽詢電話：3303353。\r\n四、補助標準：\r\n（一）一般家庭： \r\n1.坐月子到宅服務：\r\n（1）生育第一名新生兒120小時（價值3萬元）；第二名新生兒160小時（價值4萬元）；第三名新生兒以後240小時（價值6萬元）坐月子到宅服務，多胞胎最高提供240小時，坐月子到宅服務以每小時250元計。\r\n（2）超過服務時數，餘以每小時250元計，自行向受託單位購買。\r\n（二）弱勢家庭：坐月子到宅服務與坐月子到宅服務折抵現金補助僅可擇一申請。\r\n1.坐月子到宅服務：同一般家庭補助標準。\r\n2.坐月子到宅服務折抵現金補助標準： \r\n（1）第一名新生兒120小時，折抵現金補助3萬元。\r\n（2）第二名新生兒160小時，折抵現金補助4萬元。\r\n（3）第三名以後新生兒或多胞胎240小時，折抵現金補助6萬元。\r\n五、應備文件：\r\n（一）坐月子到宅服務：\r\n1.申請書正本。\r\n2.申請人（新生兒父及母）身分證及印章、全戶戶籍資料（如欲縮短審核時間者，可自行檢附新式戶口名簿（詳細記事版）。\r\n3.若具低戶或中低戶身分應檢具低收入戶證明書或中低收入戶證明書。\r\n4.代理人身分證、印章及委託書。\r\n（二）坐月子到宅服務折抵現金補助（限弱勢家庭申請）：\r\n1.折抵現金補助者應於新生兒出生之日起6個月內，繕具申請書及檢附申請人之身分證明文件、印章及郵政儲金簿或金融機構存摺封面影本、全戶戶籍資料（如欲縮短審核時間者，可自行檢附新式戶口名簿（詳細記事版）、低收入戶證明書或中低收入戶證明書等。向社會局提出申請，逾期不受理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/81"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何辦理登記成為居家式托育人員？",
        "answer": "一、居家式托育服務類型分為兩類：\r\n（一）在宅托育服務：即托育人員於服務登記處所（如自宅）提供托育服務。\r\n（二）到宅托育服務：即托育人員至兒童住所或其他指定處所提供托育服務。\r\n二、居家式托育服務登記係屬申請制，應備齊文件如下：\r\n（一）登記申請書、切結書、同意書（至居家托育服務中心索取，或至社會局網頁首頁＞托育福利＞居家服務登記制＞登記申請書、切結書、同意書下載使用）。\r\n（二）3個月內健檢合格證明正本（檢核項目須含結核病胸部X光、A型肝炎抗體（IgM、IgG）、傷寒檢查）。\r\n（三）托育人員資格證明文件影本。\r\n（四）身分證明文件影本。\r\n（五）最近3個月內2吋正面脫帽半身照片（2張）。\r\n（六）最近3個月內警察刑事紀錄證明正本。\r\n（七）自我評量之托育服務環境安全檢核表正本（至居家托育服務中心索取，或至社會局網頁首頁＞托育福利＞居家服務登記制＞環境安全檢核表下載使用）（提供到宅托育服務者免附），並經居家托育服務中心實地托育環境檢核通過。\r\n（八）共同居住成員名冊（至居家托育服務中心索取，或至社會局網頁首頁＞托育福利＞居家服務登記制＞登記申請書、切結書、同意書下載使用）。\r\n三、申請人備齊文件後，向托育人員所屬托育地之本市居家托育服務中心提出申請，經初審合格，送至社會局複審及核發「居家式托育服務登記證書」。\r\n四、本市共設有6區居家托育服務中心提供托育人員辦理登記服務，由社團法人高雄市第一褓姆協會、美和學校財團法人美和科技大學、財團法人伊甸社會福利基金會及樹德科技大學等4個單位承辦，本市居家托育服務中心相關資訊，可至社會局網頁首頁＞托育福利＞托育人員（保母）專業訓練及居家托育服務中心一覽表＞高雄市居家托育服務中心查閱。\r\n五、洽詢電話：\r\n托育服務諮詢專線：3943322或社會局兒少科：3373379-80。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/96"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市政府毒品防制局提供藥癮者哪些服務？",
        "answer": "1.由毒防局個案管理員提供藥癮者心理及情緒支援、心理諮商、保護扶助、法律諮詢、醫療戒治、社會福利與就業資源等轉介服務；另於社區辦理藥癮者及其家屬各項家庭支援性團體服務方案。 \r\n2.若有任何藥癮困擾，可撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885或親自到毒防局（高雄市前金區中正四路211號4樓之1面談），將有專業人員為您服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申辦高雄市陸上魚塭養殖漁業登記證？",
        "answer": "一.申請人應備相關文件：\r\n1.高雄市陸上魚塭養殖漁業登記證申請書（一式二份）。\r\n2.最近三個月內土地登記簿謄本。魚塭土地非屬養殖用地，應檢具漁業主管機關或都市計畫管理機關核發同意作養殖使用證明文件或得為從來使用（原來使用）之證明文件；特定農業區內農牧用地設定循環水設施之養殖地需檢具核准證明文件。\r\n3.最近三個月內地籍圖謄本。\r\n4.土地使用權利證明文件，如土地非申請人所有者，並應附土地所有權人出具之土地使用權同意書或租約；如為公有土地，應附公有養魚池（土地）租賃契約。\r\n5.申請人身分證影本。\r\n6.養殖場位置略圖、養殖場配置略圖及土地所有權狀地號與經營之魚塭所在地地號套繪圖。\r\n7.養殖漁業登記證遺失補證者，需檢附遺失切結書。\r\n二.檢具上述各項資料，向魚塭所在區公所申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221209"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我剛出監獄，目前沒有工作，家人不理我，也沒有住的地方，可找政府哪些單位協助？",
        "answer": "1.施用毒品藥癮者出監獄後，若因沒工作、自信心低落、未具一技之長，可撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885或親自到毒防局（高雄市前金區中正四路211號4樓之1）找個管員協助，個管員將依您的需求，連結就業、生活補助、急難救助、社會福利、安置或更生保護等多元資源幫助您。 \r\n2.高雄市其他資源協助機關洽詢資訊： \r\n（1）市府社會局（社會救助科），電話07-337-3372，地址：高雄市苓雅區四維三路2號10樓。 \r\n（2）臺灣更生保護會高雄分會，電話：07-2010925（專線）、07-2161468轉3806、3807，地址：高雄市前金區中正四路249號1樓。 \r\n（3）臺灣更生保護會橋頭分會，電話：07-6128177，地址：高雄市橋頭區經武路868號。 \r\n（4）勞工局訓練就業中心，電話：（07）733-0823～28，地址：833 高雄市鳥松區大埤路117號（就業服務）。 \r\n（5）財團法人高市毒品防制事務基金會，電話：（07）215-1755，地址：高雄市前金區中正四路211號4樓之1。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市社區及里辦毒品防制關懷站可以提供民眾哪些服務？",
        "answer": "1.毒防局已建置817站「社區及里辦毒品防制關懷站」，結合社區診所、藥局、衛生所及里辦公處，就近提供民眾宣導、諮詢、關懷、轉介等一站式服務。\r\n2.民眾想隨時掌握最新毒品防制新知及活動訊息可至「毒品防制關懷站」站牌上掃描毒防局QRcode進入官網、臉書、IG及Youtube，或撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885即時尋求毒防局協助，共同營造毒防安全網。\r\n3.「社區及里辦毒品防制關懷站」清冊可於毒防局官網（https：//dsacp.kcg.gov.tw/cp.aspx？n=F0D7A5A451D2493C）下載，或撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "要經營民宿該如何申請？流程為何？",
        "answer": "填妥民宿設立登記申請書並檢送相關附件送至本府觀光局申請民宿設立登記，經該局書面資料審查通過後，將邀集本府消防局、衛生局、工務局建管處、工務局違章建築處理大隊、警察局等單位辦理聯合檢查，俟各單位檢查項目皆合格後，核發民宿登記證及專用標識。詳細規定及相關表格請查詢高雄市政府觀光局行政資訊網（https：//admin.khh.travel/）/便民服務/旅館及民宿業務/民宿業申請表格，下載民宿設立登記相關表格，另可參考民宿管理辦法之相關規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市府如何處理非法經營的旅館（含有日租型套房）？",
        "answer": "若發現非法經營之旅館，本府觀光局將邀集消防局、衛生局、工務局、警察局等單位，以無預警方式辦理聯合檢查，若查有業者無照經營實證，依交通部訂定「發展觀光條例」及「旅館業管理規則」處以罰鍰，並勒令歇業，後續亦將持 續不定期複查工作，確保業者停止非法經營旅館業。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄環狀輕軌一列有幾個車廂？可載運多少人？",
        "answer": "高雄輕軌一列車有5 節車廂，第一階列車全長34.16公尺、寬2.65公尺；第二階列車全長33.44公尺、寬2.65公尺，滿載的時候共可以容納250 人。雖然車輛是由國外廠商製造，但在內裝設計時除了講求簡潔美觀，還考量到國人體型和乘車習慣，並且考慮運量與搭乘距離等因素，來安排座椅、扶手的配置及數量，讓民眾有舒適的乘坐經驗。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "國土計畫何時施行？",
        "answer": "國土計畫法已於105年5月1日施行，依該法第45條規定，內政部應於國土計畫法施行後2年內公告實施全國國土計畫；本市應於全國國土計畫實施後3年內公告實施高雄市國土計畫；並於高雄市國土計畫公告實施後4年內依中央主管機關指定日期，一併公告高雄市國土功能分區圖，屆時區域計畫法廢止，才依國土計畫法進行使用管制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20171220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「高雄市政府青年局補助創業育成機構及青年職涯發展活動計畫」之補助對象有哪些？",
        "answer": "1.依據「高雄市政府青年局補助創業育成機構及青年職涯發展作業要點」所稱創業育成機構之定義，係指於本市從事新事業、研發新產品或新技術，及協助企業轉型、提供企業空間、設備、資金、管理諮詢或人才培育等服務之獨資、合夥事業、公司、有限合夥、公私立高中職校、大專院校及民間團體。\r\n2.創業育成機構符合下列情形之一者，得申請本補助：\r\n（1）辦理課程講座、創業競賽、業師輔導、創業諮詢、資金媒合、人才培育、人才媒合、商機媒合、技術引進、育成加速、展會及職涯發展等相關活動。\r\n（2）協助新創事業參與國內舉辦之相關競賽或展覽。\r\n歡迎電洽本府青年局創業輔導科（07-7995678分機2386賀小姐）詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230414"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青創貸款利息補貼計畫如何請領利息補貼？",
        "answer": "本計畫「配合金融機構」於每年1月10日、4月10日、7月10日及10月10日前按季彙整請款資料向本局申請利息補貼，本局確認無誤後，將利息補貼撥付該金融機構帳戶，由該金融機構將補貼利息直接撥付至申請人帳戶。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青創貸款利息補貼計畫申請條件為何？",
        "answer": "需符合以下資格條件：\r\n一、設立登記於本市。\r\n二、經「配合金融機構」核貸經濟部中小企業處「青年創業及啟動金貸款」（以下簡稱經濟部青創貸款），最晚於113年11月30日前動撥完畢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請112年度青創貸款利息補貼計畫？",
        "answer": "一、向本計畫「配合金融機構」兆豐銀行或高雄銀行線上申辦或臨櫃辦理經濟部青創貸款：\r\n（一）線上申辦\r\n1.兆豐銀行：於經濟部中小企業大學校官方網站完成20小時創業相關課程後，由終身學習護照專區項下「取得申請青創貸款學習時數證明」，於「青創貸款及啟動金貸款申請平台」，選取兆豐銀行申請。\r\n2.高雄銀行：官方網站「經濟部青年創業貸款」專區進行申請。\r\n（二）紙本送件：請負責人親至兆豐銀行本市各分行（簡易型分行除外）、高雄銀行營業部及本市各分行臨櫃申辦，不可以郵寄申請。\r\n\r\n二、於申請經濟部青創貸款時，一併檢附下列文件申請本計畫利息補貼：\r\n（一）切結書\r\n（二）個人資料使用同意書\r\n（三）營運概況調查表",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "是否有辦理創新創業相關交流活動？",
        "answer": "青年局不定期辦理創業系列課程、邀請業師經驗分享等活動，您可至青年局官網（https：//youth.kcg.gov.tw/）＞找專家＞創業O’STAR及諮詢輔導 查詢或電洽本府青年局創業輔導科（07-7995678#2385）林小姐詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請高雄市體育獎助金？參加何類（項）體育賽事得申請？資格資格條件為何？",
        "answer": "一、依據高雄市體育獎助金發給辦法（網址：http：//www.sports.kcg.gov.tw/ 便民服務/法令下載專區），符合申請資格的本市選手、教練及體育團體皆可申請獎助，請於法定期限內備齊相關資料提出申請辦理。亦可電洽運動發展局競技運動科及全民運動科，電話：（07）5813680＃304（亞奧運運動種類）、410（非亞奧運運動種類）。\r\n二、下列情形得申請體育獎助金：\r\n（一）本市選手參加奧林匹克運動會、亞洲運動會、世界運動會、世界大學運動會、國際身心障礙者運動會、國際單項運動競賽、全國運動會、全民運動會、全國身心障礙國民運動會或全國單項運動競賽成績優良者，得申請發給選手獎助金。\r\n（二）本國籍教練指導本市選手參加全國運動會、全民運動會、全國身心障礙國民運動會或全國單項運動競賽成績優良者，得申請發給教練獎助金。\r\n（三）體育團體輔導本市選手參加全國運動會、全民運動會獲競賽種類或縣市總成績前三名者，得申請發給體育團體獎助金。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社會體育團體辦理各項體育活動是否有補助？如何申請？",
        "answer": "一、依高雄市體育活動補助辦法規定，體育活動補助對象為依法成立之體育團體，應於法定期限前檢附活動計畫書及經費預算表（非本市體育會所屬之體育團體第一次申請需附社會局准予立案之立案證書）函文運動發展局辦理。\r\n二、補助辦法可自運動發展局查詢（下載路徑為https：//sports.kcg.gov.tw/ 便民服務/法令下載專區/高雄市體育活動補助辦法）亦可電洽運動發展局競技運動科及全民運動科，電話：（07）5813680＃304（亞奧運運動種類）、404（非亞奧運運動種類）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社會體育團體赴外縣市參加比賽是否有補助如何申請",
        "answer": "一、依高雄市運動團隊參加體育競賽補助辦法，符合申請資格的本市體育總會或其所屬各單項委員會，或經本府核准立案之體育團體組成之運動團隊皆可提出申請補助，請於法定期限前備齊相關資料來文至運動發展局申請辦理。\r\n二、上述辦法可自運動發展局查詢，（下載路徑為https：//sports.kcg.gov.tw/便民服務/法令下載專區）亦可電洽運動發展局競技運動科及全民運動科，電話：（07）5813680＃304（亞奧運運動種類）、410（非亞奧運運動種類）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何加入運動發展局志工？體育志工協助事項、權利義務為何？",
        "answer": "一、體育志工招募訊息登載於高雄市政府運動發展局網站（網址：http：//sports.kcg.gov.tw），凡對社會志願服務工作有意願之志願服務者，須年滿20歲，經受「基礎訓練課程」及運動發展局、教育局「特殊訓練課程」完成後，向運動發展局申請服務志工，洽詢電話：（07）5813680＃406。如需為賽會志工，依賽會需求將另行公告。\r\n二、體育志工協助事項為：協助支援辦理各項活動、服務台執勤、協助該局各科（室）業務處理、協助場館工作、國體場導覽服務等。\r\n三、志工權利：\r\n（一）接受足以擔任所從事工作之訓練課程。\r\n（二）依據工作之性質與特點，確保在適當之安全與衛生條件下從事工作。\r\n（三）獲得從事服務之完整資訊。\r\n（四）每年為志工辦理意外事故保險。\r\n（五）每年服務時數達一百五十小時以上者，免費使用運動發展局自管公立泳池十次（不含保險費）。\r\n四、志工義務：\r\n（一）遵守倫理守則及運用單位訂定之規定。\r\n（二）參與運用單位所提供之教育訓練。\r\n（三）妥善使用志工服務證。\r\n（四）不得向受服務者收取報酬。\r\n\r\n四、志工義務：\r\n　（一）遵守倫理守則及運用單位訂定之規定。\r\n　（二）參與運用單位所提供之教育訓練。\r\n　（三）妥善使用志工服務證。\r\n　（四）不得向受服務者收取報酬。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何報名參加運動推廣班、暑期游泳訓練營？收費為何？",
        "answer": "一、運動推廣班\r\n（一）運動推廣班報名方式可以傳真報名表，報名表可上運動發展局網站下載（網址：https：//sports.kcg.gov.tw）或至該局全民運動科索取，洽詢電話：（07）5813680＃404，傳真電話：（07）5813022，地址：高雄市左營區世運大道100號（高雄國家體育場）。\r\n（二）運動推廣班班別有拳擊班、直排輪班、幼兒滑步車等相關收費、辦理地點等資訊請上運動發展局網站下載查詢。\r\n二、游泳教學訓練營\r\n（一）游泳教學訓練營開班訂於每年7-8月舉辦，報名可至運動發展局所屬游泳池現場報名或電話洽詢該局競技運動科，電話：（07）5813680＃262。\r\n（二）報名費收取標準如下：兒童班12節2，500元、普通班12節1，500元。12節1，500元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市辦理各項體育活動訊息如何獲得如何取得體育賽事成績資訊",
        "answer": "高雄運動品牌賽事大賞、高雄國際馬拉松、端午節龍舟賽、高雄市運動會及其他體育活動訊息及成績資訊，請至運動發展局網站查詢（網址：http：//sports.kcg.gov.tw）亦可電洽運動發展局，電話：（07）5813680#301或401。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄運動品牌賽事大賞活動訊息如何獲得辦理時間及報名方式如何查詢",
        "answer": "高雄運動品牌賽事大賞於今年1至12月舉辦，活動相關訊息可上運動發展局網站查詢（網址：http：//sports.kcg.gov.tw）亦可電洽運動發展局全民運動科，電話（07）5813680＃401～412。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關教育部體育署運動i臺灣專案計畫如何知道相關訊息",
        "answer": "教育部體育署「運動i臺灣2.0計畫」內容涵括「一般性」、「身心障礙者」及「原住民族」三大專案，包含體育活動、常態性非常態性課程、體適能檢測等項目期望透過本計畫之推動達成「自發、樂活、愛運動」之目標，相關活動訊息請上i運動資訊平台查詢（網址：https：//isports.sa.gov.tw/Index.aspx）亦可電洽運動發展局全民運動科，電話（07）5813680＃405或406。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "今年本市端午龍舟賽會舉辦嗎？如何知道相關訊息？",
        "answer": "一、高雄愛河端午龍舟嘉年華每年結合端午佳節於愛河舉辦，賽程為期3-4日，另有周邊美食嘉年華及街頭藝人表演等活動。相關賽事資訊將公布於高雄市政府運動發展局網站 （網址：https：//sports.kcg.gov.tw），歡迎有興趣之民眾踴躍報名或前往觀賽。亦可電洽運動發展局全民運動科，電話（07）5813680#401。\r\n\r\n二、中芸港龍舟賽亦於端午節於「中芸漁港」舉辦，活動詳情請洽林園區公所民政課，電話（07）6412511#210。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "游泳池夏泳開放時間及冬泳開放時間為何冬泳開放哪些游池訊息如何獲得？",
        "answer": "一、游泳池夏泳開放時間原則上可分為早場（05：30～08：30）、午場（13：30～16：30）及晚場（19：00～21：00）3場，並依各泳池所在區域民眾需求調整開放時間，另清池日公休一日。\r\n二、冬泳期間（每年12月至隔年2月），除開放4處服務愛好冬泳的民眾外，餘泳池須進行歲修整理工作。冬泳泳池開放時間原則為早場（06：00～10：00）及午場（13：30～17：30）。另清池日公休一日。\r\n三、上述各游泳池位置、詳細開放時間及收費等，請至運動發展局網站之場館資訊（網址：https：//sports.kcg.gov.tw/）亦可電洽運動發展局運動設施科，電話（07）5813680＃247石小姐。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397420000E/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181217"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府運動發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "運動發展"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問螢火蟲家族培訓課程與活動有哪些內容？",
        "answer": "1.毒防局為提升藥癮者理解復發預防，擴增正向人際支援網絡，形成同儕自助互助文化與團體，邀請藥癮過來人分享改變用藥、復元經驗以及接受培訓之效益等，規劃具有社會心理支援之課程、活動及宣講等，包括：初階課程、進階課程、預防復發團體活動及螢火宣講。 \r\n2. 初階課程、進階課程、預防復發團體活動及螢火宣講內容：\r\n（1）初階及進階課程：透過初階課程「螢火蟲家族培訓」、「同儕自助團體與支援員」、「辨識基本需求、用藥誘因與危險情境」以及「預防復發的策略、技巧與工具」，加強學員奠定預防復發與同儕支援的基礎概念；接著透過進階課程「現身說法與簡報運用」及「復元承諾與復發處理」，強化學員理解現身說法、維持停藥以及復發處理的因應技巧。\r\n（2）預防復發團體活動：提醒復元的陷阱與復發前兆，提供維持復元的策略與工具演練體驗，促進學員互動交流，提升凝聚力。 \r\n（3）螢火宣講：完成結訓之學員經本局評估得擔任講師，依循美國國家藥物濫用研究所（NIDA）藥物成癮治療十三項原則之一「成功戒毒者現身說法」投入監所、社區及本局相關活動進行宣講。\r\n3. 民眾如有意願報名，請撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我有進行藥癮門診治療了，但醫生評估我需要住院才能更完整處理我的藥癮問題，但是住院費用似乎很昂貴，怎麼辦？",
        "answer": "毒防局提供「藥癮者住院治療費用補助，若您連續住院日期達7日以上，便符合使用該補助資格，每人補助上限為25，000元，2年內不得重複申請（但不含部分負擔費用、住院期間之伙食費及病房費差額），讓您安心接受藥癮住院治療。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我心情低落總是想吸毒舒壓，但我更希望有人能傾聽我心裡的煩惱，我能在哪裡找到心理諮商的管道呢？",
        "answer": "大多數藥癮者會面臨許多生活、感情、經濟、工作等面向的壓力，也常使用毒品方式紓解壓力，但施用毒品不是您唯一選擇，毒防局為您準備心理諮商專業資源，讓心理專業人員陪您說說心內話，用正確的方式舒壓及解決困難，諮商資源詳情您可撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885，或於撥打（07）211-1311分機662汪小姐詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "業者如何得知所經營之場所已列為特定營業場所？又應執行那些毒品防制措施？",
        "answer": "1.若經營場所被列為特定營業場所，毒防局依「特定營業場所執行毒品防制措施辦法」第3條第1項規定，應以書面通知場所負責人執行「毒品危害防制條例」第31條之1第1項所列4款毒品防制措施，分別如下：\r\n（1）於入口明顯處標示毒品防制資訊，其中應載明持有毒品之人不得進入。\r\n（2）指派一定比例從業人員參與毒品危害防制訓練，課程包括毒品防制法令、毒品態樣及危害、對疑似施用或持有毒品者之判斷與通報方式及其他相關之毒品防制事項。\r\n（3）備置負責人及從業人員名冊。\r\n（4）發現疑似施用或持有毒品之人，通報警察機關處理。\r\n2.特定營業場所業者若未執行毒品防制措施，按毒品危害防制條例第31條之1第2項規定，直轄市政府應令場所負責人限期改善。\r\n3.倘列管業者逾期未改善或再遭警查獲有人於場所內持有或施用毒品，合致毒品危害防制條例第31條之1第2項規定之要件，毒防局得處場所負責人新臺幣5萬元以上50萬元以下罰鍰，並得按次處罰；其屬法人或合夥組織經營者得併同處罰之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問「高雄市政府青年局補助創業育成機構及青年職涯發展活動計畫」需要檢附哪些申請文件？受理期間？",
        "answer": "申請補助者應於本府青年局公告申請期間內，計畫開始一個月前，檢送計畫申請書及下列申請文件向青年局提出申請，受理期限至當年度11月30日止。（經費用罄後，將不再受理申請）\r\n1.申請函。\r\n2.計畫申請表1份。\r\n3.經費概算表1份。\r\n4.經費切結書1份。\r\n5.計畫書1式6份，申請補助新台幣30萬元以下案件提送3份。\r\n6.申請單位立案影本1份（高中職校、大專院校免附）。\r\n7.公職人員及關係人身分關係聲明書1份。\r\n8.公職人員及關係人身分關係揭露表 （若無則免附）。\r\n申請補助之相關文件可至青年局網站下載（網址：https：//youth.kcg.gov.tw/）首頁＞雄青資源＞找補助，或電洽本府青年局創業輔導科（07-7995678分機2386賀小姐）詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "提供民眾自費尿液篩檢、毛髮篩檢有哪些檢驗機構？",
        "answer": "1.本市醫事檢驗所可提供民眾自費尿液檢驗機構如下：\r\n（1）路竹長庚醫事檢驗所\r\n（2）中原醫事檢驗所\r\n（3）醫捷醫事檢驗所\r\n（4）晴天醫事檢驗所\r\n（5）郭x光醫事檢所\r\n（6）崇仁檢驗所\r\n（7）健康醫事檢驗所\r\n（8）慈惠醫事檢驗所\r\n（9）三和醫事檢驗所\r\n（10）聯興醫事檢驗所\r\n（11）大統醫事檢驗所\r\n（12）三華醫事檢驗所\r\n（13）瑞豐醫事檢驗所\r\n（14）全加醫事檢驗所\r\n（15）民生醫院-體檢部門診\r\n（16）正修學校財團法人正修科技大學（超微量研究科技中心）\r\n（17）台灣檢驗科技股份有限公司濫用藥物高雄實驗室\r\n（18）高雄醫學大學附設中和紀念醫院（檢驗醫學部毒物室）\r\n（19）高雄市立凱旋醫院\r\n（20）國軍高雄總醫院附設民眾診療服務處\r\n2.提供民眾毛髮檢驗機構：中山醫學大學附設醫院",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如通過112年度青創貸款利息補貼計畫，什麼情況下會被停止利息補貼？",
        "answer": "1.申請人所營事業停業、歇業、解散、撤銷、廢止登記、變更負責人或遷出本市者情事者，自事實發生日起停止補貼，申請人應繳回事實發生日起已補貼之利息。\r\n2.貸款已全部提前清償，自事實發生日起，停止利息補貼。\r\n3.貸款轉列催收，自事實發生日起，停止利息補貼。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "112年度青創貸款利息補貼計畫提供優惠為何？",
        "answer": "本市青創業者通過經濟部青創貸款者，由本局提供最高新臺幣200萬元貸款額度之利息補貼最長5年（補貼利率上限2.5％）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397430000A/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20230905"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府青年局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "青年"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾如何申請都市更新整建維護補助？",
        "answer": "1.民眾申請都市更新整建維護補助須符合以下條件：\r\n（1）補助對象： \r\n依都市更新條例核准立案之都市更新會。 \r\n依公寓大廈管理條例成立之公寓大廈管理委員會，限以整建或維護方式實施。 \r\n依法成立之都市更新事業機構，限以整建或維護方式實施。\r\n（2）受理申請之更新單元內合法建築物，應符合下列規定之一： \r\n以整建或維護方式實施者，屋齡達二十年以上。\r\n個案因情況特殊，經直轄市、縣（市）主管機關出具相關證明文件，並報經本部同意補助者，不受前者屋齡限制。\r\n（3）倘欲自辦都更，請依都市更新條例第37條規定，取得私有土地及私有合法建築物所有權人均超過五分之四，並其土地總面積及合法建築物總樓地板面積均超過五分之四同意後，提出申請。\r\n（4）高雄市都市更新自治條例第8條規定以整建或維護方式實施都市更新事業計畫者，其更新單元應至少為一幢建築物。\r\n2.都市更新條例」、「高雄市都市更新自治條例」及「中央都市更新基金補助辦理自行實施更新作業須知」，可於高雄市都市發展局都市更新服務網法令園地上查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200205"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市推動社會住宅情形？",
        "answer": "1.\t本市第一階段（106-109年）社會住宅推動情形：營運中為鳳山共合宅、鳳山台電五甲公宅、銀髮家園、勞工住宅、前金大同社會住宅及苓雅區凱旋青樹社會住宅，合計608戶；興建中為三民區新都段公營出租住宅114戶。\r\n2.\t本市第二階段（110-113年）社會住宅興建計畫：中央規劃興辦27處計14，373戶、市府規劃興辦3處計2，493戶，合計16，866戶。\r\n3.\t綜上，未來將持續關注住宅市場供需、區域人口消長及社會住宅營運情形等趨勢，以權衡財務、穩健興辦、永續經營為原則，滾動評估運用低度利用土地或以多元方式（公辦都更、捷運聯開等）興辦社會住宅，並以18，000戶社會住宅為總目標，逐步實踐居住正義。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市府如何處理非法經營的民宿？",
        "answer": "若發現非法經營之民宿，本府觀光局將邀集消防局、衛生局、工務局、警察局等單位，以無預警方式辦理聯合檢查，若查有業者無照經營實證，依交通部訂定「發展觀光條例」及「民宿管理辦法」處以罰鍰，並勒令歇業，後續亦將持續列管追蹤，持續不定期複查工作。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何處可索取高雄旅遊摺頁？本市旅服中心在哪？",
        "answer": "提供最新資料如下：\r\n駐點位置、站點電話、服務時間、地址\r\n（1）、 高雄火車站旅遊服務中心、07-236-2710、09：00-18：00、80750高雄市三民區建國二路318號\r\n（2）、 高鐵左營站旅遊服務中心、07-862-9110、08：00-20：00、81361高雄市左營區高鐵路105號3號出口處\r\n（3）、 小港機場旅遊服務中心、07-8019206、09：00-18：00、高雄市小港區中山四路2號（國內航廈旅服中心）\r\n（4）、 田寮月世界遊客中心、07-636-7036、10：00-17：00、82342高雄市田寮區月球路34號\r\n另建議可連結本局「高雄旅遊網http：//khh.travel/」，推薦景點、建議行程等資訊參考。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何判斷合法旅館或民宿？",
        "answer": "為保護消費者，本府呼籲提醒消費者在選擇住宿場所前，可先上「臺灣旅宿網」（http：//taiwanstay.net.tw/）查詢合法旅館及民宿名錄，確認所選擇之住宿場所是否合法登記，並可查詢旅館及民宿房價。本市合法的旅宿業，皆有本府觀光局核發之「旅館業專用標識」及「旅館業登記證」或「民宿專用標識」及「民宿登記證」。請消費者在住宿前先確認該營業場所是否有懸掛標識，以保障自身權益，切勿輕信「日租套房」等私人所架設之未合法招攬旅遊住宿之網頁廣告，並勿入住未取得登記證之旅宿業及日租屋。（相關訊息詢問電話：07-7995678轉1521～1529 本府觀光局觀光產業科）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "觀光旅館業及旅館業如何區分？",
        "answer": "一、觀光旅館業：依據發展觀光條例第2條第7款規定：「指經營國際觀光旅館或一般觀光旅館，對旅客提供住宿及相關服務之營利事業。」，合法觀光旅館資訊請至「臺灣旅宿網」（http：//taiwanstay.net.tw/）查詢。\r\n二、旅館業：依據發展觀光條例第2條第8款規定：「指觀光旅館業以外，以各種方式名義提供不特定人以日或週之住宿、休息並收取費用及其他相關服務之營利事業。」，合法旅館資訊請至「臺灣旅宿網」（http：//taiwanstay.net.tw/）查詢。（相關訊息詢問電話：07-7995678轉1521～1529本府觀光局觀光產業科）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "現在高雄有什麼活動？",
        "answer": "活動訊息請上高雄旅遊網 https：//khh.travel/ 及高雄旅遊網臉書https：//www.facebook.com/khh.travel/ 瀏覽查詢",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "旗津貝殼館開放時間？",
        "answer": "貝殼館服務時間：09：00 至 17：00 （週一休園）\r\n地址：高雄市旗津區旗津三路887號2樓\r\n門票資訊：全票：NT＄30、半票NT＄15（6歲以上未滿12歲兒童/在學學生/持高屏澎好玩卡者），團體票：票價八折（20人以上之團體），活動票：票價五折（本市國民中、小學舉辦教學活動）\r\n洽詢電話：07-5718920\r\n交通方式：\r\n1. 自行開車：國道1號下終點交流道，接漁港路，左轉新生路前往過港隧道，抵達旗津後循旗津一、二路至旗津三路可抵。\r\n2. 大眾運輸：\r\n（1） 高雄市公車海岸公園站35A號。\r\n（2） 鼓山輪渡站搭船至旗津輪渡站，沿旗津三路步行可抵。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "金獅湖風景區 蝴蝶生態園區開放時間及交通位置？",
        "answer": "網站：https：//khh.travel/zh-tw/attractions/detail/4\r\n蝴蝶園服務時間：09：00 至 17：00 （週一休園）\r\n地址：高雄市三民區鼎金一巷25號\r\n門票資訊：目前免費入園\r\n洽詢電話：07-3475317\r\n交通方式：\r\n1. 自行開車：九如交流道下高速公路，循九如一、二路至民族路右轉北行，至鼎新橋前轉天祥路可抵。\r\n2. 大眾運輸：\r\n（1） 高雄市公車金獅湖站33號。\r\n（2） 捷運紅線後驛站下轉搭接駁公車33，金獅湖站下車。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "動物園位於何處？地址是？",
        "answer": "本園位於高雄市鼓山區，緊鄰壽山自然公園，地址是高雄市鼓山區萬壽路350號。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "動物園開放時間？",
        "answer": "週二至週日 09：00～17：00（最後入園時間16：30） 。星期一及除夕休園，如星期一遇國定假日則照常開園。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問動物園入園票價？",
        "answer": "動物園全票40 元，半票20元，團體購票20人以上八折。如有相關問題，請洽07-5215187分機519劉小姐詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問動物園內有寄物服務嗎？",
        "answer": "大門入口處空橋底下及親水廣場旁提供置物櫃。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問動物園有提供娃娃車及輪椅服務嗎？",
        "answer": "娃娃車（限乘18公斤以下兒童）及輪椅免費出借，備妥證件（身分證、駕照或健保卡）或押金新台幣1000元，登記後即可借用。歸還時間為下午四時五十分。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "當我在動物園區內遺失東西時該怎麼辦？",
        "answer": "您可以到遊客服務中心登記，請將遺失物的名稱、品牌、顏色等相關特徵詳細說明清楚，留下連絡資料，由遊客服務中心廣播協尋。遊客服務中心若尋獲該遺失物，將會以電話通知領取相關事宜。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問動物園全面禁煙嗎？",
        "answer": "本園區全面禁煙。配合菸害防治法，違者最高可罰新台幣一萬元。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為什麼動物園禁止寵物入園呢？",
        "answer": "首先是為防止寵物可能脫逃闖入獸欄之中，被園區內所飼養之野生動物攻擊；其次為防止動物與動物之間的傳染疾病造成疫情影響園區內動物健康，因此為保護您的寵物安全及園區內動物健康，敬請來園遊客支援與配合，不要攜帶寵物入園，且勿將寵物放置於手提包內挾帶入園。如有相關問題，請洽07-5215187分機517池小姐詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問到動物園的交通工具及停車資訊？",
        "answer": "（1）捷運：至鹽埕埔站轉乘56號公車。（2）公車：56號壽山動物園專線公車由火車站出發捷運鹽埕埔站動物園。（3）輕軌：至文武聖殿站轉乘56號公車（4）自行開車：高速公路中正交流道中正四路大公路鼓山一路壽山公園入口萬壽路壽山動物園（5）停車場資訊：距離動物園入口處約300公尺，有小客車停車位245個、機車停車格26個；小客車平日每次收費新台幣40元，假日每30分15元，機車每次收費新台幣10元，由於停車位有限，請盡量搭乘大眾運輸工具來園。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問到動物園有哪些是遊客必須遵守的事項？",
        "answer": "禁止攜帶各類寵物入園。禁止攜帶兇器或危險物品入園。禁止餵食動物。請勿將塑膠袋、紙杯、飲料罐、食品包裝袋等物品投動物入展示欄舍內，以免動物誤食， 導致生病或死亡。請勿以棍棒、石頭或鐵器等戲弄或打傷動物，或是用不正當動作、拍打欄杆或展示櫥窗、嘶喊以驚擾動物。園區全面禁止吸煙。請勿騎腳踏車、幼兒三輪車、滑板車及直排輪入園。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "當我在動物園區內拾獲東西時該如何處理？",
        "answer": "您可以送至服務中心，並填寫相關資料。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我可以買動物園優待票或免票嗎？",
        "answer": "可購買半票人員－六歲以上未滿十八歲民眾（需提供證件查驗）。\r\n免票參觀規定－（需提供證件查驗）\r\n1. 未滿六歲兒童/本市國民小學（含）以下學童\r\n2. 年滿65歲長輩\r\n3. 身心障礙者及必要之陪伴者一人\r\n4. 設籍本市鼓山區登山里、興宗里、光化里、山下里、鼓岩里、綠川里、寶樹里、峰南里、樹德里、河邊里、壽山里、惠安里及新民里之居民。\r\n5. 本市低收入戶。\r\n6. 依法設立之社會福利機構。（需來函申請）\r\n7. 本市國民小學辦理師生校外教學活動\r\n8. 導遊出示交通部觀光局核發之導遊證\r\n9. 其他依法得予免費者\r\n如有相關問題，請洽07-5215187詢問。\r\n本市低收入戶持有證明者（須提示證件）（動物園目前休園整建中，預計111年12月完成整建重新開園，開園之前會於動物園官網及臉書粉絲專頁公告訊息。）如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問導盲犬可進動物園嗎？",
        "answer": "依身心障礙者權益保障法第60條之規定：「視覺功能障礙者由合格導盲犬陪同或導盲犬專業訓練人員於執行訓練時帶同導盲幼犬，得自由出入公共場所、公共建築物、營業場所、大眾運輸工具及及其他公共設施。」如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問當天出園後可再度入園嗎？",
        "answer": "可以的，您可至大門口驗票處請服務人員於您手上蓋章，當天再度入園時顯示給服務人員看即可。如有相關問題，請洽07-5215187詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問動物園兒童牧場開放餵食時間？",
        "answer": "每周二至周日上午10：00至11：00、下午14：00-15：00開始發放牧草給民眾餵食（遇雨天則暫停餵食），考量動物健康因素，採限量發送，送完為止。如有相關問題，請洽07-5215187分機539林小姐詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120730"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問觀光遊樂業如何申請？",
        "answer": "籌設面積都市土地在五公頃以下、非都市土地在十公頃以下備齊以下文件向本府觀光局提出申請，並於申請時繳交審查費。（土地面積超過則需向交通部觀光署提出申請）：\r\n一、觀光遊樂業籌設申請書。\r\n二、發起人名冊或董事、監察人名冊。\r\n三、公司章程 或發起人會議紀錄。\r\n四、興辦事業計畫。\r\n五、最近三個月內核發之土地登記謄本、土地使用權利證明文件及土地使用分區證明。\r\n六、地籍圖謄本（應著色標明申請範圍）。\r\n核准籌設者一年內需依區域計畫法、都市計畫法、環境影響評估法、水土保持法及其他相關法令規定，向主管機關提出申請；待興建完工後，檢附以下文件向主管機關申請查驗，經核符合規定後，核發觀光遊樂業執照：\r\n一、觀光遊樂業執照申請書。\r\n二、核准籌設文件及核定興辦事業計畫影本。\r\n三、建築物使用執照或相關合法證明文件影本。\r\n四、 觀光遊樂設施地籍套繪圖及觀光遊樂 設施安全檢查合格證明文件。\r\n五、責任保險契約影本。\r\n六、公司登記證明文件。\r\n七、觀光遊樂業基本資料表。\r\n詳細規定及相關表格請查詢交通部觀光署行政資訊系統（http：//admin.taiwan.net.tw/） /業務資訊 / 觀光法規 / 觀光遊樂業管理規則 ，下載相關表格及法規。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130312"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "還河於民-愛河水域遊憩活動",
        "answer": "目前開放區域為高雄橋至愛河之心之間愛河水域，開放時間為每日上午6：00至晚上19：00，開放遊憩種類有「立式划槳、獨木舟、風浪板等手划船浮具、水上腳踏車、非動力天鵝船、非動力傳統舟艇、非動力風帆、遙控帆船」等項目。\r\n4處下水地點分別位為228和平公園站、立德棒球場站、願景橋站及愛河之心站，於前述下水處設有公告牌面可以掃QR code填寫「愛河水域遊憩登記表」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397380000H/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府觀光局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "觀光"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "漁業執照有效期限即將屆滿，應如何申請換發？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、申請書一份。\r\n二、申請人身分證明文件影本一份。\r\n三、原領漁業執照正本（如漁業執照正本已隨船攜帶出海作業者，得先行檢附漁業執照影本及漁船進出港記錄影本或其他足以證明漁船已出港作業之證明文件，待漁船進港後再補繳正本），原領購油手冊。\r\n四、有效之船舶檢查證明文件。（二十噸以上檢附船舶檢查紀錄簿及船舶檢查證書影本，二十噸以下漁船及舢舨漁筏檢附小船執照或漁筏執照正本）。 \r\n五、二十噸以上漁船另須檢附有效電台執照影本。\r\n六、漁船照片（左舷、右舷及後側各1張，並註明拍攝日期）\r\n\r\n處理期限\r\n四天\r\n \r\n承辦單位\r\n漁業行政科暨本局所屬各漁港管理站 \r\n\r\n受理方式\r\n由秘書室統一收發\r\n \r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理（含本局漁港管理站）\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "毒防局有什麼樣的社區支援資源可以提供給藥癮者及其家屬幫助？",
        "answer": "1.毒防局分別於鳳山團體-婦幼青少年活動中心、大岡山團體-方舟就業服務協會（鄰近橋頭捷運站2號出口，高雄市橋頭區站前街12-1號）、前金團體-高雄市政府毒品防制局-多元發展中心，辦理「愛與陪伴」社區支援成長團體，針對藥癮家庭成員如有生活壓力、情緒困擾、睡眠困擾、人際問題、成癮問題等，由專業諮商輔導人員提供心理諮商輔導、心靈牌卡或藝術治療等服務。想參加者請於毒防局上班時間撥打（07）211-1311分機718林小姐，或撥打0800-770-885（24小時免費毒防諮詢專線）。\r\n2.毒防局委託「高雄市生命線協會」及「善慧恩社會慈善基金會」設立「 抒心園」（電話：07-281-9595）、「慧心園」（電話：07-556-0383）2處藥癮者家庭社區支援服務據點，提供藥癮者及其家屬心理支援、就業轉銜、家庭關係修復支援等服務。\r\n3.毒防局另與高雄市立大同醫院設定「咖黑咖啡」據點（電話：0958-302-881），提供藥癮者及其家屬社區支援及身心靈照顧服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "毒防局針對女性藥癮者及藥癮新生兒有什麼特別協助呢？",
        "answer": "1.毒防局成立「女性藥癮關懷輔導組」，提供生育保健、母嬰照顧、藥癮治療，減輕醫療負擔，提高戒癮治療動機，針對懷孕中女性藥癮個別化輔導需求，由個管員協助依其孕產狀態，連結生育保健藥癮醫療資源，並陪同產檢、提供親職教育等資訊，避免產下有戒斷症狀的藥癮新生兒。 \r\n2.針對藥癮孕產婦及新生兒，毒防局提供戒癮住院醫療、婦幼優生保健、少年醫療戒治等各項補助： \r\n（1）戒癮住院醫療補助：衛生福利部指定藥癮戒治醫院住院治療至少7日，最高補助2萬5千元。 \r\n（2）婦幼優生保健補助：子宮內避孕器裝置、高層次超音波檢查、早產風險篩檢、新生兒篩檢、新生兒加護病房費用、診斷性評估檢查、其他醫療雜費等費用。 \r\n（3）少年醫療戒治補助：全額補助戒癮門診掛號費。 \r\n3.各項補助詳情您可撥打24小時免費毒防諮詢專線0800-770-885。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397400000I/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府毒品防制局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "毒防"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請漁船船員服務經歷證明？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n1.申請書。\r\n2.身分證件影本1份。\r\n3.漁船船員服務經歷表1份。\r\n\r\n處理期限\r\n7天 \r\n\r\n承辦單位\r\n漁業行政科 \r\n\r\n受理方式\r\n櫃台直接受理統一收發管制 \r\n\r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄 \r\n\r\n備註欄\r\n1.經查核申請當筆服務經歷為任職中者，應檢附漁船主開立之服務漁船任職證明書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "漁船及船員出海作業中遭難致漁船沉沒或船員死亡、失蹤、殘廢時，申請漁業災害救助金手續如何辦理？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、漁船船員遭難申請漁業災害救助金具備文件為：\r\n1、\t高雄市漁業災害救助金申請書（漁船船員）。\r\n2、\t高雄市漁業災害救助金領款收據。\r\n3、\t漁船進出港單（遭難者需在名單中）或搭機證明及國外基地船員搭機出境報備函。\r\n4、\t漁民遭難證明書。\r\n5、\t海事報告書。\r\n6、\t戶籍謄本。\r\n7、\t公立醫院或勞保特約醫院診斷書。\r\n8、\t死亡證明書影本【國外出具證明者需經駐外單位簽證並譯中文經法院公證、失蹤者另附切結書、殘廢者另附勞保局核定給付傷殘等級證明（需為職業災害給付）】。\r\n9、  漁船船員手冊影本。\r\n10、漁船漁業執照影本。\r\n11、電台通報紀錄。\r\n12、存摺影本。\r\n等相關文件均2份。\r\n二、漁船遭難申請漁業災害救助金具備文件為：\r\n1.\t高雄市漁業災害救助金申請書（漁船）。\r\n2.\t高雄市漁業災害救助金領款收據。\r\n3.\t漁船進出港單。\r\n4.\t漁船遭難證明書。\r\n5.\t海事報告書。\r\n6.\t漁船漁業執照影本。\r\n7.   航港局船舶註銷函影本。\r\n8.   漁業執照註銷籍保留汰建函影本。\r\n9.   電台通報。\r\n10. 存摺影本。\r\n11. 其他證明文件。\r\n等相關文件均2份。\r\n\r\n處理期限\r\n七天\r\n \r\n承辦單位\r\n 漁業行政科\r\n \r\n受理方式\r\n 由秘書室統一收發\r\n \r\n申請方式\r\n 向所屬區漁會初審後函送本局審核\r\n \r\n備註欄\r\n 一、漁業災害受害人得自取得漁業災害證明之日起二個月內向主管機關提出申請救助金。\r\n 二、救助金應由其受害人本人申請。本人死亡、失蹤者由其親屬依下列順序申請：\r\n  １、 配偶。\r\n  ２、 直系血親卑親屬（以親等近者為先，親等相同時，應共同申請）。\r\n  ３、 父母。\r\n  ４、 兄弟姊妹。\r\n  ５、 祖父母。\r\n 三、漁船（含船員）進出港檢查表應查明該船是否確實出航。\r\n 四、申請書中所附出港報告單，應詳查遭難者是否確實出海作業。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請漁船船長得兼輪機長報備？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n1.漁船船長兼輪機長報備申請書1份。\r\n2.輪機幹部船員執業證書影本1份。\r\n3.漁航幹部船員執業證書影本1份。\r\n4.漁船漁業執照影本1份。\r\n\r\n處理期限\r\n7天\r\n\r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n\r\n受理方式\r\n櫃台直接受理統一收發管制\r\n\r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄\r\n\r\n備註欄\r\n依據漁船船員管理規則第22條附表5備註規定：長度12公尺以上未滿24公尺航行有限水域之漁船，符合下列各款之一者，得以一名船長或輪機長（大管輪）搭配一名我國籍船員，或依就業服務法引進之外國籍船員擔任輪機助手，不適用本附表總噸位20以上漁船出海船員及幹部船員最低配置員額之規定：\r\n1.船長同時持有得擔任應編配之漁航及輪機幹部船員執業證書。\r\n2.船長持有漁航幹部船員執業證書，並具備應編配之輪機幹部資格之輪機專業訓練結業證書。\r\n3.輪機長（大管輪）持有輪機幹部船員執業證書，並具備應編配之漁航幹部資格之漁航專業訓練結業證書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "岡山路竹延伸線第一階段工程目前的進度如何？",
        "answer": "一、\t捷運岡山路竹延伸線（第一階段）土建統包工程全長1.46公里，接續捷運紅線R24南岡山站尾軌跨越阿公店溪，沿線施作高架橋梁及一座高架車站（RK1），由新亞建設開發股份有限公司承攬，自107年10月22日開始辦理本工程，工程分成4個工區，有第1工區：介壽陸橋抬高、第2工區：阿公店溪橋、第3工區：制式橋段及第5工區：RK1車站段，目前主要工項為軌道工程鋪設、車站及出入口裝修、水電環控施工作業；另納入岡山車站新增跨站天橋及站前廣場動線規劃工程，提供後站民眾直接跨越岡山火車站所需，亦提供民眾搭乘台鐵與捷運便捷路徑，更可作為捷運與台鐵旅客相互轉乘之聯絡通道。\r\n二、\t依據施工網圖截至112年12月3日止，預定進度92.75％，實際進度96.11％，施工進度微幅超前。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄環狀輕軌捷運建設目前的進度如何？",
        "answer": "高雄環狀輕軌第一階段長8.7公里，共14座車站（C1～C14），已於106年9月26日完工通車，第二階段長13.4公里，包含24座車站（C15～C37），其中大南環段（C14～C17、C32～C37）於110年1月12日完工通車營運，C17～C20路段於同年12月16日完工通車營運，C20～C24路段於111年10月5日完工通車。C24～C32路段於112年12月9日提報初勘通過，預計12月底辦理履勘取得營運許可為目標。\r\n一、9大優化策略\r\n於109年11月10日評估於原路線進行9項優化調整措施下宣布復工，以回應廣大市民對便捷交通的期待，讓輕軌成圓邁步向前，相關優化策略如下：\r\n1.北移至美術館園區內之優化路型：加大轉彎半徑（R30加大為50），維持既有美術館路車道數，不影響交通。\r\n2.最窄路段單線雙向：美術館中華一路至裕誠路（143m）採單線雙向維持雙向4車道。\r\n3.C24、R13站區轉乘總合因應策略：臨大順路及龍文街開發基地建築退縮增加車道空間，另規劃5分鐘內步行轉乘。\r\n4.輕軌路權瘦身：輕軌路幅原10.8m縮小至車站段9.6m、路線段9.0m。\r\n5.大順路雨豆樹就地保留原則及全面造街：206棵雨豆樹就地保留，整理沿線設施帶及排水，友善人行環境。\r\n6.龍德新路拓寬及東延：龍德新路寬度20公尺拓寬至26公尺，未來更將東向延伸至民族一路，全長1370公尺，成為大順一路替代道路，預估移轉大順路交通量28％，可提高該路段交通服務水準。\r\n7.島式月台改為側式月台：月台拆分為上、下行，寬度自4m縮為2.5m，多出空間回饋車道。\r\n8.沿線停車供給對策：沿線7.3公里共取消路邊停車格345格，市府協調學校釋出及檢討新增公、私有路外停車格共3，024格，沿線並有新增48格臨停卸貨彎，可補足民眾停車及卸貨需求。\r\n9.交通環境Vissim模擬，作為交通號誌管控對策：沿線41處號誌路口模擬，17個路口轉向管制及號誌管控，輕軌上路後道路維持既有服務水準甚至更優。\r\n二、C24～C32路段（大順路段）\r\n軌道率先於112年10月底銜接成環，11月進行土建收尾及機電列車測試作業，並於112年12月9日提報初勘通過，預計12月底辦理履勘取得營運許可為目標。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "輕軌第二階段施工為何將大順一路（龍勝路～博愛路）沿線中央分隔島樹木移走？大順二路段是否會移除沿線中央分隔島雨豆樹？",
        "answer": "一、\t大順一路（龍勝路～博愛路）中央分隔島原樹種為大葉山欖樹，平均高度約3～5公尺，為避免影響輕軌營運安全及塑造大順路林蔭綠廊延續，將配合輕軌施工後續換植為雨豆樹，原樹木（大葉山欖）已移植至林園及旗津等地。\r\n二、\t有關輕軌大順二路段雨豆樹林蔭隧道，現地景觀優然卓越，深受民眾喜愛，因此本局於細部設計階段即規劃，除輕軌車站月台區影響動線部分將少數雨豆樹移植外，其餘中央分隔島雨豆樹皆保留的構想。針對雨豆樹遷移及保護議題，經市府交通局、捷運局、都發局、工務局、水利局、民政局、衛生局、專業顧問公司及統包商團隊，積極召開跨局處研商會議，提出9項優化調整方案及2項行政配套措施，其中針對大順路雨豆樹採就地保留及以站就樹原則，除因牴觸車站位置而移植，其餘中央分隔島雨豆樹就地保留，將對樹木的衝擊減到最小，大順路段沿線既有206株雨豆樹，在輕軌完工後增加變為318株，塑樹蔭蔥蘢意象，共同為都市綠化景觀加分及把關，讓大眾運輸系統與雨豆樹共存共榮。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397370000H/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141029"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府捷運工程局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請漁船資深船員申請代理幹部船員？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n 1.漁船資深船員代理幹部船員申請書。\r\n 2.漁船漁業執照影本。\r\n 3.漁船船員手冊正本\r\n 4.遠洋漁船作業許可證明書影本 \r\n處理期限\r\n 7天\r\n \r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n \r\n受理方式\r\n 櫃台直接受理統一收發管制\r\n \r\n申請方式\r\n 1.親自到場辦理\r\n 2.委託辦理\r\n 3.郵寄\r\n \r\n備註欄\r\n 1.年滿18歲，並具備在漁筏、舢舨以外之漁船服務年資滿1年之船員（漁航及輪機服務年資分別計算），經漁業人向直轄市、縣（市）主管機關申請核准後得代理三等船長、二等輪機長，其代理期間，累計不得超過2年。\r\n 2.領有遠洋漁業作業取可且主機推進動力750瓩以下之漁船，得以符合前項所定資格之依就業服務法僱用之外國籍船員或境外僱用之非我國籍船員，代理二等輪機長，其代理期間，累計不得超過2年。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請漁船幹部船員代理高一階？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n1.漁船幹部船員代理高一階申請書1份。\r\n2.漁船漁業執照影本1份。\r\n3.漁船幹部船員執業證書影本1份\r\n4.漁船船員手冊影本1份。\r\n5.相關專業訓練合格文件影本（如係申請代理長度12公尺以上未滿24公尺航行無限水域之漁船幹部船員，須附）。\r\n\r\n處理期限\r\n7天\r\n\r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n\r\n受理方式\r\n櫃台直接受理統一收發管制\r\n\r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄\r\n\r\n備註欄\r\n漁航部門、輪機部門低職級幹部船員，經漁業人向直轄市、縣（市）主管機關申請核准後得代理高一職級幹部船員職務。但二等船副得代理一等船副；三等船長得代理二等船長；一等管輪得代理一等輪機長。其代理期間累計不得超過3年。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請核發漁船船員手冊？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、申請書一式3份，附最近一年內2吋半身正面脫帽照片2張。\r\n二、國民身分證或居留證正本及影本各1份（正本繳驗後發還）。\r\n三、經漁會證明屬實之僱傭承諾書1份。（但符合第九條第一項規定之無僱傭關係者或服務於漁業訓練、巡護及研究等公務之漁船者，或經中央主管機關指派執行觀察員任務並出具證明文件者，免附。）\r\n四、經漁船船員管理規則第十條第一項醫療機構所出具有效之合格漁船船員體格檢查證明書1份。\r\n五、依漁船船員管理規則第十一條第一項第一款規定之基本安全訓練結業證書正本及影本各1份（正本繳驗後發還）。\r\n六、未成年人（十五歲以上未滿十六歲）附法定代理人之一同意書及國民身分證或居留證正本及影本各1份。\r\n\r\n處理期限\r\n7工作天（自送件日起算7工作天）\r\n\r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n\r\n受理方式\r\n櫃台直接受理統一收發管制\r\n\r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄 \r\n\r\n備註欄\r\n一、 下載申請書\r\n二、 申請書應先經船籍所屬漁會核章\r\n三、 體檢表有效期間為6個月，體檢項目應經體檢單位逐一檢查及核章並經簽註合格。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "漁船船員手冊毀損、遺失該如何換發？",
        "answer": "申請人應備證件\r\n一、申請書一式3份（遺失者應填具切結書欄位）。\r\n二、國民身分證或居留證正本及影本各1份（正本繳驗後發還）。\r\n三、最近一年內2吋半身正面脫帽照片2張。\r\n四、原領毀損之船員手冊。\r\n五、經漁會證明屬實之僱傭承諾書1份。（解僱中無雇主者，應附） \r\n\r\n處理期限\r\n7工作天 （自送件日起算7工作天）\r\n\r\n承辦單位\r\n漁業行政科\r\n\r\n受理方式\r\n櫃台直接受理統一收發管制\r\n\r\n申請方式\r\n1.親自到場辦理\r\n2.委託辦理\r\n3.郵寄\r\n\r\n備註欄\r\n一、下載申請書\r\n二、申請書及僱傭承諾書應先經船籍所屬漁會核章。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請核發外國籍船員證？",
        "answer": "申請人應備證件：\r\n一、中華民國外國籍船員證申請書1份。\r\n二、漁船漁業執照影本1份。 \r\n三、護照或入境證明影本1份。\r\n四、中央勞工主管機關聘僱許可文件影本1份。 \r\n五、外籍船員最近1年內2吋半年正面脫帽相片2張。\r\n六、外籍船員資料卡正本及影本各1份。\r\n七、委託授權書（委託辦理須附） \r\n處理期限：七天 \r\n承辦單位：漁業行政科 \r\n受理方式：櫃台直接受理統一收發管制 \r\n申請方式：1.親自到場辦理 2.委託辦理 3.郵寄 \r\n\r\n備註欄： \r\n一、下載申請書（https：//kcmb.kcg.gov.tw/cp.aspx？n=7AD280A523A9BA4A＆s=B32DA7212B3C03AD） \r\n二、外國籍船員證有效期間，最長不得超過中央勞工主管機關許可之聘僱期間。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397390000A/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府海洋局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "海洋"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公共托嬰中心申請資格及收費標準為何？",
        "answer": "一、本市公共托育機構申請資格：依據本市公共托育機構招生作業原則，收托對象申請收托時，須出生滿2個月且未滿2歲之兒童出生後即設籍本市或於報名登記日及入托時向前推算已連續設籍本市滿6個月以上，且其父母（或法定代理人）之ㄧ方於報名登記日及入托時向前推算已連續設籍本市滿6個月以上。\r\n二、收費標準：中心收托未滿2歲幼兒每人每月收費9，000元，得依家庭經濟狀況，申請每月5，500-9，000元之公共化托育費用補助。另送托第2名子女，每月再加發1，000元；第3名（含）以上子女，每月再加發2，000元補助。（實際支付之托育費用低於補助金額者，核實補助）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/97"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問新住民會館辦公室服務內容和服務時間為何？",
        "answer": "一、為關照新住民需求，新住民家庭福利服務再加乘，本局規劃新住民會館，以新住民意向佈置氛圍，營造新住民溫馨聯誼空間。\r\n二、新住民會館服務內容：\r\n（一）母語諮詢專線07-2351785\r\n（二）通譯人才資料庫媒合 \r\n（三）新住民人才及團體培力\r\n（四）主題式文化活動及多元文化宣導\r\n（五）新住民聚會交流空間\r\n開放式空間如一樓平面及親子活動空間皆可於服務時間來館參觀使用，教室、禮堂和輕食多功能室則須依照場地借用規則預約登記。\r\n三、館址：新興區中正三路36號。搭捷運則於橘線信義國小站下車，步行2分鐘即可到達。\r\n四、服務時間：週二至週日，每天上午9點至下午5點。歡迎透過服務專線07-2351785洽詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/98"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "托育人員（保母）在家收托小孩的收費金額及項目如何規範？",
        "answer": "一、依據本市「居家式托育服務收退費項目及基準」規定，在宅托育人員收取托育費用之基準如下：\r\n（一）日間托育每日以10小時（每日收托時數較10 小時增加或減少1小時，每月托育費建議可酌增或酌減1，000 元，以此類推；半日托育亦同）。\r\n（二）全日托育每日以24小時為原則。\r\n（三）本市居家式托育每月收費金額：鳳山、三民、苓雅、新興、前鎮、鹽埕、鼓山、前金、小港、旗津、左營、楠梓、鳥松、仁武、大社、大寮、大樹、林園、橋頭、岡山、燕巢、阿蓮、湖內、路竹、梓官、彌陀、永安、茄萣等行政區以15，800元為收費上限，旗山、美濃等行政區以14，800元為收費上限，田寮、杉林、內門、六龜、甲仙、茂林、桃源、那瑪夏等行政區以13，800元為收費上限。\r\n二、托育人員收費項目有：\r\n（一）應收項目：托育費。\r\n（二）得收項目：副食品費、延長托育費、臨時托育費及獎金。\r\n三、延長托育費及臨時托育費參考勞動基準法規定之基本時薪為上限，副食品費及獎金依家長及托育人員雙方簽定托育契約協議。\r\n四、夜間托育之托育費得依家長及托育人員雙方簽定托育契約協議。\r\n五、洽詢電話：\r\n    托育服務諮詢專線：3943322或社會局兒少科：07-3373379-80。\r\n六、完整之收退費項目及基準與說明，及常用收托時數收費上限，可上網查詢。（社會局網站：http：//socbu.kcg.gov.tw首頁／托育福利／居家服務登記制／居家式托育服務收退費基準）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/100"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞基法規定的放假日，是否適用於托育人員（保母）？",
        "answer": "一、依據勞動部規定：凡從事受雇於家庭之服務工作者，如幫傭、保姆、清潔工等，係歸屬於個人服務業項下之家事服務業；而個人服務業中家事服務業之工作者目前不適用勞動基準法。\r\n二、勞基法規定的非全民放假之紀念日，如：勞動節、孔子誕辰紀念日、行憲紀念日等，托育人員並不適用，須由家長及托育人員雙方共同議定當日是否送托。\r\n三、洽詢電話：\r\n    社會局兒少科：3373379-80。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我的寶寶要送托，如何找托育人員（保母）？",
        "answer": "一、家中的小朋友要送托居家托育人員照顧，可透過下列管道尋找符合需求的合法托育人員：\r\n（一）衛生福利部社會及家庭署「托育人員登記管理資訊網」（https：//cwisweb.sfaa.gov.tw/）。\r\n（二）本市各區居家托育服務中心：\r\n1.第一區：社團法人高雄市第一褓姆協會承辦，轄區：鳳山區，電話：7199027、7196364。\r\n2.第二區：輔英科技大學承辦，轄區：三民西區、鼓山、旗津、前金、鹽埕、大寮、大樹、大社、仁武、林園、鳥松等區，電話： 2817590、第二據點：7836006。\r\n3.第三區：正修學校財團法人正修科技大學承辦，轄區：美濃、旗山、內門、六龜、甲仙、杉林、茂林、桃源、那瑪夏等區，電話： 6614370。\r\n4.第四區：樹德科技大學承辦，第一轄區：三民東區、苓雅區，電話：7137686、7137612，電話：3850257。第二轄區：茄萣、路竹、燕巢、永安、彌陀、湖內、阿蓮、田寮、岡山等區，電話：6158185。\r\n5.第五區：樹德科技大學承辦，轄區：楠梓、左營、橋頭、梓官等區，電話： 5882855。\r\n6.第六區：崑山科技大學承辦，轄區：新興、小港、前鎮等區，電話：8413416、8419928。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "找托育人員（保母）要注意的事項？",
        "answer": "一、找居家托育人員（保母），應注意的事項：\r\n（一）釐清托育需求：\r\n家長應評估送托時段、送托路程、預定花費之托育金額及托育期待。\r\n（二）確認居家托育人員是否合法：\r\n確認居家托育人員是否領有「居家式托育服務登記證書」，且收托人數符合相關規定。\r\n（三）事前溝通，審慎觀察：\r\n藉由與托育人員口頭溝通、觀察其本人言行舉止、照顧觀念及方式，並實地查看居家托育環境安全、家庭成員作息概況及居家托育人員目前托育狀況。\r\n（四）了解居家式托育服務收退費項目及基準，約定合宜之收費金額：\r\n本市居家式托育服務收退費項目及基準，明定在宅日間及全日托育每月托育費用上限（可至社會局網站http：//socbu.kcg.gov.tw/＞托育福利＞居家式托育服務收退費基準），另簽訂契約後，托育人員不得擅自調高收費總額。\t\r\n（五）與居家托育人員簽訂「托育契約書」：\r\n決定送托後，為加強雙方信任關係，請釐清與居家托育人員間之權利義務，並將雙方合意的事項用文字詳細記載於契約書中，以避免日後因期待落差衍生爭議。\r\n二、洽詢電話：\r\n托育服務諮詢專線：3943322或社會局兒少科：3373379-80。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如發現疑似發展遲緩兒童個案，民眾該如何通報？可以享有哪些早期療育服務？",
        "answer": "一、民眾可至高雄市早期療育綜合服務網（https：//early.kcg.gov.tw/Default.aspx） 進行線上通報，或撥打早期療育諮詢服務專線：07-3985011。\r\n二、本市提供發展遲緩兒童療育及家庭服務共有24處，服務內容包括發展篩檢、日間托育、時段療育、療育訓練費及交通費補助申請、家庭支援及社區融合活動等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/88"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市親子館服務內容是什麼？ 哪裡有親子館？",
        "answer": "一、本市目前設有22處親子館，提供育有0至6歲兒童家庭開放式遊戲空間、親子活動、親職教育、托育服務諮詢、幼兒照顧諮詢、居家安全檢測諮詢等服務。 \r\n二、請至本市育兒資源網（https：//khchildcare.kcg.gov.tw/）查詢，或撥打托育諮詢專線（07-394-3322）。 承辦單位：社會局兒福中心 電話：07-3850535。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "弱勢單親家庭子女生活教育補助申請資格及補助內容為何？",
        "answer": "一、補助資格： \r\n設籍並實際居住本市6個月以上符合下列情形之一，並由父或母獨力扶養未滿18歲未婚子女（以下簡稱子女）之經濟弱勢家庭： \r\n（一）配偶死亡，或離婚者，應由父或母之一方單獨行使或負擔對於子女之權利義務為限。 \r\n（二）非婚生子女未經生父認領。 \r\n（三）非婚生子女雖經生父認領，但以父或母之一方單獨行使或負擔對於子女之權利義務為限。 \r\n（四）配偶行蹤不明，經向警察機關報案協尋未獲達6個月以上。 \r\n（五）配偶受處有期徒刑或受拘束人身自由之保安處分1年以上，且在執行中。 \r\n（六）配偶惡意遺棄，但以一方提起請求同居之訴獲勝訴判決確定，或成立訴訟上和解，拒不履行且在繼續狀態中者為限。\r\n（七）單身收養子女。 \r\n二、審查標準： \r\n（一）所得：家庭總收入平均每人每月未超過當年度最低生活費1.5倍。 \r\n（二）動產：家戶人口4人以內未超過120萬元，每增加一人增加18萬元。 \r\n（三）不動產：全家人口土地及房屋價值合計未超過650萬元。 \r\n三、補助金額： \r\n（一）子女生活補助： \r\n1.監護之子女僅1人者，每月補助2，479元；2人以上者，每人每月補助2，155元。\r\n2.15歲以上未滿18歲子女仍就學中者，每人每月補助2，155元。 \r\n（二）子女大學教育補助： \r\n1.已領有弱勢單親家庭子女生活補助者，其獨自扶養子女為18歲以上未滿25歲，補助未滿25歲就讀國內大學校院或專科同級以上學校日間部學士或副學士學位者，每人每學年最高補助新台幣1萬4，000元，依一般修業年限為限，延長修業年限、補修、重修、重讀、就讀空中大學、空中專科、進修補習學校、在職（進修）班、學分班、遠距教學之學生，或接受政府公費安置者，不予補助。 \r\n2.符合中央有關教育或其他相同性質之補助或津貼之規定者，應優先向中央機關申請；中央機關之補助或津貼低於本辦法補助標準者，得申請發給其差額。 \r\n3.請領本項大學教育補助不得與中低收入戶、特殊境遇家庭（可享學雜費減免百分之六十）、大專校院弱勢學生助學計畫之助學金及其他政府同性質補助重複。四、應備文件： \r\n（一）申請調查表。 \r\n（二）身分證。 \r\n（三）印章。 \r\n（四）郵政儲金簿封面影本。 \r\n（五）其他證明文件。 \r\n五、受理單位： \r\n各戶籍地區公所。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/93"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂居家式托育服務提供者登記制？未登記而逕自收托會處罰嗎？",
        "answer": "一、依據「兒童及少年福利與權益保障法」規定，自103年12月1日起，從事居家式托育服務提供者（即托育人員），收費照顧3親等以外幼兒，應向本市居家托育服務中心申請辦理登記，經社會局審查合格核發「居家式托育服務登記證書」者，始可收托照顧兒童，若未辦理登記並私自收托幼兒，依法裁處6，000元以上3萬元以下罰鍰。\r\n二、擔任居家式托育服務人員必須年滿20歲，並具備下列資格之一：\r\n（一）取得保母人員技術士證。\r\n（二）高級中等以上學校幼兒保育、家政、護理相關學程、科系、所畢業。\r\n（三）修畢托育人員專業訓練課程，並領有結業證書。\r\n如尚不符合上述三項資格（證照、學歷、訓練）之一者，可報名參加本市「托育人員專業訓練」課程，取得結業證書即符合上述資格。\r\n三、洽詢電話：\r\n托育服務諮詢專線：3943322或社會局兒少科：3373379-80。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/95"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "老人修繕住屋補助申請資格限制為何？補助原則及應如何申請？",
        "answer": "一、申請資格：\r\n（一）年滿65歲老人。\r\n（二）設籍並實際居住本市。\r\n（三）申請住宅修繕者，須非居住於公有宿舍或安置於老人福利機構或護理之家及相通性質之住宿型機構之老人，並為本市列冊低收入戶、中低收入戶、領有中低收入老人生活津貼或身心障礙者生活補助之老人。\r\n二、補助標準：\r\n（一）申請住宅修繕者：\r\n1、以戶為單位（同戶籍地址、同建築物地址或實際共同生活等類似情形者皆視為一戶）。\r\n2、低收入戶老人每戶最高補助三萬元，中低收入戶、領有本市中低收入老人生活津貼或身心障礙者生活補助老人，最高補助二萬元。\r\n（二）應備文件\r\n1、申請表\r\n2、申請人身分證正反面影本或戶口名簿影本\r\n3、建物所有權狀、建物登記謄本或近一次房屋稅繳款書\r\n4、屋主改善同意書（建物所有權者為申請人，免附）\r\n5、租賃相關契約書（建物所有權者為申請人或申請人之家人、親戚者，免附）\r\n6、改善估價單正本\r\n7、各項目之施工前照片正本\r\n8、代填人身分證正反面影本\r\n三、服務單位： 社會局老人福利科 洽詢電話：（07）336-8333轉2463",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "老人特別照顧津貼之申領資格為何？補助金額為何？",
        "answer": "一、被照顧者應符合下列規定：\r\n（一）領有中低收入老人生活津貼者。\r\n（二）未接受機構收容安置、未接受居家服務、未請看護（傭）者。\r\n（三）未領有政府提供之日間照顧服務補助或其他照顧服務補助。\r\n（四）失能程度經主管機關指定或委託之評估單位（人員）作日常生活活動功能量表評估為重度以上，且實際由家人照顧。\r\n（五）實際居住在戶籍所在地。\r\n二、照顧者應符合下列規定：\r\n（一）年滿十六歲，未滿六十五歲，且無社會救助法第五條之三第一款至第三款、第六款及第七款規定之情事。\r\n（二）屬下列規定之一者：\r\n１、同為領取中低收入老人生活津貼應計算家庭總收入全家人口之成員。\r\n２、出嫁之女兒或子為他人贅夫者及其配偶。\r\n３、受照顧者二等親以內之直系血親卑親屬。\r\n（三）未從事全時工作，且實際負責照顧受照顧者。\r\n（四）與受照顧者設籍及實際居住於同一直轄市。\r\n三、申請單位：向受照顧者戶籍所在地區公所提出申請。\r\n四、符合申領資格者，發予照顧者每人每月5，000元照顧津貼。\r\n五、服務單位：本市各區公所社會（經）課、社會局老人福利科 洽詢電話：（07）336-8333轉2463",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "單親家庭可就近向哪些單位尋求協助？",
        "answer": "一、本市依行政區分為中區、西區、南區、北區及東區，於轄區內之小港、左營、鳳山、岡山及旗山設定5處單親家庭服務據點。\r\n二、服務內容：\r\n（一）個案管理服務。\r\n（二）社會福利及法律諮詢。\r\n（三）辦理親子活動、親職教育、生活輔導等課程。\r\n（四）協助經濟、居住、就業等資源轉介連結。\r\n三、洽詢電話：\r\n（一）中區：前鎮、旗津、苓雅、小港、鹽埕、鼓山等6區，803-7227。\r\n（二）西區：左營、楠梓、三民、新興、前金等5區，588-0013。\r\n（三）南區：鳳山、鳥松、仁武、大社、大樹、大寮、林園等7區，719-1450。\r\n（四）北區：路竹、阿蓮、湖內、茄萣、永安、岡山、橋頭、田寮、燕巢、彌陀、梓官等11區，622-1540。\r\n（五）東區：\r\n1.旗山、美濃、杉林、內門等4區，3303353。\r\n2.六龜、茂林、桃源等3區，6891031。\r\n3.甲仙、那瑪夏等2區，6751920。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/106"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申請「育有未滿2歲兒童育兒津貼」？",
        "answer": "一、申請資格\r\n設籍本市之未滿2歲兒童，且請領當時符合下列各款規定者：\r\n（一）完成出生登記或初設戶籍登記。\r\n（二）兒童未經政府公費安置收容。\r\n（三）未接受托育公共化及準公共服務（指未送托與政府簽訂合作契約之居家托育人員、托嬰中心）。\r\n二、補助金額\r\n（一）第1名子女：每月補助5，000元。\r\n（二）第2名子女：每月補助6，000元。\r\n（三）第3名（含）以上子女：每月補助7，000元。\r\n三、應備申請文件\r\n（一）申請人（監護人）雙方之身分證明文件（無台灣國籍之外籍配偶需檢附居留證或其他身分證明文件如護照）、印章。\r\n（二）兒童之新式戶口名簿影本（具詳細記事）。\r\n（三）郵局存簿封面影本（使用申請人或受補助兒童以外人員之郵局帳戶，需簽具切結同意書）。\r\n（四）第2名、第3名（含）以上子女之證明文件（如戶口名簿具詳細記事，未提供者以資訊系統查調之戶政資料為準）。\r\n四、申辦單位\r\n臨櫃：兒童戶籍地區公所\r\n線上申請：https：//twbaby.sfaa.gov.tw/home/index\r\n※需於兒童辦理出生登記或初設戶籍後2～3日再進行申請，並請先準備好讀卡機及兒童父親、母親之自然人憑證或健保卡，以辦理線上身分驗證。\r\n五、注意事項\r\n（一）本津貼追溯自受理申請「當年度」符合資格之月份發給。如兒童「出生後60日內」完成出生或初設戶籍登記並申請者，得追溯自出生月份發給。\r\n（二）第2、3名以上子女，係指戶籍登記為同一母親或父親，且依出生年月日排序計算之第2名、第3名（含）以上子女。\r\n（三）同時養育2名以上未滿2歲兒童之家庭，可分別請領本津貼。\r\n（四）若有重複領取或以虛偽證明、不當行為取得補助者，本局將撤銷或廢止補助資格並追回補助款，涉及刑責者移送司法機關辦理。\r\n（五）有下列情事之一者：兒童經「出養或認領」、申請人「結婚、離婚或子女扶養義務重新約定等親屬關係變動」、兒童死亡或失蹤經向警察機關報案協尋未獲達六個月以上及兒童接受公共化或準公共托育服務等，申請人應「主動」於事實發生日起30日內向原核定機關申報，或經原核定機關知悉者，將撤銷或自事實發生之次月起廢止原處分，並追繳已撥付之津貼（或優先由政府相關補助追繳扣抵）；俟「廢止補助之原因消失」，仍需「重新」向兒童戶籍地區公所「提出申請」始可續領本津貼。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210720"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市獨居老人在宅緊急救援連線服務公費申裝資格為何？如何申請？",
        "answer": "一、 公費申裝資格：\r\n（一）年滿65歲以上之低收入戶、中低收入戶或領有中低老人生活津貼、領有身心障礙者生活補助津貼或或經各級政府補助身心障礙者日間照顧費用達百分之五十以上之獨居長者，或為機關列冊獨居關懷之一般戶獨居長者，經評估符合失能程度且有緊急救護之虞者，或經評估未達失能有獨居安全疑慮者（如罹患猝發性疾病、心血管疾病、慢性疾病等或其他經評估確實有使用需求者）。\r\n（二） 老老同住（家中未有其他子女、親友同住，僅2名年滿65歲以上長者同住）及長者同住者為不適任照顧者（照顧者為未成年或不適任照顧者）亦為本服務申請對象\r\n二、 申請方式：\r\n（一） 填寫申請書後傳真（07）330-2649（申請書放置於社會局局網）。\r\n（二） 線上申辦：「高雄市民服務平台-便民一路通」搜尋獨居老人在宅緊急救援連線服務https：//kgo.kcg.gov.tw/apply/info/S2021011200002？applyType=E\r\n三、承辦單位：社會局老人福利科 洽詢電話：（07）336-8333轉2463",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211129"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "孕婦產檢乘車券的發放資格為何？",
        "answer": "一、補助對象：\r\n1.設籍本市孕婦。\r\n2.與設籍本市市民？理結婚登記之新住民孕婦。\r\n3.經本市社工評估有需求者。\r\n\r\n二、補助方式及額度：核發計程車乘車券180元發放28張。\r\n\r\n三、應備文件：\r\n1.需填寫申請表、備身分證正反面影本（或居留證影本）、國民健康署編印之孕婦健康手冊（含封面姓名、預產期日期） 或診斷證明（需列有預產期日期）等。\r\n2.委任代辦需檢附受委任人身分證正反面影本。\r\n\r\n四、發放方式：經由產檢醫療院所發放，孕婦備妥身分證及孕婦健康手冊，於產檢後，經由產檢醫療院所發放。（另可就近洽各社會福利服務中心或區公所申請）\r\n\r\n五、相關資料請參閱「「好孕行得通」高雄市孕婦產檢交通乘車券」\r\nhttps：//socbu.kcg.gov.tw/index.php？prog=2＆b_id=3＆m_id=13＆s_id=2006",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "針對本市獨居長輩，政府是否提供關懷服務？",
        "answer": "凡居住本市年滿65歲以上（原住民55歲以上），未有子女同住本市具獨自居住、同住者無照顧能力、配偶二老同住情形之一者；或經評估需列冊關懷之老人，社會局會連結民間單位提供長輩關懷服務或協助連結相關資源，如您的周遭有符合上述情形的獨居長輩需要關懷者，歡迎您與長青中心聯繫，讓長輩的老年生活受到更多的關心。\r\n\r\n承辦單位：社會局長青綜合服務中心教保課\r\n電話：771-0055轉3325、3352、3364",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130314"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市各新住民家庭服務中心之服務內容、服務時間及所在地為何？",
        "answer": "一、本市新住民家庭服務中心提供以下服務項目：\r\n（一）諮詢及個案服務功能：電話關懷服務、法律諮詢及家庭訪視、資源連結及轉介等。\r\n（二）支援性服務功能：辦理親子團體、夫妻團體及婦女成長團體等。\r\n（三）婦女培力：志願服務及通譯培訓。\r\n（四）休閒聯誼功能：提供空間使用及多國語言文字書報雜誌閱讀等。\r\n（五）教育性之功能：辦理社區及校園多元文化宣導與交流。\r\n二、各中心地址、電話、服務時間如下：\r\n（一）新興新住民家庭服務中心\r\n服務時間：週一至週五8：30～17：30。\r\n服務地址：新興區中正三路36號。\r\n服務電話：（07）235-3500。\r\n（二）鳳山新住民家庭服務中心\r\n服務時間：週一至週五9：00～18：00。\r\n服務地址：高雄市鳳山區大東二路98號。\r\n服務電話：（07）719-1450。\r\n（三）左營新住民家庭服務中心\r\n服務時間：週一至週六9：00～17：00。\r\n服務地址：高雄市左營區實踐路4號。\r\n服務電話：（07）585-2250。\r\n（四）旗山新住民家庭服務中心\r\n服務時間：週一至週五8：30～17：30\r\n服務地址：高雄市旗山區湄洲里中正路199號。\r\n服務電話：（07）662-7984。\r\n（五）路竹新住民家庭服務中心\r\n服務時間：週一至週五8：30～17：30。\r\n服務地址：高雄市路竹區中正路51號。\r\n服務電話：（07） 696-2779。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130327"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "新住民可就近向哪些單位尋求協助？",
        "answer": "一、本市設定新住民社區服務據點提供諮詢服務、關懷訪視，辦理各項支援性方案，如：家庭聯誼、成長活動、生活適應及中文學習課程、新住民子女母語學習、多元文化師資、技藝培力課程及相關福利資源轉介等服務措施。相關資訊請至「福利地圖系統APP」即可搜尋。\r\n二、本市各服務據點地址及聯絡電話如下：\r\nhttps：//socbu.kcg.gov.tw/index.php？prog=2＆b_id=8＆m_id=41＆s_id=1111",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/78"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130327"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我還沒辦理歸化取得國民身分證，又遇到家中發生重大事故（或是配偶死亡、失蹤..等），請問我可以申請本市特殊境遇家庭扶助措施嗎？該如何申請",
        "answer": "為加強照顧設籍前新住民，自94年度開辦「高雄市設籍前新住民遭逢特殊境遇之家庭扶助計畫」，申辦方式、福利內容如下：\r\n一、扶助對象：未設籍之新住民，且遭遇以下特殊境遇者：\r\n（一）配偶死亡。\r\n（二）配偶失蹤，經向警察機關報案滿六個月者。\r\n（三）因配偶惡意遺棄經判決離婚確定或已完成協議離婚登記者。\r\n（四）受配偶不堪同居之虐待經判決離婚確定或已完成協議離婚登記者。\r\n（五）因家庭暴力、性侵害或其他犯罪受害，而無力負擔醫療費用或訴訟費用者。\r\n（六）單親無工作能力或雖有工作能力，因遭遇重大傷病或為照顧6歲以下子女未能就業。\r\n（七）配偶處一年以上之徒刑且在執行中者。\r\n（八）三個月內生活發生重大變故導致生活、經濟困難者，且其重大變故非因個人責任、債務、非自願性失業等事由者。（說明：本項特殊境遇配偶之身分，應每年申請認定之。）\r\n二、補助項目：\r\n（一）緊急生活扶助：符合申請資格者，於事實發生6個月內，向本局提出申請，核定後辦理撥款。按當年度低收入戶每人每月最低生活費用標準一倍核發，每人每次最高以補助3個月為原則；為一次性補助。\r\n（二）子女生活津貼：育有15歲以下子女者，得申請子女生活津貼。每名子女每月補助當年度最低工資十分之一；本補助不得與其他生活津貼重複申領，且每年需重新申請。\r\n（三）兒童托育津貼：育有未滿6歲子女就托本市私立托兒所或幼稚園者，每月補助1，500元；本補助不得與其他生活津貼重複申領，且每年需重新申請。\r\n（四）傷病醫療補助：特殊境遇配偶參加全民健保，最近3個月內自行負擔醫療費用超過3萬元之部分，最高補助70％，每人每年最高補助12萬元；如有需求，請提出申請。\r\n三、應備文件：\r\n（一）申請人居留證件影本。\r\n（二）三個月內全戶戶籍資料、所得與不動產資料以及財產財稅資料由區公所代為查調（如欲縮短審核時間可自行檢附）。\r\n（三）其他證明文件：入獄服刑證明、向警察機關報案失蹤證明、離婚判決書、民事保護令、醫師診斷證明、就醫自費收據等。\r\n（四）郵政儲金簿封面影本。\r\n四、洽詢單位：\r\n（一）配偶或子女戶籍所在地區公所。\r\n（二）高雄市政府社會局婦保科，07- 3303353",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/79"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130327"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關高雄市政府進用青少年服務員的條件為何？",
        "answer": "答：\r\n一、申請條件：\r\n依據高雄市政府社會局青少年服務員扶助及管理要點，申請人設籍本市且年滿16歲以上25歲以下並符合下列資格之一者：\r\n（一）本市列冊之低收入戶或中低收入戶且具在學學生身分。\r\n（二）經本局評估需扶助之對象。\r\n二、請備妥以下資料並郵寄至社會局社工科（高雄市苓雅區四維三路二號10樓）\r\n（一）青少年服務員登記表。\r\n（二）身分證正反面影本1份。\r\n（三）在學證明。\r\n（四）二吋正面脫帽半身照片1張。\r\n（五）其他經本局指定之文件。\r\n三、洽詢電話：337-3381～2",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/71"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請籌組社區發展協會？",
        "answer": "一、申請條件：申請組織社區發展協會發起人，應有三十人以上，須成年，設籍並居住所屬社區居民，且同一組織區域內，其名稱不得相同。\r\n二、申請應備文件如下：\r\n（一）申請書1式4份。\r\n（二）發起人身分證影印本黏貼單（依序浮貼）1份。\r\n（三）發起人（個人）名冊、章程草案、社區區域圖各1式4份。\r\n上述申請表件可由社會局網頁-＞社區發展協會-＞申請籌組文件下載。\r\n三、申請流程： 裝訂整齊後（裝訂順序為申請書、發起人名冊、身分證影本、章程草案、社區區域圖），逕送本市各區公所社會課（社經課）審查，再轉本市社會局。\r\n四、處理期限：許可審查60天內（申請資料完備無誤後起算）\r\n五、承辦單位：社會局人民團體科 \r\n六、聯絡電話：337-3409、337-3673、336-8333轉3849～3861",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130313"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請籌組人民團體？",
        "answer": "一、申請條件：申請組織社會團體發起人應有三十人以上，須成年，設籍或工作於本市且應分布於本市十三個行政區以上。\r\n二、申請應備文件：\r\n（一）申請書一式2份（1份正本、1份影本）。\r\n（二）發起人名冊一式2份（1份正本、1份影本）。\r\n（三）全體發起人身分證正反面影本1份（倘發起人非設籍於本市，請另附本市工作地證明）。\r\n（四）發起人區域分布概況一覽表1份。\r\n（五）章程草案一式2份。\r\n（六）其他依規定之必要文件：  \r\n      1.申請團體名稱涉及專門學術者，發起人應檢附具有專門學術之資格證明。  \r\n      2.國際團體應附總會申請籌組同意函。  \r\n      3.申請校友會請檢附學校同意函。\r\n     上述申請表件可由社會局網站-http：//socbu.kcg.gov.tw/-便民服務-下載專區-（分類）人民團體- 社團申請書下載使用。\r\n三、處理期限：籌組許可審查60天內（申請資料完備無誤後起算）\r\n四、承辦單位：社會局人民團體科  \r\n五、聯絡電話：337-3409、337-3673、336-8333轉3849～3861\r\n六、受理方式：統一收發管制  \r\n七、申請方式：  \r\n　 （一）郵寄（高雄市苓雅區四維三路2號10樓）\r\n　 （二）親自到場辦理",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/73"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130313"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "合作社應如何申請籌組？",
        "answer": "一、申請人應備文件（各1式2份）：\r\n（一）合作社發起組織申請書。\r\n（二）合作社籌組計畫書。\r\n（三）發起人身分證影本（7人以上）及主管機關認為有必要之其他資料。\r\n（四）合作社章程草案。\r\n 上述申請表件可由社會局網頁＞福利專區＞合作社＞合作社（場）相關表格＞申請籌組合作社下載。\r\n二、處理期限：許可審查60天內（申請資料完備無誤後起算）\r\n三、承辦單位：社會局人民團體科 \r\n四、聯絡電話：337-3409、337-3673、336-8333轉3849～3861 \r\n五、受理方式：統一收發管制 \r\n六、申請方式： \r\n （一）郵寄（高雄市苓雅區四維三路2號10樓）。 \r\n （二）親自到本局辦理 。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/74"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130313"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙證明？",
        "answer": "一、申請對象：設籍本市且符合中央衛生主管機關公告「身心障礙鑑定作業辦法」標準者。\r\n二、應備文件：\r\n1.國民身分證正背面影本，未滿十四歲者得檢附戶口名簿或戶籍謄本影本。 \r\n2.1吋照片3張（補換發只需2張）。 \r\n3.印章 。\r\n4.重鑑、換發應檢附原身心障礙證明。\r\n5.委託代辦者，應檢附代辦人之身分證、印章。\r\n三、辦理單位：初領為本市各區公所，換補發為戶籍地區公所。\r\n四、洽詢電話：社會局（身心障礙福利科）07-3373062、07-3308447",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者購屋貸款利息補貼？",
        "answer": "一、申請資格：須符合下列所有條件\r\n1.設籍且貸款購買房屋位於本市。\r\n2.身心障礙者、配偶及其戶籍內直系親屬均無自有住宅。\r\n3.購買自有住宅未滿5年。\r\n\r\n二、經濟條件：家庭總收入平均未達當年度每人每月最低生活費標準4倍。\r\n\r\n三、補貼方式：\r\n1.貸款補貼額度：最高220萬元。\r\n2.計算基準：補貼實際貸款與國民住宅基金提供部分利率間之利息差額。\r\n\r\n四、應備文件：\r\n1.申請表（至社會局身心障礙福利科領取或至社會局網頁下載） 。\r\n2.購屋之貸款餘額證明書（至貸款金融機構或郵局申請）。\r\n3.土地與建物謄本及土地與建物所有權狀影本\r\n4.貸款金融機構或郵局存摺帳號封面影本。\r\n5.其他證明文件（如戶籍內未滿20歲直系親屬之在學學生證（或在學證明）等資料）。\r\n五、開放名額：3名，如合格者超過公告補助人數時，依計點標準表（含經濟狀況、設籍時間、家庭障礙人口數、曾接受本局購屋貸款利息補貼及全家人口數）積分順序補貼。\r\n\r\n六、申請期間：每年申請日期依各年度公告（約前年度12月份）。\r\n七、其他規定：\r\n1.購屋應以身心障礙者持有之住宅或與配偶、同戶籍之直系親屬共同持有之住宅為限。\r\n2.現未接受政府購屋貸款利息補貼或興建住宅費用補助（如都市發展局之租金補貼或購置住宅貸款利息補貼等）。\r\n3.房屋租金與購屋貸款利息補貼僅能擇一申請。\r\n\r\n八、受理單位：\r\n高雄市政府社會局身心障礙福利科（四維行政中心9樓）\r\n聯絡電話：07-3368333轉3944\r\n聯絡地址：高雄市苓雅區四維三路2號9樓",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者承租停車位租金補助？",
        "answer": "一、申請資格：須符合下列所有條件\r\n（一）設籍本市並領有身心障礙證明者。\r\n（二）低收入戶或中低收入戶或領有身心障礙者生活補助者。\r\n（三）現未接受政府同性質貸款或補助（如已接受併附停車位之購屋貸款利息補貼等）。\r\n（四）已承租停車位且租賃契約所定承租期間逾3個月。\r\n（五）身心障礙者本人為車輛所有人且領有同種車類之有效駕駛執照。\r\n（六）現未入住24小時住宿機構。\r\n（七）承租停車位供停車使用。\r\n（八）承租停車位無轉租或轉借第三人。\r\n（九）承租停車位租金補助與購買停車位貸款利息補貼僅能擇一申請。\r\n二、補助方式：依實際承租期間，補助1年，每月最高補助1，000元，保證\r\n金、公共管理費等相關費用不予補助。\r\n（一）低收入戶：補助實際每月租金50％。\r\n（二）中低收入戶：補助實際每月租金40％。\r\n（三）領有身心障礙者生活補助費者：補助實際每月租金25％。\r\n三、申請期間：每年申請日期依各年度公告（約前年度12月份），屆時請\r\n來電洽詢社會局身心障礙福利科或上社會局網站查詢（網址：\r\nhttp：//socbu.kcg.gov.tw/-身心障礙福利-身心障礙者承租停車位租金補\r\n貼）。\r\n四、補助名額：依各年度公告，如合格者超過超過公告補助人數時，依計點\r\n標準表積分（含經濟狀況、設籍時間、家庭障礙人口數、曾接受本局承租停車位租金補助及全家人口數）排序補助。\r\n五、應備文件：\r\n（一）申請表暨計點標準表（至高雄市政府四維行政中心1樓社會局身心障\r\n礙福利科索取或至社會局網頁http：//socbu.kcg.gov.tw/-身心障礙福利-\r\n身心障礙者承租停車位補貼下載）。\r\n（二）身心障礙者汽車行車執照及駕駛執照正反面影本。\r\n（三）承租停車位之租賃契約書影本。\r\n（四）承租停車位之最近1期租金繳納證明\r\n（五）身心障礙者或其直系親屬郵局存摺帳號封面影本。\r\n（六）其他證明文件（如戶籍內未滿20歲直系血親之在學學生證/或在學證\r\n明等資料）。\r\n六、受理單位：高雄市政府四維行政中心9樓社會局身心障礙福利科\r\n聯絡電話：07-3368333轉3944\r\n聯絡地址：高雄市苓雅區四維三路2號9樓",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/68"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者購買停車位貸款利息補貼？",
        "answer": "一、申請資格：設籍本市領有行照及同種車類有效駕照之身心障礙者。\r\n二、經濟條件：須符合下列條件之ㄧ\r\n1.低收入戶。\r\n2.中低收入戶。\r\n3.領有身心障礙者生活補助費。\r\n三、補貼方式：依實際貸款年限，補貼實際貸款利率於每年1月1日與國民住宅貸款優惠利率間之利息差額。\r\n1.低收入戶：補貼利息差額100％。\r\n2.中低收入戶：補貼利息差額80％。\r\n3.領有身心障礙者生活補助費者：補貼利息差額50％。\r\n四、應備文件：\r\n1.申請表暨計點標準表（至社會局身心障礙福利科領取或至社會局網頁下載） 。\r\n2.身心障礙者汽車行車執照及駕駛執照正反面影本。\r\n3.購買停車位之貸款餘額證明書（至貸款金融機構或郵局申請）。\r\n4.購買停車位之貸款契約書影本。\r\n5.購買停車位之最近一期貸款繳納證明。\r\n6.購買停車位之停車位所有權證明影本。\r\n7.身心障礙者貸款金融機構或郵局之存摺封面影本。\r\n8.其他證明文件（如戶籍內未滿20歲直系親屬之在學學生證或在學證明等資料）。\r\n五、開放名額：3名，如合格者超過公告補助人數時，依計點標準表（含經濟狀況、設籍時間、家庭障礙人口數、曾接受本局承租停車位租金補助及全家人口數）積分順序補貼。\r\n六、申請期間：每年申請日期依各年度公告（約前年度12月份）。\r\n七、其他規定：\r\n1.現未接受政府同性質貸款或補助（如已接受併附停車位之購屋貸款利息補貼等）\r\n2.現未入住24小時住宿機構。\r\n3.購買停車位供停車使用。\r\n4.購買停車位無轉售、轉租或轉借第三人。\r\n5.承租停車位租金與購買停車位貸款利息補貼僅能擇一申請。\r\n八、受理單位：\r\n高雄市政府社會局身心障礙福利科（四維行政中心9樓）\r\n聯絡電話：07-3368333轉3944\r\n聯絡地址：高雄市苓雅區四維三路2號9樓",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者乘本市車（船）及捷運享有優惠？",
        "answer": "一、補助對象：設籍本市且領有身心障礙證明者。\r\n二、補助內容：申請本市市優惠記名卡（博愛暨博愛陪伴卡），身心障礙者及其必要陪伴者1人搭乘高雄捷運、輕軌半價優惠，另身心障礙者本人每月享有搭乘市營公共車（船）及民營客運市區路段、無障礙計程車優惠共計100段次免費。\r\n1.於112年12月31日之前已持有博愛卡者，於113年1月1日起持卡至社會局或高雄市各區公所「過卡」即可完成社福點數設定，或於1月1日上午6點以後刷卡搭乘高雄市公共車船、捷運，及輕軌亦可完成社福點數設定。計程車刷卡票機尚無設定社福點數功能，務必於前述地點過卡或刷卡，才能使用社福點數搭乘計程車。\r\n2.社福點數使用範圍及方式如下：\r\n（1）高雄市區公車/公路客運（不含觀光路線）每次依實際搭乘半價扣點。\r\n（2）高雄市營渡輪（不含觀光路線）每次依實際搭乘半價扣點。\r\n（3）特約無障礙計程車每次依實際搭乘車資扣點，車資200元以下扣54點，201元以上扣72點。\r\n（4）高雄捷運每次依實際搭乘半價扣點。\r\n（5）特約計程車（台灣大車隊/Yoxi車隊）每次扣抵50點。\r\n三、應備表件：\r\n1.身份證或戶口名簿正本1份（查驗後歸還）。\r\n2.2吋半身近照1張。\r\n3.持身心障礙證明陪伴者優惠措施欄內註記「國內大眾運輸工具優惠」\r\n四、辦理單位：各區公所（社會課或社經課）、高雄捷運各捷運站服務台或本局身心障礙福利科1樓。\r\n五、洽詢電話：社會局（身心障礙福利科）07-336-8333＃3944。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "身心障礙者健康保險自付保費補助補助方式及標準為何？洽辦單位為何？",
        "answer": "設籍本市滿一年以上且最近一年國內居住超過183天，參加全民健康保險的中、輕度身心障礙者：\r\n1.64歲以下領有身心障礙證明，除原本享有的1/2（中度）及1/4（輕度）法定健保補助外，經稅捐稽徵機關核定最近一年綜合所得稅稅率5％或其綜合所得總額合計未達申報標準者，另外自付額1/2及3/4由本市補助最高826元（全民健康保險法第六類第二目被保險人保費費率計算之健保費自付額）。\r\n2.65歲以上領有身心障礙證明，除原本享有的1/2（中度）及1/4（輕度）法定健保補助外，經稅捐稽徵機關核定最近一年綜合所得稅稅率12％者，另外自付額1/2及3/4由本市補助最高826元（全民健康保險法第六類第二目被保險人保費費率計算之健保費自付額）。\r\n\r\n補充說明：\r\n一、自105年1月起實施，64歲以下中、輕度身心障礙者（本人報稅或被報扶養）其申報所得稅稅率為12％（即年淨所得為54萬1元以上）者，不再補助，將會收到保費繳款單。 如果是65歲以上的中、輕度身心障礙者，申報所得稅率在20％（即年淨所得121萬1元以上）者，也會收到保費繳款單。\r\n二、 中度、輕度身障者，其全民健保保費自付額扣除法定補助外，如仍超過826元則會收到保費差價的繳款單；未達826元者，則由本市全額補助，不會收到繳款單。\r\n三、輕度：原需繳保費－法定補助（原繳保費1/4）－高雄市補助最高826元應繳保費、中度：原需繳保費－法定補助（原繳保費1/2）－高雄市補助最高826元應繳保費。\r\n四、符合補助資格者，社會局會每月報送健保署補助名冊，民眾無須提出申請。\r\n五、重度、極重度的身心障礙者由衛生福利部全額補助保費，民眾無須自繳保費。\r\n\r\n（如有相關問題請洽社會局身心障礙福利科 蔡先生電話：3368333-3945）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者日間照顧及住宿式照顧費用補助？",
        "answer": "一、補助對象：\r\n（一）設籍本市領有身心障礙證明者。\r\n（二）未領有身心障礙者生活補助及政府所提供其他生活補助或津貼者（擇一申請）。\r\n（三）30歲以下，家庭總收入平均分配全家人口之金額在當年度每人每月最低生活費4倍以下者；30歲以上或成年其父母一方年滿65歲；或家中有2位以上身心障礙者，家庭總收入平均分配全家人口之金額平均在當年度每人每月最低生活費6倍以下者。 \r\n（四）須安置於經政府最近一次評鑑乙等以上之身心障礙福利機構或本市甲等以上之養護中心及合格護理之家、住宿長照機構。\r\n二、應備文件： \r\n（一）申請書。\r\n（二）戶籍資料：共同生活之其他直系血親及認列綜合所得稅扶養親屬免稅額之納稅義務人。\r\n（三）家戶人口中15歲以上日間部學生學生證正反面影本。\r\n（四）家戶人口中有軍公教退休人員最近2期月退俸資料。\r\n（五）診斷證明書：\r\n1.精障者需醫生證明屬精神病患照顧體系權責劃分建議表第5、6類者。\r\n2.申請安置護理之家如有插管者，需檢附醫師診斷證明書註明插管。\r\n三、補助額度：\r\n（一）未滿30歲者依家庭經濟狀況核予75％、50％及25％之補助。\r\n（二）30歲以上者或成年其父母一方年滿65歲者；或家中有2名以上身障者，依家庭經濟狀況核予85％、70％、60％、50％及40％之補助。\r\n（三）低收入戶核予全額補助。\r\n（四）中低收入戶核予 75％或 85％補助。\r\n四、受理單位：戶籍所在地區公所、社會局身心障礙福利科。\r\n五、洽詢電話：社會局（身心障礙福利科）07-3368333分機3950。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請身心障礙者專用停車位識別證？",
        "answer": "一、申請資格：須符合下列所有條件\r\n（一）設籍本市領有身心障礙證明者。\r\n（二）須經需求評估核定為行動不便者。\r\n（三）汽車行車執照及駕駛執照之所有人須符合下列條件之ㄧ：\r\n1.身心障礙者本人所有。\r\n2.與身心障礙者設於同一戶籍（戶籍地址及戶號皆相同、同一本戶口名簿內）之配偶或親屬所有。\r\n3.與身心障礙者設於同地址分戶（戶籍地址相同）之配偶或親屬所有。\r\n4.車輛種類為計程車者，車主及駕駛人應為身心障礙者本人。\r\n（四）汽車行車執照車輛種類以自用小客車或自用小客貨車或計程車為限。\r\n（五）專用停車位識別證與專用牌照，僅能擇一辦理。\r\n二、福利內容： \r\n（一） 身心障礙者本人親自持用或其配偶、親屬乘載身障者本人時停放於專用停車位之證明。\r\n（二） 身心障礙者本人、配偶或親屬申請專用停車位識別證以1張為限。\r\n（三） 本市交通局公有收費停車場一般停車格身心障礙者停車優惠之證明。（須置於汽車駕駛座前擋風玻\r\n    璃下）。\r\n三、使用注意事項： \r\n（一） 乘載身心障礙者之車輛停放於身心障礙者專用車位時，應將識別證正本完整呈現並放置於汽車前擋\r\n    風玻璃明顯處，且不可遮蔽發證單位、有效期限、編號、車牌號碼等查驗資訊，以供查驗。\r\n（二） 專用停車位識別證限身心障礙者本人、配偶或其親屬乘載身心障礙者時持用，配偶或親屬如未乘載\r\n    身心障礙者本人時不得使用。識別證如有轉借他人使用、偽（變）造（影印）或冒用識別證，經查證屬實\r\n    者，逕行註銷，並自查獲之日起3年內不得申請核發識別證。\r\n（三） 專用停車位識別證有效期限以身心障礙證明之效期為主，期限屆滿前1個月內應依需求評估結果重\r\n    新申請。\r\n（四） 專用停車位識別證申請原因消滅（如身故、戶籍遷出本市、身心障礙資格消失、更換車號等未符「\r\n    身心障礙者專用停車位設定管理辦法」第6條規定申請資格時）時，本識別證即失效，身心障礙者\r\n    本人、配偶或本人之親屬應將原申領識別證繳還原發證機關註銷；未繳還者由原發證機關逕行註銷 \r\n    。遷出本市者，須依規定至遷入地戶籍所在地社政主管機關重新辦理。\r\n四、應備文件：\r\n（一）身心障礙證明正本，查驗後歸還（通訊辦理者請檢附影本）。\r\n（二）汽車行車執照（車輛種類以自用小客車、自用小客貨車或計程車為限）及駕駛執照影本，其所有人須符合下列條件之ㄧ：\r\n1.身心障礙者本人所有。\r\n2.與身心障礙者設於同一戶籍（戶籍地址及戶號皆相同、同一本戶口名簿內）之配偶或親屬所有。\r\n3.與身心障礙者設於同地址分戶（戶籍地址相同）之配偶或親屬所有。\r\n（三）車輛種類為計程車者，並應檢具身心障礙者本人之計程車駕駛人執業登記證正反面影本。\r\n（四）全戶新式戶口名簿影本或戶籍資料（汽車行照或駕照非身障者本人所有者須檢附，，須能證明與身障者本人之親屬關係，如為同址分戶者須再檢附行照及駕照所有人之新式戶口名簿影本或戶籍資料）。\r\n（五）身心障礙者及代辦人印章（身心障礙者或代辦人無法簽名時須攜帶）。\r\n（六） 已領有專用停車位識別證者，換發新證時，舊證請一併繳回。\r\n五、辦理單位： \r\n（一）社會局身心障礙福利科（週一至週五）：3373390（苓雅區四維三路2號1樓）。\r\n（二）社會局岡山社會福利服務中心（週一至週五）：6220733（岡山區竹圍南街99號）。\r\n（三）社會局婦幼青少年活動中心（週二至週六）：7466900轉245（鳳山區光復路二段120號）。\r\n（四）社會局大寮社會福利服務中心（週一至週五）：7813005（大寮區進學路129巷2之1號3樓）。\r\n（五）社會局旗山社會福利服務中心（週一至週五）：6617464（旗山區中正路199號）。\r\n（六）社會局小港社會福利服務中心（週一至週五）：8016920（小港區博學路369號5樓）。\r\n（七）社會局前鎮社會福利服務中心（週一至週五）：8121470 （前鎮區康定路115號）。\r\n（八）社會局左營社會福利服務中心（週一至週五）：5852250（左營區實踐路4號）。\r\n（九）社會局路竹社會福利服務中心（週一至週五）：6962726（路竹區中正路51號）。\r\n（十）社會局三民社會福利服務中心（週一至週五）：3962334（三民區大順二路468號7樓）。\r\n（十一）社會局楠梓社會福利服務中心（週一至週五）：3662166（楠梓區德賢路139號）。\r\n（十二）社會局鹽埕社會福利服務中心（週一至週五）：5210235（鹽埕區大仁路179號4樓）。\r\n（十三）社會局仁武社會福利服務中心（週一至週五）：3759595（仁武區水管路三段776號）。\r\n（十四）社會局六龜社會福利服務中心（週一至週五）：6891031（六龜區光復路102號）。\r\n（十五）社會局甲仙社會福利服務中心（週一至週五）：6751920（甲仙區中正路65之1號）。\r\n（十六）高雄市彌陀區公所（僅限設籍彌陀區，週一至週五）：6191216（彌陀區中華路4號）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111201"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請高雄市祥和計畫社會福利類志願服務隊",
        "answer": "答：\r\n一、申領資格：志願服務運用單位為推展社會福利志願服務業務，得招募志工20人以上組成，志願服務隊每隊設隊長1人副隊長1至3人。\r\n二、應備文件：\r\n（ㄧ）單位組隊公文。\r\n（二）高雄市祥和計畫志願服務隊組隊申請表（需蓋單位關防）。\r\n（三）高雄市祥和計畫志願服務隊組隊志工名冊。\r\n（四）單位立案證書影本。\r\n（五）單位運用志願服務計畫書。\r\n三、申請方式：請各申請單位檢齊上述文件後備文向社會局提出申請。\r\n四、洽辦單位：社會局社會工作科3373381～82。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/46"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請高雄市志願服務紀錄冊",
        "answer": "答：\r\n一、申領資格：本市社會福利類志願服務運用單位之志工完成基礎及社會福利類特殊訓練課程者，由志願服務運用單位統一向高雄市政府社會局申請。\r\n二、應備文件（線上申請-衛福部資訊整合系統）：\r\n  （一）申請「志願服務紀錄冊」名冊，須加蓋申請單位關防。\r\n  （二）1吋照片2張\r\n三、請各志願服務運用單位檢齊上述文件後，免備文向社會局提出申請（申請名冊需加蓋單位關防）。\r\n四、洽辦單位：社會局社會工作科3373381～82。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市各社會福利服務中心之服務內容服務時間及所在地為何",
        "answer": "答：\r\n高雄市政府社會局為提供市民近便性、支援性服務據點，設定社會福利服務中心，辦理福利服務諮詢、弱勢及脆弱家庭個案服務、低收（中低）入戶資格申請（復）、家庭支援服務方案等，推展以家庭為中心、社區為基礎服務模式，整合區域性網絡資源，完善多元化家庭服務，及早辨識發掘與協助脆弱或需支援的家庭。\r\n一、服務內容：\r\n（一）個案服務：提供脆弱家庭個案管理服務。\r\n（二）諮詢服務：提供市民社會福利服務相關之內容及運用諮詢服務。\r\n（三）資源運用：協助媒合及運用社會福利資源；彙集民間慈善民生物資設定物資站，提供實物給付、急難紓困。\r\n（四）支援服務：舉辦促進家庭功能之團體活動、親職、輔導、研習及預防宣導等多元化家庭支援活動。\r\n（五）福利申請：低收（中低收）入戶資格申復、弱勢家庭兒少緊急生活扶助、弱勢醫療等福利項目申請。\r\n（六）設施設備：依空間大小分別設定閱覽室、多功能教室、研習室、兒童圖書室、哺乳室及會談室等，並提供書報雜誌等休閒設施\r\n二、服務時間及據點：詳見本局網站\r\nhttps：//socbu.kcg.gov.tw/index.php？prog=1＆b_id=12",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "志工如何申領志願服務榮譽卡",
        "answer": "答：\r\n一、依據內政部90.04.24台90內中社字第90747750號「志工申請志願服務榮譽卡作業規定」及衛生福利部111.03.18衛部救字第 1111360584 號函修正「申請志願服務榮譽卡作業指引」。\r\n二、申請資格：\r\n（一）首次申請者志工服務年資滿3年，並且服務時數達300小時以上者。\r\n（二）換發者：志願服務榮譽卡使用期限為3年，使用期限屆滿前1個月，如志工仍持續服務中，舊卡所據之服務年資達3年且服務時數累計達300小時以上之申請標準，即可由所屬運用單位提前於原卡使用期限屆滿前1個月提出申請，單次申請3年內服務時數超過300小時以上，其3年所餘之未列計時數無法保留至下回申請使用。\r\n三、申請及發放時間：每月1日至15日申請者，當月下旬發放榮譽卡；當月16日至31日申請者，次月上旬發放榮譽卡。\r\n四、申請程序及相關規定：\r\n（一）如為高雄市社會福利類志願服務團隊所屬志工，由該志願服務運用單位彙集申請資料，並填具高雄市志願服務人員申請「志願服務榮譽卡」名冊、志願服務紀錄冊影本（請以A4紙影印勿裁切並按名冊順序裝訂），備文送社會局申請。\r\n（二）非社會福利類志願服務運用單位，應將志願服務榮譽卡申請資料送交該志願服務目的事業主管機關初審彙整後，備文送社會局申請。\r\n（三）所屬中央並服務於本市之志願服務運用單位，備文送社會局申請。\r\n五、注意事項：\r\n（一）務必提供與申請名冊所載服務起訖及服務時數相符之資料。\r\n（二）原有舊卡無須繳回，由志工自行保留或銷毀。\r\n（三）申請換發者，其新領之志願服務榮譽卡生效日期重新核計。\r\n（四）申請應檢附資料：備齊以下資料並發文至高雄市政府社會局申請\r\n     1.新申請（線上申請-衛福部資訊整合系統）：公文、申請「志願服務榮譽卡」名冊。\r\n     2.換發：公文、申請「志願服務榮譽卡」名冊、1吋大頭照2張。\r\n     3.遺失補發：公文、申請「志願服務榮譽卡」名冊、1吋大頭照2張、志願服務榮譽卡遺失證明書\r\n六、洽辦單位：社會局社工科3373381～82。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何得知每年開設托育（保母）人員專業訓練課程開課時間和報名方式，以及如何報考保母單一級技術士證照（保母丙級證照）？",
        "answer": "一、托育（保母）人員專業訓練課程分公費班及自費班：\r\n（一）公費班：由勞動部勞動力發展署高屏澎東分署統一辦理並遴選訓練單位，詳細開課情形及課程可逕洽勞動部勞動力發展署高屏澎東分署（電話：07-8210171轉2310）。\r\n（二）自費班：由社會局遴選訓練單位，詳細開課情形及課程可逕洽社會局兒少科：07：3368333轉2451-2454。\r\n二、另有關保母單一級技術士證照（原保母丙級技術士證照）報考事宜，係由勞動部勞動力發展署技能檢定中心委由各即測即評即發證單位承辦。報考保母單一級技術士證照資格：\r\n（一）高級中等以上學校幼兒保育、家政、護理相關科畢業。\r\n（二）修畢「兒童及少年福利機構專業人員資格訓練課程」之托育（保母）人員、教保人員或保育人員專業訓練課程，並領有主管機關發給之證明書者。\r\n三、承辦單位：\r\n勞動部勞動力發展署技能檢定中心（電話：04-22599545）、正修科技大學（電話：07-7358800＃3702）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "托育（保母）人員專業訓練何時上課、開班？",
        "answer": "一、「兒童及少年福利機構專業人員訓練」之托育（保母）人員專業訓練課程開班時間：\r\n（一）辦理單位、課程時間及地點等公布於社會局網站-托育福利-托育人員（保母）專業訓練及居家托育服務中心一覽表。\r\n（二）自行向辦理單位報名。\r\n二、承辦單位：\r\n社會局兒少科\r\n電話：07-3368333轉2451-2454",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問符合低收入戶資格者可獲補助金額為何？本市低收入戶各項補助何時發放",
        "answer": "一、有關符合低收入戶資格者可獲補助金額如下\r\n（一）第一類列冊人口每人每月13753元\r\n（二）第二類每戶每月6825元\r\n（三）第三類（春節端午中秋每節每戶各2313元\r\n（四）第一二三四類春節慰問金單身每戶2000元有眷每戶3000元\r\n（五）子女生活扶助費第二三四類戶內未滿15歲或15歲以上未滿18歲仍就讀國中者每人每月3008元\r\n（六）就學生活補助費第二、三、四類戶內25歲以下就讀高中職以上學生每\r\n人每月6825元\r\n二、各項補助於每月10日發放皆直接匯入申請人指定帳戶\r\n三、承辦單位社會局社會救助科及本市各區公所電話3368333轉3372、2064",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂兒童及少年性剝削防制工作？",
        "answer": "答：\r\n一、遭受下列性別剝削案件類型之保護對象：\r\n（一）使兒童或少年為有對價之性交或猥褻行為。\r\n（二）利用兒童或少年為性交或猥褻之行為，以供人觀覽。\r\n（三）拍攝、製造、散布、播送、交付、公然陳列或販賣兒童或少年之性影像、與性相關而客觀上足以引起性慾或羞恥之圖畫、語音或其他物品。\r\n（四）使兒童或少年坐檯陪酒或涉及色情之伴遊、伴唱、伴舞或其他類似行為。\r\n二、保護方式：\r\n（一）安置兒童及少年於緊急及短期收容中心。 \r\n（二）社工陪同兒童少年製作筆錄。\r\n（三）追蹤輔導。\r\n（四）教育宣導。 \r\n三、辦理單位：社工科。 \r\n四、洽詢電話：337-3381～2。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未成年人若至酒店茶坊等場所工作，遭檢警單位查獲會受到何處置？",
        "answer": "答：\r\n一、依兒童及少年性剝削防制條例第2條規定，所謂兒童及少年性剝削包括從事坐檯陪酒或涉及色情之伴遊、伴唱、伴舞等侍應工作。 \r\n二、依兒童及少年性剝削防制條例第9、15、16條規定，檢警單位查獲及救援兒童或少年時有上述行為後，應通知社工人員到場陪同未成年人製作筆錄，筆錄完成後社工人員即評估兒童或少年之就學、就業、生活適應、人身安全及家庭保護教養功能等面向，進行下列處遇： \r\n（一）通知父母監護人帶回，並為適當之保護及教養。 \r\n（二）送交適當場所緊急安置保護及提供服務，安置期間有社工人員及專業人員協助其就學、就業、心理輔導、職業訓練及陪同出庭應訊等。 \r\n（三）其他必要之保護及協助。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市道路挖掘後回填品質不良，造成路面平整度不佳、用路人不便，影響行車安全，應如何處理？",
        "answer": "一、工務局於各管線單位申請挖埋管線時，均要求管線單位於道路施工完成後確實依高雄市道路挖掘管理自治條例有關道路挖掘後路面修復方式規定辦理，並訂有相關抽查驗標準，為嚴格管控追蹤，也定期現場開挖管溝回填壓密度檢驗，如有不符規定將要求挖除重新改善，以提高管線挖埋回填施工品質，且要求儘可能短時間內完成回復路面平順。\r\n二、為解決高雄市道路開挖回填不平問題，對管溝回填改善工法及材料增訂新規範，採用高流動性低強度混凝土（CLSM），防範管溝挖埋沉陷，重載路段採用改質三型瀝青混凝土，增強道路強度效果良好，且加強管線單位道路巡檢，並增設平整度檢測，以利道路平坦，屆時道路之品質將可大幅改善。\r\n\r\n承辦單位：工務局道路挖掘管理中心\r\n電話：07-2626888-509",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問寬頻孔蓋鬆動產生之噪音及與路面不平順應如何辦理？",
        "answer": "一、因用戶申請安裝寬頻，寬頻業者必須重新開啟寬頻孔蓋進行纜線佈設，並將纜線引進至用戶端供用戶使用，容易造成原本緊密之孔蓋產生鬆動，工務局均有委託維護廠商加強巡查，遇有民眾陳情反映，4小時內立即派員處理。\r\n二、工務局為加強改善寬頻孔蓋與道路不平順問題，委託維護廠商每日巡查改善，孔蓋齊平標準為3米直規量測單點高低差必須在6mm以內。\r\n\r\n承辦單位：工務局道路挖掘管理中心\r\n電話：07-2626888-201",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關農地上建築物或農地工廠，該如何處理？",
        "answer": "有關農地上違規建物，本大隊係依「農業發展條例」第69條第1項規定：「農業用地違反區域計畫法或都市計畫法土地使用管制規定者，應依區域計畫法或都市計畫法規定處理。」由本府農業局審認後，並按內政部108年3月27日內授營建管字第1080804331號函說明二略以：「針對已完工（含增建）之違規案件，則依區域計畫法、都市計畫法、工廠管理輔導法等相關規定處以罰鍰、停止供水供電、限期恢復原狀、拆除等處分。」以達到遏阻違規使用之效果。\r\n\r\n承辦單位：違章建築處理大隊查報組\r\n電話：5618712轉102",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20150415"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關工地於平日及假日有施工時間及噪音等相關管制事宜",
        "answer": "依據本府環境保護局104年9月15日高市府環空字第10439177001號公告本市噪音管制區內，禁止從事妨礙他人生活環境安寧行為之時間、地區、場所，營建工程於各類噪音管制區晚上十時至翌日上午八時及例假日十二時至十四時，不得使用動力機械從事妨礙安寧之行為，除前開公告外本市尚無假日停止施工之規定。如有違反管制時段施工及噪音等情事，可洽本府環保局協處或撥0800-066-666公害檢舉專線，本局亦會告知工地應依相關管制標準施工。\r\n承辦單位：建築管理處第三課\r\n電話：07-3368333轉2207",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關颱風天塔式吊車相關管制事宜",
        "answer": "近來民眾對於塔式吊車之安全相當關心，依據起重升降機具安全規則及相關勞工安全衛生法令之規定，颱風期間營建工地塔吊吊臂旋轉限制（即剎車功能）解除，使吊臂順風自由旋轉降低風阻，避免遭瞬間強風彎折危險，並於颱風過後，由營造廠商加強塔吊之自主檢查，確認安全後方可再使用，請民眾切勿驚慌。\r\n承辦單位：建築管理處第三課\r\n電話：07-3368333轉2207",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何上網查詢高雄市合法立案之托嬰中心資料？",
        "answer": "社會局首頁/托育福利／托育機構輔導與管理／托嬰中心名冊（含收退費基準）。\r\n網址https：//socbu.kcg.gov.tw/index.php？prog=2＆b_id=25＆m_id=127＆s_id=522",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20051025"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申請生育津貼？",
        "answer": "一、申請資格 \r\n中華民國一百十二年四月一日以後出生，並於本市辦理出生登記或初設戶籍之新生兒，符合下列情形之ㄧ，其父或母於申請時仍設籍本市者，得申請發給生育津貼：\r\n1.新生兒出生當日，其父或母已設籍並實際居住本市滿一年。\r\n2.未設籍本市或設籍未滿一年之婦女，其新生兒經生父認領登記，且生父於新生兒出生當日已設籍並實際居住本市滿一年。\r\n前項情形，新生兒之父或母因死亡、行蹤不明或受監護宣告，致無法提出申請者，得由同居之最近親屬或其監護人提出申請。\r\n第一項各款設籍時間之計算，以新生兒父或母最後遷入本市之日起算至新生兒出生之日止。\r\n二、補助金額 \r\n同一父或母所生之新生兒發給生育津貼新臺幣三萬元（112年3月31日前出生之第一、二名新生兒維持二萬元），但收養之子女，不予計入。 \r\n三、申請程序及期限\r\n應於新生兒出生之日起六個月內，至辦理出生登記之戶政事務所填寫申請書及檢附申請人之身分證明文件、印章及郵政儲金簿封面影本，向戶政事務所提出申請，逾期不予受理。申請文件有欠缺者，主管機關應通知申請人限期補正；屆期未完成補正者，得駁回其申請。款項由社會局採「全額匯款」方式辦理，並於申請後30日內撥入指定帳戶。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何申請未滿2歲兒童托育公共化及準公共服務費用補助？",
        "answer": "一、申請資格\r\n（一）育有未滿2歲兒童、滿2歲未滿3歲兒童續托原公共或準公共托育。\r\n（二）未領取育有未滿2歲兒童育兒津貼或其他政府相同性質之補助。\r\n（三）兒童送托與政府簽訂合作契約之托嬰中心或居家托育人員照顧。\r\n二、補助金額\r\n（一）送托與政府簽訂合作契約之居家托育人員、私立托嬰中心者：\r\n      1.一般家庭：每月最高8，500元。\r\n      2.中低收入家庭：每月最高1萬500元。\r\n      3.低收入或弱勢家庭（特境、發展遲緩、身障兒童）：每月最高1萬2，500元。\r\n（二）送托公共托嬰中心或社區公共托育家園者：\r\n      1.一般家庭：每月最高5，500元。\r\n      2.中低收入家庭：每月最高7，500元。\r\n      3.低收入或弱勢家庭（特境、發展遲緩、身障兒童）：每月最高9，000元。\r\n（三）送托上述托育服務提供單位之第2名子女，每月再加發1，000元；第3名以上子女，每月再加發2，000元。\r\n※實際支付之托育費用低於補助金額者，核實補助。\r\n※滿2歲未滿3歲兒童托育補助由衛生福利部及教育部分別給付。\r\n三、應備申請文件（下列文件如為影本請加註與正本相符，並蓋申請人私章）\r\n（一）申請表（請洽兒童送托之托嬰中心或所屬居家托育服務中心）。\r\n（二）幼兒及申請人身分證明文件、印章，如父、母或監護人未與幼兒同戶籍，則需補附身分證影本。\r\n（三）與托嬰中心或居家托育人員簽訂之托育契約書。\r\n（四）申請人（父、母或監護人）之郵局帳戶封面影本。\r\n（五）家庭狀況證明文件：中低收入戶證明、低收入戶證明、幼兒有效期間內之發展遲緩證明文件或身心障礙證明、特殊境遇家庭扶助條例認定證明文件。\r\n（六）第2、3名（含）以上子女之證明文件（如戶口名簿具詳細記事）。\r\n四、注意事項\r\n（一）本項補助核定以月為單位，送托日數超過半個月未滿1個月者，以1個月計；半個月以下者，以半個月計，但實際支付之托育費用低於補助金額者，核實補助。\r\n（二）申請人於托育事實發生日起15日內，備齊申請文件送至托育地點所屬之居家托育服務中心或托嬰中心，補助日期得自托育事實發生日起算。\r\n（三）申請人如逾時申請或未於限期內備齊申請文件，則補助日期自申請人備齊文件送至居家托育服務中心或托嬰中心之收件日（以郵戳日或簽收日為憑）起算。\r\n（四）應符合受補助期間兒童未經政府公費安置、申請人未領取該名兒童之育兒津貼或其他政府同性質之補助，違反前述規定，應繳回補助金額。申請人如意圖不法取得本補助金額而提供不實資料，致本局核撥錯誤，除須繳回補助外，亦受刑法第339 條第2項詐欺得利罪追訴處罰。\r\n（五）補助期間兒童受托情形如有異動，申請人應於異動事實發生5日內，通知居家托育服務中心/托嬰中心，如經查有隱匿申報之情形，將逕註銷 補助資格，申請人並應繳回溢領之補助款，涉及刑事責任者，移送司法機關辦理。\r\n（六）倘幼兒原領有未滿2歲兒童育兒津貼者，送托並申請本項補助，本局將擇優逕為註銷育兒津貼補助資格，如未送托或停托，請於當月立即至兒童戶籍地區公所申請育有未滿2歲兒童育兒津貼，經審核符合資格者，該津貼將自受理之申請月份發給。\r\n五、申辦單位：兒童送托之托嬰中心或所屬之居家托育服務中心。\r\n本市六區居家托育服務中心服務轄區及聯絡電話：\r\n第一區：高雄市嬰幼兒托育協會 ，轄區：鳳山區，電話07-7199027、07-7196364\r\n第二區：國立屏東大學承辦，轄區：三民西區、鼓山、旗津、前金、鹽埕、大寮、大樹、大社、仁武、林園、鳥松等區，電話：07-2817590、第二據點：07-7836006\r\n第三區：財團法人伊甸社會福利基金會承辦，轄區：美濃、旗山、內門、六龜、甲仙、杉林、茂林、桃源、那瑪夏等區，電話：07-6614370\r\n第四區：樹德科技大學承辦，第一轄區：三民東區、苓雅區，電話：07-7137686、07-7137612、07-3850257。第二轄區：茄萣、路竹、燕巢、永安、彌陀、湖內、阿蓮、田寮、岡山等區，電話：07- 6158185\r\n第五區：樹德科技大學承辦，轄區：楠梓、左營、橋頭、梓官等區，電話：07-5882855\r\n第六區：崑山科技大學承辦，轄區：新興、小港、前鎮等區，電話：07-8413416、07-8419928",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問弱勢家庭兒童及少年緊急生活扶助申請資格及所需文件？",
        "answer": "一、申請資格：符合下列各款規定者，父母、監護人、實際照顧兒童及少年之主要照顧者：\r\n（一）兒童及少年未滿18歲。\r\n（二）未接受公費收容安置。\r\n（三）兒童及少年其家庭有下列情形之一：父母一方失業、經判刑確定入獄、罹患重大傷病、精神疾病；父母離婚或一方死亡、失蹤；不堪家庭暴力或有其他因素出走；父母雙亡或兒童及少年遭遺棄；未滿18歲未婚懷孕或有未滿18歲之非婚生子女；其他經評估確有生活困難，需予經濟扶助者。\r\n（四）家庭總收入按全家人口平均分配，未超過高雄市最近一年每人每月最低生活費1.5倍、全家人口動產平均每人未超過15萬元、全家人口不動產總值未超過650萬元。\r\n（五）未領取政府其他生活補助或領取補助每月未超過3，000元，經社工員評估為兒童及少年保護個案或脆弱家庭服務對象且需要經濟協助者，得核予補助本扶助計畫與其他生活補助之差額。\r\n二、申請方式：申請人應檢附申請表、切結書、申請人身分證及印章、學生證正反面影本（無則免）、申請人或扶助對象郵政存摺封面影本等其他相關文件，向戶籍地區公所提出申請。\r\n三、補助金額：每人每月補助3，000元，補助6個月為原則，倘評估仍有扶助需求，最多再補助6個月，且同一事由以補助一次為限。\r\n四、受理單位：各戶籍地區公所受理初審後由社會局社會福利服務中心派社工員家庭訪視評估。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問發現街友時應如何協助",
        "answer": "街友係指經常性露宿街頭公共場所或居無定所需安置輔導者當發現街友時請立即通知警察局處理街友身分調查事宜，再由警察局視其需求及意願協助護送至本市三民或鳳山街友服務中心接受後續輔導服務，若街友有疑似違法事件，請通報警察局查辦。承辦單位社會局社會救助科，三民街友服務中心3432263、鳳山街友服務中心7190895",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社會局目前對街友提供那些服務",
        "answer": "一、為照顧街友本市設有三民及鳳山2處街友服務中心提供街友日常生活照顧、協助返家、轉介安置、協助就醫、媒合就業等，以協助其自立自助回歸家庭及社區。\r\n二、針對無意願接受安置之街友，本局採主動關懷方式，定期調查訪視以掌握街友分佈地點及基本資料，並提供定點及走動式外展服務，於年度節慶時邀請街友參與節慶活動，結合民間資源提供義剪、沐浴及發餐等服務，並於寒流及颱風等惡劣天候時提供短期旅館住宿，讓每位街友都能適時適地獲得照顧。本市三民街友服務中心3432263、鳳山街友服務中心7190895",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "天然災害補助的對象規定項目為何？",
        "answer": "一、補助對象為受水火風雹旱地震土石流及其他致損害重大影響生活之災害受影響者。前項災害依中央目的事業主管機關相關法令認定之。\r\n二、補助規定\r\n1.死亡救助：因災致死或因災致重傷而於災害發生後三十日內死亡者。\r\n2.失蹤救助：因災致行蹤不明並於警察機關登記協尋三十日以上未著者。\r\n3.重傷救助：因災致重傷，或未致重傷而須緊急救護住院治療，自住院日起十五日內之住院期間所發生自行負擔之醫療費用總額達重傷救助金額者。\r\n4.安遷救助：住屋因災毀損達不堪居住者。\r\n5.住屋淹水救助：住屋因水災淹水，自室內樓地板起算達五十公分以上者。\r\n6.住屋土石流救助：住屋因土石流入，自室內樓地板起算達三十公分或面積達二分之一者。\r\n7.住屋毀損救助：本市列冊低收入戶或中低收入戶住屋因災毀損住屋面積四分之一以上，未達不堪居住者。\r\n住屋以申請人實際居住之臥室、客廳、飯廳及連棟之廚房、廁所、浴室為限；前項第四款及第七款住屋，並以申請人於災害前已設籍者為限。\r\n三、補助金額：\r\n1.死亡救助：每人發給新臺幣二十萬元。\r\n2.失蹤救助：每人發給新臺幣二十萬元。\r\n3.重傷救助：每人發給新臺幣十萬元。\r\n4.安遷救助：每戶每人發給新臺幣二萬元，並以五人為限。\r\n5.住屋淹水救助：每戶發給新臺幣一萬五千元。\r\n6.住屋土石流救助：每戶發給新臺幣一萬五千元。\r\n7.住屋毀損救助：每戶發給新臺幣一萬五千元。\r\n安遷救助金之發給，以全戶人口實際遷離原住屋者為限，並應扣除已發給之死亡及失蹤救助金之人口數。\r\n第一項第四款至第七款所稱戶，以一門牌為一戶。但建物分別獨立，或同一建物之不同獨立生活戶者，不在此限。\r\n四、應備文件：\r\n1.災害救助勘查表（區公所提供）。\r\n2.戶籍謄本或戶口名簿。\r\n3.受災相片\r\n（1）安遷救助及住屋毀損救助檢附住屋現況相片。\r\n（2）淹水救助由室內地板量起，並清楚指認淹水高度及標示門牌號碼之相片。\r\n（3）住屋土石流救助由室外拍攝室內掩埋高度或面積相片。\r\n（4）郵局存簿封面影本。\r\n（5）委託書（申請人與領款人不同者需檢附）\r\n（6）房屋租賃契約影本（申請住屋淹水及土石流救助，雖未設籍但實際居住者需檢附）。\r\n（7）其他相關佐證資料。\r\n五、服務單位及洽詢電話：本市各區公所社會（經）課、本局社會救助科3368333轉2062\r\n備註：水災指因中央氣象局發布豪雨特報或颱風特報所造成淹水所致之災害",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請中低收入老人生活津貼補助資格為何？申請時須檢具哪些資料",
        "answer": "補助對象 （112年度資格）\r\n1.年滿65歲設籍並實際居住本市，且最近一年居住國內超過183日之市民。  \r\n2.未接受政府其他生活補助亦未經收容安置者。  \r\n3.家庭總收入平均每人每月未超過當年度最低生活費2.5倍（36，048元），且未超過台灣地區平均每人每月消費性支出之1.5倍（36，861元）。 \r\n4.全家人口存款（含投資）未超過一人時為新臺幣250萬元，每增加一人增加新台幣25萬元 \r\n5.全家人口之土地及房屋價值合計未超過650萬元。\r\n\r\n福利內容\r\n1.未達最低生活費標準1.5倍者（21，629元），每人每月核發8，329元  \r\n2.達最低生活費標準1.5倍，未達最低生活費標準2.5倍且（36，048元）未超過台灣地區平均每人每月消費性支出之1.5倍，每人每月核發4，164元 。\r\n\r\n應備文件\r\n一、申請調查表：請至戶籍所在地區公所填寫。\r\n二、申請人身分證正本、印章、郵局存簿封面影本。（委託他人代辦者，應填具委託書，並檢具受委託人之身分證正反面影本及印章）\r\n三、依審核狀況需提供其他證明文件：在學學生證、診斷證明書、在監證明、兵役證明、死亡證明、非設籍本縣市民眾之身心障礙證明、優惠存款明細、居留證、失蹤6個月以上證明等。\r\n\r\n本局或區公所代為查調，申請人免檢附文件：\r\n一、全家人口最近一年度所得及財產財稅資料。\r\n二、全戶戶籍資料（如欲縮短審核時間者，可自行檢附新式戶口名簿）。\r\n三、設籍本市民眾之身心障礙證明。  \r\n\r\n服務單位及電話\r\n戶籍地區公所社會（經）課 \r\n社會局社會救助科：3373372～5或3368333#2063",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397120000J/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20240111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府社會局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "社會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若發現道路孔蓋不平影響行車安全，應如何處理？",
        "answer": "為高雄市民打造更優質道路環境品質，民眾若發現周遭任何道路孔蓋不平，可利用24小時全年無休的「1999高雄萬事通」專線，或於上班時間電洽工務局挖管中心07-2626888進行通報。工務局接獲後會立即要求管線單位改善或進行派工等相關處理措施，迅速給予市民最快速、最便捷、最有效率的服務。\r\n承辦單位：工務局道路挖掘管理中心\r\n電話：07-2626888-205",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/49"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20160921"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市持續推動新建屋聯合挖掘，減少建商及管線單位重覆刨鋪。",
        "answer": "一、高雄市自推動路平專案以來，連續多年參加內政部國土管理署、行政院研考會及工程會的考評，屢獲佳績。為進一步改善目前新建房屋多種管線工程挖埋時間不一，常引起民怨的狀況，並減少多次挖掘所造成額外增加的成本，高雄市政府工務局自101年3月起啟動聯合挖掘措施，將現行各單位多次挖掘整合為一次到位，獲得建商及管線單位全力支援。\r\n二、目前新建房屋（新增用戶）需向自來水、水利局、電力、電信、天然氣及有線電視等公司申請佈設臨時及永久用水、污水、用電、電信纜線、瓦斯、寬頻等管線，道路挖掘次數依建物規模通常需5至8次。經工務局挖管中心依建商需檢附管線挖掘作業期程資料（含管線聯合挖掘申請書）整合管線單位申請道路挖掘許可時程，以達管線埋設一次挖掘的目標，避免道路重複挖掘，也可減輕建商支付管線單位的道路挖掘費用及各管線單位施工時間不一的協調等介面問題，並有助於降低市府巡查人員的工作負擔及行政效率的提升。\r\n承辦單位：工務局道路挖掘管理中心\r\n電話：2626888#507",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/50"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20201211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請工程材料試（檢）驗應如何辦理？",
        "answer": "一、申請單位為本府所屬機關學校，應至本局「材料試驗申請暨管理系統」辦理。\r\n二、有關本府各機關申請工程材料試驗作業，請至「工務局首頁專業服務材料試驗」，連結「材料試驗申請暨管理系統」。\r\n\r\n承辦單位：工務局企劃處第四課\r\n電話：07-33683333224",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "對於機關辦理採購疑有違反政府採購法情事應如何處理？",
        "answer": "如係投標廠商認有影響其權益者，應請依政府採購法第75條之規定，以書面向招標機關提出異議；倘係民眾則可檢具事證向本府採購稽核小組檢舉。\r\n承辦單位：工程企劃處 第三課\r\n電話：（07）3368333轉2238或3239",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "對於機關處理政府採購招標過程不服時，應如何辦理？",
        "answer": "一、投標廠商請依政府採購法第75條之規定先行以書  面向招標機關提出異議。\r\n二、如對機閞之異議處理不服，或機關未在期限內處理者，可依政府採購法第76條之規定向本府採購申訴審議委員會提出申訴。\r\n三、細節部分可洽工務局工程企劃處。\r\n承辦單位：工程企劃處第三課\r\n電話：（07）3368333轉2238",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問招牌要如何申請？",
        "answer": "一、依招牌廣告及樹立廣告管理辦法第五條及本市廣告物管理自治條例第4條規定，應備具申請書、檢同設計圖說、位置圖及現況相片、設定處所之所有權及使用權證明，向工務局建築管理處第七課掛號。\r\n二、申請書及有關之法令規定，可於本處之網路下載及查詢，本處之網址為：http：//build.kcg.gov.tw/\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第七課\r\n電話：3368333-3350",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如果我的房屋因為附近工地施工而損壞，我要如何申訴？",
        "answer": "本局訂有「高雄市建築工程施工損壞鄰房事件處理程序」，受損戶應於鄰房興建至建築結構體頂層完成前向本局申訴，逾期即無法依上開程序辦理，請特別注意。\r\n 上開程序之重點如下：\r\n一、建築工程施工損壞鄰房而有建築法第五十八條所列情事者，工務局立即派員或委託專業技師公會到場，確認有無公共安全情事，並通知起、承、監造人立即停工並加強鄰房保護措施。開工前，建商會委託第三方公正單位進行2倍開挖範圍內之鄰房現況鑑定，釐清當時鄰房狀況，作為後續損害賠償參照依據。 \r\n二、施工中鄰房保護：\r\n施工損壞鄰房而有建築法第五十八條所列情事者，工務局立即派員或委託專業技師公會勘查，確認有無公共安全情事，並通知起、承、監造人立即停工並加強鄰房保護措施。\r\n停工之建築工程，經監造人會同承造人之專任工程人員共同出具經專業技師公會簽證之安全報告書及維護鄰房安全措施檢討及執行報告予主管機關，經機關邀集第三公正單位會審核定後，始得復工。\r\n三、如爭議雙方對修復賠償範圍或金額無法達成共識，得合意委託第三方鑑定機構鑑定損壞情形或鑑估修復費用；倘雙方無法合意選定鑑定機構時，主管機關得依申請或依職權指定之。所需鑑定費用由起造人或承造人負擔，以作為後續賠償依據及進行雙方和解，若和解不成則依鑑定報告內容的費用1.2倍提存法院，始得核發使用執照。\r\n四、下列損壞鄰房事件，不在本處理程序處理範圍： \r\n（一）受損房屋在新建房屋之開挖深度二倍範圍以外者。 \r\n（二）建築結構體頂層完成者。 \r\n（三）開工前鄰房拒絕辦理現況調查者。 \r\n但鄰房委託各專業公會確定因工程施工影響造成，並在結構體頂層完成前提出者，亦予受理申訴。\r\n \r\n承辦單位：建築管理處第三課\r\n電話：（07）3368333轉2207",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問「管理委員會有無斷水斷電、鎖門、禁止住戶進住之權利？」",
        "answer": "有關對拒繳管理費或行為違反規約之住戶，通常管理委員會常自己訂下規定；如：更換電腦卡鎖、禁止住戶進入或斷水、斷電禁止使用等手段，但公寓大廈管理條例並未賦予管理委員會有禁止住戶使用其所有權之權利，故擅自阻止住戶進入及斷水斷電行為，可能觸犯刑法上妨害他人行使權利強制之罪名。\r\n\r\n\r\n承辦單位：建築管理處第六課\r\n電話：07-3368333轉2423",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關路燈故障不亮，易造成治安死角？",
        "answer": "請聯繫當地區公所經建課處理。\r\n承辦單位：四維維護工程隊\r\n電話：3421418轉1101\r\n承辦單位：鳳山維護工程隊\r\n電話：7998366轉100\r\n承辦單位：岡山維護工程隊\r\n電話：6119599轉201\r\n承辦單位：旗美維護工程隊\r\n電話：6626635轉168",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我居住的地點照明不足，請增設路燈？",
        "answer": "一、可透過1999、區公所或直接告知本處有路燈新設需求，本處將派員查勘後，視當地現況予以設定路燈。\r\n二、路燈新設位置如於私人土地或該位置可能影響住戶（非申請人）出入，需出具土地使用同意書或路燈增設同意書後方予新設。\r\n承辦單位：路燈工程科\r\n電話：3373326",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂「高雄市政府取締違章建築執行要點」？",
        "answer": "一、為合理有效運用現有人力物力，務實解決高雄市違章建築之問題，高雄市政府工務局針對違章建築之拆除，按其影響公共利益程度及建造日期訂定執行要點依序執行，以101年4月2日為界線劃分。\r\n二、但有妨礙公共安全、衛生、交通市容觀瞻、專案之違建，則列入優先執行拆除。\r\n\r\n承辦單位：違章建築處理大隊拆除組\r\n電話：5619080轉201",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "屋頂有違章建築，該如何設定太陽能光電設備？設定後又有什麼好處？",
        "answer": "為邁向2050淨零碳排目標，設定太陽光電發電系統不只有長達20年穩定售電收入，經技師簽證提高屋頂結構安全，並具有隔熱降溫效果、有效減少風扇、冷氣等電費開銷還可增加曬衣空間，使空間運用更加彈性多元，好處相當多。\r\n\r\n相關設定標準，依高雄市太陽光電發電設備設定場址之違章建築諮詢表辦理。\r\n下載網址：https：//build.kcg.gov.tw/index.aspx？au_id=12＆sub_id=80＆id=180183\r\n\r\n承辦單位：違章建築處理大隊查報組\r\n電話：5618712轉102",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "路面多處坑洞造成危險，請儘速處理",
        "answer": "一、於4小時派員查勘，3日內立即將坑洞補修完竣。\r\n承辦單位：四維養護工程隊\r\n電話：3421418轉1101\r\n承辦單位：鳳山養護工程隊\r\n電話：7998366轉200\r\n承辦單位：岡山養護工程隊\r\n電話：6119599轉202\r\n承辦單位：旗美養護工程隊\r\n電話：6626635轉168",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "私有公共設施保留地向何機關申請核發「送出基地許可函」？",
        "answer": "一、道路用地、園道用地、廣場用地（高雄市政府工務局新建工程處）\r\n二、公園、綠地（帶）、兒童遊樂場用地（高雄市政府工務局公園處）\r\n三、體育場用地（高雄市政府運動發展局）\r\n四、古蹟及經本府之歷史建築所定著之私有地（高雄市政府文化局）\r\n五、為改善都市環境或景觀，提供作為公共開放空間使用之可建築土地（高雄市政府財政局）\r\n\r\n承辦單位：新建工程處資產管理科\r\n電話：3368333轉2333",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397110000G/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府工務局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "工務"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "兵籍調查何時辦理？辦理方式？\r\n應準備哪些證件？",
        "answer": "一、\t約於每年10月中旬至翌年2月間實施。\r\n二、\t兵籍調查申報作業有下列方式，擇一辦理即可：\r\n（一）\t線上申報：配合內政部役政司公告期間，至兵役處網站首頁右邊【兵籍調查線上申報】按鈕連結至申報網站，閱讀申報須知及填寫說明後，再依序登註欄位即可。\r\n（二）\t至兵役處網頁「業務申請」或「常見問答集」下載【兵籍調查個人資料申報表】，填寫後於指定調查日前，以臨櫃、電子郵件、傳真或郵寄至戶籍地區公所辦理。\r\n（三）\t依調查通知書之指定調查時間、地點，攜帶戶口名簿、役男國民身分證及役男最高學歷證件（在學者附學生證影本）辦理。\r\n承辦單位：役政科 承辦人員：呂貴美 電話：3368333#2706 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/51"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男服役役期如何？",
        "answer": "一、 82年12月31日以前出生之役男：\r\n（一） 一般替代役：自107年1月1日起，停止徵集服常備兵現役，經判定體位為常備役或替代役體位者，均服1年期一般替代役。\r\n（二） 研發替代役：役期3年。\r\n（三） 家庭因素替代役：役期1年。\r\n（四） 補充兵役訓期為12天。\r\n二、 83年1月1日至93年12月31日出生之役男：\r\n（一） 常備兵役軍事訓練4個月。\r\n（二） 補充兵役訓期為12天。\r\n（三） 一般替代役：國內服勤者6個月，國外服勤者10個月。\r\n（四） 研發替代役：役期1年6個月。\r\n（五） 家庭因素替代役：役期4個月。\r\n（六） 宗教因素替代役：\r\n1. 常備役體位役男，役期6個月。\r\n2. 替代役體位役男，役期4個月。入營後得依替代役役男提前退役辦法第2條第2項規定，提出提前退役申請，並經主管機關核定於入營12天後准予提前退役。\r\n三、94年1月1日以後出生之役男：\r\n（一）自113年1月1日起，回復常備兵現役徵集，經判定常備役體位者，服常備兵役；替代役體位者，服替代役，役期均為1年。\r\n（二）家庭因素替代役，役期1年。\r\n（三）宗教因素替代役 ：1.常備役體位役男役期1年2個月。2.替代役體位役男役期1年。\r\n （四）補充兵役訓期為12天。\r\n承辦單位：役政科 承辦人員：林翠燕 電話：3373584 網址：https：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "專長資格（指定役別機關）替代役於何時受理申請？如何申請？",
        "answer": "一、 專長資格（指定役別機關）替代役每年約於3月中旬公告，4月起受理申請。申請役男須於申請期間，至內政部替代役訓練及管理中心網站登錄個人基本資料，選填役別與需用機關，並備妥相關申請學經歷證明文件，於申請截止日前郵寄至內政部替代役訓練及管理中心，始完成申請手續。 二、 年度梯次及申請時間，以內政部替代役訓練及管理中心公告為主。 承辦單位：役政科 承辦人員：翁慧彩 電話：3373582 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "替代役役男服役期間家庭狀況如符合以家庭因素服替代役之條件者，如何辦理申請？",
        "answer": "一、替代役役男服役期間家庭狀況符合家庭因素服替代役之條件者，得比照役男申請家庭因素服替代役之程序，由役男或其家屬檢附相關證明文件，向戶籍地區公所兵役單位申請。\r\n二、前揭申請經核定資格符合者，轉報內政部役政署協調需用機關調整役男勤務及服勤地點，使其依規定得於戶籍地服役及返家住宿，以兼顧役男家庭生活。\r\n\r\n承辦單位：役政科\r\n承辦人員：吳綠梅 電話：3373584\r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "因信仰宗教可否申請服替代役？要準備甚麼文件申請？",
        "answer": "因信仰宗教達2年以上，且其心理狀態已不適服常備兵役者，得向戶籍地公所申請服替代役，並以服社會服務類替代役為原則。而信仰之宗教，其所屬宗教團體，須經政府登記立案。役男申請時需檢具文件如下：\r\n（一）申請書。\r\n（二）調查審核表。\r\n（三）自傳。\r\n（四）理由書。\r\n（五）切結書。\r\n（六）政府登記立案之宗教團體出具之證明文件。（含宗教團體經政府登記立案之文件及役男信仰宗教心理狀態不適服常備兵役證明書）\r\n\r\n承辦單位：役政科\r\n承辦人員：翁慧彩 電話：3373582\r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男因家庭因素無法服常備兵時，申請服補充兵役的規定為何？",
        "answer": "一、\t常備役體位役男家庭狀況合於下列情形之一者，得於入營前檢具證明文件及相關資料，逕向戶籍所在地區公所兵役單位提出申請。 \r\n（一）\t役男家屬均屬65歲以上、未滿15歲、患有身心障礙、重大傷病或15歲以上未滿18歲經主管教育行政機關立案之學校證明就學中。\r\n（二）\t役男家屬患有中度以上身心障礙，除役男及有照顧能力之家屬1人外，無其他家屬照顧或其他家屬均屬前款情形；中度以上身心障礙家屬超過1人時，每增加1人得增列有照顧能力之家屬1人。役男父母、子女或配偶患有重度以上身心障礙時，不計列其他家屬之照顧能力。\r\n（三）\t役男育有未滿12歲之子女2名以上，或未滿12歲之子女1名且配偶懷孕6個月以上。\r\n（四）\t役男家庭依社會救助法核列為低收入戶或中低收入戶。但僅役男本人或其年滿18歲之兄弟姊妹核列為低收入戶或中低收入戶不適用之。\r\n（五）\t役男父母或兄弟姊妹服兵役期間，因死亡或3等以上之身心障礙，有撫卹事實，且役男無其他兄弟姊妹。但服兵役期間因作戰或因公致死亡或成1等身心障礙，有撫卹事實，不以役男無其他兄弟姊妹為限。\r\n二、\t常備役體位役男因前項各款以外情形，家庭發生重大變故亟需役男照顧且經報請內政部核定者，得申請服補充兵役。\r\n三、\t役男家屬經醫師診斷，罹患癌症第二期且經核定為重大傷病者，得比照認定為中度身心障礙；罹患癌症第三期以上（或晚期）且經核定為重大傷病者，得比照認定為重度以上身心障礙。\r\n四、\t上述役男家屬列計範圍及年齡之計算，以「常備役體位因家庭因素及替代役體位服補充兵役辦法」第2條至5條規定為準。\r\n承辦人員：高瓊茹 電話：3368333轉3129\r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請專長服替代役經核定後，因補修、延修學分未能畢業 ，致無法服役者，應如何申請延期？",
        "answer": "經核定服專長資格替代役之役男，因延長修業具緩徵原因，無法於各次申請公告所訂期限前消滅者，由本市撤銷該次服替代役資格，俟緩徵原因消滅後得再依意願申請服替代役。\r\n\r\n承辦單位：役政科\r\n承辦人員：翁慧彩 電話：3373582網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "全民健康保險實施後，如何加強落實照顧列級家屬？",
        "answer": "一、核列甲級生活扶助家屬，可向區公所兵役單位申請健保費補助。 \r\n二、核列甲、乙、丙級生活扶助家屬至健保機構就醫，其自付之醫療費，應檢具繳費收據（不補助病房費，但因緊急傷病住院治療而無健保病房時，經醫院出具證明者，不在此限）向區公所兵役單位申請補助。\r\n\r\n承辦單位：軍務科\r\n承辦人員：李玉真\r\n電話：3368333轉2704\r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw/qua.php",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "優先分發或調返戶籍地服役之條件？",
        "answer": "一、服常備兵役男申請優先分發或調返戶籍地服役之條件： （一）有下列情形，優先分發戶籍地服役： 1.地方政府核列低收入戶徵屬。 2.兄弟2人先後服役，已服役者未在戶籍地服役，得由後入營者提出申請優先戶籍地分發。 3.父母、兄弟、姊妹於服役期間「因公死亡」者。 （二）可申請調返戶籍地服役： 1.地方政府核列低收入生活扶助戶者。 2.兄弟2人同時服役，均未在戶籍地服役者，得由1人提出調返戶籍地服役申請，惟其剩餘役期必須在半年（含）以上。 3.父母、兄弟、姊妹於服役期間「因公死亡」者（以1人申請為限）。 4.常備兵因家庭變故無法維持生活，申請提前退伍，不合「常備兵補充兵服役規則第十五條及第十六條規定」者，由各總（司令）部依申請及證明文件，查證其家況確需扶助者，於權責範圍得核定調返戶籍地區單位服役。 二、一般替代役役男家庭狀況合於下列情形之一者，得申請優先分發或調返戶籍地或附近地區（以下簡稱戶籍地）之服勤單位（處所）服役： （一）役男服役期間父或母死亡。 （二）役男入營前父母雙亡，服役期間共營生活之祖父或祖母死亡。 （三）役男歸化本國國籍。 （四）役男具本國國籍長期僑居國外，不諳本國語言及文字。 （五）役男與同戶籍之兄弟姊妹二人以上同時服役，各人之賸餘役期在二個月以上，且均未於戶籍地服役。 役男申請優先分發或調返戶籍地服役，請役男備齊資料（戶籍謄本及先入營者在營證明等相關證明文件）向服勤單位申請。 承辦單位：軍務科 承辦人員：李玉真 電話：3368333轉2704 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw/",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市軍人忠靈祠葬厝申請資格？",
        "answer": "忠靈祠葬厝申請資格： 一、 現役軍人及現服替代役人員因作戰、因公、因病或意外死亡者。 二、 依法領有榮譽國民身分證明文件之國民（簡稱榮民）死亡者。 三、 服役滿十年以上現役軍人或榮民之合法配偶死亡。但以於臺灣地區設有戶籍及一人為限。 現役軍人、現服替代役人員及榮民有下列情形之一者，不得葬厝忠靈祠： 一、 判處死刑。 二、 在監死亡。 三、 逃亡中死亡。 四、 自殺死亡。但自殺原因純正，經撫卹有案者，或榮民自殺死亡經原屬單位認定自殺原因純正者，不在此限。 五、 有妨害兵役榮譽。 承辦單位：軍務科 承辦人員：陳小姐 電話：3368333轉2709 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/71"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市軍人忠靈祠安（合）厝申請手續？",
        "answer": "一、現役軍人及現服替代役人員死亡者：得由其遺族親友或原服務機關（構）繕具申請表並檢附下列文件向本府兵役處申請安厝：\r\n1.\t死亡通報、撫卹令或死亡證明。\r\n2.\t除戶戶籍資料。\r\n3.\t服役證明文件。但已檢附死亡通報或撫卹令者，免予檢附。\r\n4.\t亡者二吋照片二張。\r\n5.\t申請人之身分證明文件。但由安厝對象原服務機關（構）申請者，免予檢附。\r\n二、榮民死亡：得由其遺族親友、國軍退除役官兵輔導委員會或其所屬機關（構）繕具申請表並檢附下列文件向本府兵役處申請安厝：\r\n1.\t死亡證明。\r\n2.\t除戶戶籍資料。\r\n3.\t榮譽國民身分證明文件。\r\n4.\t亡者二吋照片二張。\r\n5.\t申請人之身分證明文件。但由國軍退除役官兵輔導委員會或其所屬機關（構）申請者，免予檢附。\r\n三：服役滿十年以上現役軍人或榮民之合法配偶死亡：得由遺族親友繕具申請表並檢附下列文件向本府兵役處申請安厝（含合厝）：\r\n1.\t安厝對象配偶之服役年資證明文件或榮譽國民身分證明文件。\r\n2.\t安厝對象死亡證明。\r\n3.\t安厝對象除戶戶籍資料。\r\n4.\t安厝對象二吋照片二張。\r\n5.\t申請人之身分證明文件。\r\n以上安厝，由其他公墓或骨灰（骸）存放設施遷入者，應附起掘證明或遷出證明。\r\n樹葬者，應另附樹葬許可證、火化許可證、骨灰研磨證明文件。\r\n承辦單位：軍務科 承辦人員：陳小姐 電話：3368333轉2709 網址：https：//scok.kcg.gov.tw/Document_Content.aspx？pid=24＆id=2",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "已葬厝其他地方公墓之已故榮民，其配偶死亡可否申請安（合）厝軍人忠靈祠？",
        "answer": "已故榮民死亡時戶籍設於本市或屏東縣者，已葬厝他處墓地或靈骨塔，經遺族親友申請核准葬厝本市軍人忠靈祠，應於其配偶死亡之日起60日內，為同進合厝之申請，逾期不予受理。 \r\n承辦單位：軍務科 承辦人員：陳小姐 電話：3368333轉2709 \r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/73"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "已葬厝他處軍人公墓是否可以遷厝本市軍人忠靈祠？",
        "answer": "依「軍人公墓籌建及管理辦法」規定已葬厝他處軍人公墓，其遷出後再遷厝本市軍人忠靈祠，限以樹葬為之。 承辦單位：軍務科 承辦人員：陳小姐  電話：3368333轉2709 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/74"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問有關軍人忠靈祠的地點、聯絡電話、開放時間及前往路徑？",
        "answer": "一、地點：\r\n （一）燕巢園區地址：高雄市燕巢區深水路4巷80號。\r\n （二）鳥松園區地址：高雄市鳥松區中正路177巷3號。\r\n二、聯絡電話：\r\n （一）燕巢園區聯絡電話：（07）6151245、傳真：（07）6151485。\r\n （二）鳥松園區聯絡電話：（07）7318485。\r\n三、開放時間：\r\n   每日上午8時30分至下午16時30分。但因天然災害或特殊原因，經政府機關宣布停止辦公時，停止開放。\r\n四、前往路徑：\r\n （一）燕巢園區：\r\n  1.自行開車：國道十號下燕巢交流道，沿旗楠公路往嶺口方向，於靜和醫院旁道路進入，約500公尺處。\r\n  2.搭車：請搭乘高雄客運8023號次（高雄-楠梓-旗山），搭至燕巢深水的敬老院站，於靜和醫院旁道路進入，約500公尺處。\r\n （二）鳥松園區：\r\n  1.自行開車：位於高雄長庚醫院附近，勞工育樂中心及澄清湖棒球場旁。\r\n  2.搭車：\r\n  （1）搭乘70號公車（前鎮站-長庚醫院），澄清湖棒球場站下車。\r\n  （2）搭乘60號公車（鹽埕站-鳥松），澄清湖棒球場站下車。\r\n      \r\n承辦單位：軍務科\r\n承辦人員：陳小姐\r\n電話：3368333轉2709\r\n網址： http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/75"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111103"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男如何申請因家庭因素服替代役？應具備何種條件？",
        "answer": "役男家庭狀況合於下列情形之一者，得於入營前或服替代役在營中，檢具證明文件及相關資料，逕向戶籍地區公所申請服家庭因素替代役。\r\n（一）役男家屬均屬60歲以上、未滿18歲。\r\n（二）役男育有子女或配偶懷孕。\r\n（三）役男家屬患有身心障礙或重大傷病。 \r\n（四）役男父母、配偶或兄弟姊妹服兵役期間，因死亡或身心障礙，有撫卹事實。\r\n（五）符合服兵役役男家屬生活扶助實施辦法所定之生活扶助等級。 \r\n二、上述役男家屬範圍及年齡之計算，以役男申請服替代役辦法第11條至14條規定為準。 \r\n承辦單位：役政科 承辦人員：吳綠梅  電話：3373584 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw/",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/87"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "役男申請出國觀光旅遊（遊學、國外打工）之期限多久及方式。",
        "answer": "1.\t期限：4個月以內。\r\n2.\t申請方式：網路申請。至內政部役政司「役男線上申請短期出境」系統申請（網址： https：//www.ris.gov.tw/departure），經系統查核無兵役管制情形者，立即核准。核准後，列印核准通知單，併同護照出境查驗。自核准當日起1個月內可多次使用通關出境。\r\n3.\t受理時間：出國前3日至30日間提出申請，24小時線上申請。\r\n承辦單位：役政科 承辦人員：莊坤霖 電話：3368333轉2707\r\n網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/81"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "替代役男醫療費用補助？",
        "answer": "一、自102年1月1日起，替代役役男赴全民健康保險醫事服務機構就醫，應自行支付掛號費。其屬健保給付範圍應自行負擔之醫療費用逕由役政司撥付，役男免付。惟健保不給付項目，役男應自行支付費用後再由服勤單位函送役政司視個案情形酌予補助。 二、詳情可至內政部役政司網站查詢http：//www.nca.gov.tw。 承辦單位：軍務科 承辦人員：李玉真 電話：3368333轉2704 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw\r\n\r\n承辦單位：軍務科\r\n承辦人員：李玉真 電話：3368333轉2704 網址：http：//mildp.kcg.gov.tw",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397020000A/89"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20121219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府民政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "民政區政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我是外籍孕婦，篩檢結果如果不幸感染愛滋病毒，我可以得到什麼協助或照顧？",
        "answer": "可以由愛滋病指定醫院提供充分資訊、衛教諮商和處置之建議。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/45"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請醫療爭議調處？",
        "answer": "一、申訴範圍與限制說明：\r\n（一）申訴範圍：提供病患與本市公私立醫療機構間的醫療爭議事項調處。\r\n（二）申訴限制：\r\n1.申訴非屬醫療或作業上的申訴，如勞資糾紛、買賣糾紛、合夥投資之糾紛。\r\n2.申訴他縣市醫療院所。\r\n3.申請人所提供的資料不全。\r\n4.申請醫療爭議事項裁定。\r\n5.任一方不同意調解。\r\n二、申訴方式說明：\r\n請在高雄市政府衛生局網站下載「高雄市政府衛生局醫療爭議調處申請表」（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/department/file.php？zone=232＆author=97），陳述醫療糾紛過程，親送衛生局或以傳真、郵寄、電子信件等方式提出，俾利調處。\r\n三、調處方式說明\r\n（一）由衛生局召集調處委員2名、陳情人、處置院所調處，自受理至結案，約需2-8週，其處理時間視實際狀況而延長。\r\n （二）調處限制與處置：\r\n1.任一方於調處日期不到場者，視為「調處不成立」。除經調處委員及雙方當事人同意者外，以不公開為原則。調處委員應提示雙方當事人及協同調處人，對於調處程序及調處內容不得對外公開。\r\n2.陳情人或處置院所，任一方出席代表以1～5人為限（疫情期間任一方出席代表以3人為限），並拒絕媒體進入或任一方錄音蒐證，主持人發現以上情事，應立即停止會議。\r\n3.調處過程中，遇有暴力干擾、威脅、利誘或其他不正當之行為，衛生局得移請司法機關依法處理。\r\n四、調處紀錄說明\r\n（一）調處紀錄內容記載下列事項：\r\n1.雙方當事人之姓名、性別、年齡及住所。\r\n2.有法定代理人或委任代理人者，其姓名、性別、年齡及住所。\r\n3.調處委員及協同調處人之姓名。\r\n4.調處事由、調處之結果、調處之處所及調處之年、月、日。\r\n由雙方當事人或其代理人、調處委員及協同調處人簽名或蓋章\r\n（二）得應當事人之申請，發給調處「成立」或「不成立」證明文件，惟內容不附具任何調處意見。\r\n諮詢電話：07-7134000分機6122～6133",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛生局是否可受理食品委託檢驗？",
        "answer": "高雄市市民或於本轄區內依法設立之公司、行號或工廠（只受理高雄市廠商或市民，外縣市不受理）－＞請於週一至週四上午8：30～12：00，下午1：30～4：00攜帶身分證影本或公司商業登記證並繳交代施檢驗費用（詳見高雄市政府衛生局網站https：//khd.kcg.gov.tw/tw/department/file.php？zone=225＆author=92）及回郵郵資到本府衛生局食品衛生科辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/73"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問哪個單位有在辦理持證廚師衛生講習課程？",
        "answer": "目前辦理「持證廚師衛生講習課程」之核可機構、聯絡方式及上課日期等資訊，請逕上網查詢衛生福利部食品藥物管理署-「食品衛生安全課程資訊管理系統」（網址https：//foodedu.fda.gov.tw/tblu/main/ap/index.jsp）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/74"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何通過「高雄市餐飲衛生管理分級評核」活動，取得優、良認證標章？",
        "answer": "「高雄市餐飲衛生管理分級評核」活動申請，每年本局皆於高雄市政府衛生局全球資訊網，刊登相關報名資訊及附件，由業者填具「餐飲衛生管理分級評核基本資料表」並檢附「本市商業或公司登記資料」、「作業場所用水符合飲用水證明或自來水費收據」及「產品責任險」等相關資料，向轄區衛生所報名，由本局辦理有關「餐飲衛生管理分級評核制度」及「食品衛生良好規範及衛生自主管理制度」之講習活動，同時由轄區衛生所進行初步評核通過後，再由專家學者組成之評核小組進行現場評核，通過評核後依結果授予「優」或「良」標章證書，有效期限為2年，並將名單公佈於本局網站，同時提供本府教育局、觀光局做為選薦餐飲業之參卓。相關資訊及表單可逕上本局網站（首頁/業務科室/食品衛生科/餐飲衛生管理分級評核/公布訊息）下載。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/75"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果我想成立加水站，只有設備材質證明書與營業場所設備簡圖、但相關文件（水源許可證明文件、衛管人員證書）」尚未取得，可否先行試賣水？",
        "answer": "否、於本市經營加水站業者，應繕具申請書及檢附下列文件經許可後，始得營業；其營業場所、設備、負責人有變更者，亦同：\r\n一、本市核發之水源供應許可證明文件。\r\n二、本市核發之加水站（車）衛生管理人員合格證明文件。\r\n三、最近一年內出水口水質檢驗合格證明文件。\r\n四、各項加水設備之材質證明文件。\r\n五、其他經主管機關指定之文件。\r\n前項第一款水源供應許可文件之有效期間及管理辦法，由本府環境保護局另定之。\r\n第一項第三款之出水口水質檢驗，業者應委託衛生福利部食品藥物管理署認證之實驗室為之，其檢驗結果應符合中央主管機關公告之衛生安全及品質標準。\r\n第一項第四款之設備材質，應符合食品安全衛生管理法之規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/76"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何注意食品標示宣傳或廣告詞句刊登？",
        "answer": "衛生福利部食品藥物管理署108年6月12日衛授食字第1081201549號函令公告訂定「食品及相關產品標示宣傳廣告涉及不實誇張易生誤解或醫療效能認定準則」規範食品標示、宣傳或廣告內容涉及誇張、易生誤解或醫療效能、通常可使用之詞句及一般營養素可敘述之生理功能例句之認定基準，以供民眾廣告刊登參考使用。相關認定認定準則公布可至衛生福利部食品藥物管理署網站（https：//www.fda.gov.tw/TC/newsContent.aspx？cid=3＆id=25314）查詢。如涉及違反上述相關規定，將依食品安全衛生管理法第28條之規定，處新臺幣4萬元以上400萬元以下罰鍰",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/77"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "原住民族地區原住民就醫及長期照護資源（含社福機構）使用交通費補助計畫條文",
        "answer": "第一條     本辦法依原住民族基本法（以下稱本法）第二十四條第三項規定訂定之。\r\n第二條     申請本法第二十四條第三項規定之補助，依本辦法規定辦理。\r\n第三條     申請醫療或社會福利資源使用交通費用補助（以下稱交通費補助）之對象，應符合下列規定：\r\n       一、 本法第二條第二款所定之原住民。\r\n       二、居住於附表一之山地或平地原住民鄉（鎮、市）、區，且其居所之所屬鄉（鎮、市）、區（以下稱居住地），無適當醫療或長期照顧 （以下稱長照）機構以提供所需之醫療或長照服務者。\r\n第四條     符合下列項目之一者，得申請交通費補助：\r\n      一、轉診就醫：指經居住地醫療機構醫師診療並評估，轉診至其他適當醫療機構治療。\r\n      二、重大傷病就醫：指具全民健康保險重大傷病證明，因該證明所列疾病，至適當醫療機構治療。\r\n      三、緊急傷病就醫：指因緊急傷病至適當醫療機構急診治療，及經該醫療機構治療後認有回診必要之追蹤就醫。\r\n      四、普通傷病就醫：居住地至最近醫療機構之距離，符合第五條第二項附表二項目一之規定。\r\n      五、孕婦產前檢查及生產：持有孕婦健康手冊，依衛生福利部所定預防保健服務及全民健康保險法令規定，至醫療機構產前檢查及生產。\r\n      六、入住住宿式長照機構 ：因失能或失智，入住長期照顧服務法第二十一條所定機構住宿式服務之長照機構。\r\n\r\n第五條     交通費補助金額，依前二條就醫、產前檢查及生產之醫療機構或入住之長照機構，與補助對象居住地之距離計算；其實際距離認定，由直轄市、縣（市）政府為之。\r\n           前項距離、金額及次數之基準，如附表二。\r\n\r\n第六條  交通費補助所需費用，應由直轄市、縣（市）政府編列預算支應。\r\n        中央目的事業主管機關補助直轄市、縣（市）政府前項費用，應依中央對直轄市及縣（市）政府補助辦法第九條之規定辦理。\r\n第七條  交通費補助之申請，由補助對象或其法定代理人，於就醫日或住宿式長照機構入住日起三個月內，向居住地直轄市、縣（市）政府提出。\r\n        前項申請得由補助對象或其法定代理人以書面委託他人辦理。\r\n第八條 前條申請，應檢具下列文件之影本：\r\n       一、其居住地與戶籍所在地不同者，檢具居住地村（里）長開立之居住事實證明。\r\n       二、全民健康保險特約醫療機構之當次就醫、產前檢查、生產或長照機構之當次入住繳費收據。\r\n       三、下列文件之一：\r\n          （一）轉診就醫者：居住地醫療機構開立之全民健康保險轉診單；其因慢性疾病轉診就醫者，得僅檢具該年度初次轉診就醫之轉診單。\r\n          （二）重大傷病就醫者：全民健康保險重大傷病證明。\r\n          （三）緊急傷病回診追蹤就醫者：該次緊急傷病就醫醫療機構門診預約單。\r\n          （四）視同轉診就醫者：首次就醫開立之診斷證明書或預防保健檢驗結果異常單。\r\n          （五）孕婦產前檢查及生產：孕婦健康手冊，包括歷次產前檢查紀錄。\r\n前項文件，直轄市、縣（市）政府得要求申請人提出正本核對。\r\n第九條   直轄市、縣（市）政府就申請交通費補助案件之審核程序如下：\r\n    一、收件日起一個月內完成審核，並通知申請人審核結果；不予補助者，應載明理由。\r\n    二、核定日起一個月內，完成補助款之核撥。\r\n第十條     依本辦法申請交通費補助，與依其他法令規定申請相同性質之補助者，僅得擇一補助。\r\n第十一條     違反前條規定重複領取、以詐術或其他不正當方法申請或領取交通費補助者，直轄市、縣（市）政府應不予補助、視其情節撤銷或廢止補助。\r\n    經前項撤銷或廢止者，得依行政程序法第一百二十七條之規定，以書面行政處分確認返還範圍，並限期命補助對象返還之。\r\n第十二條   本辦法自中華民國一百零五年一月一日施行。本辦法修正條文，自發布日施行。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/78"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請設立製造業藥商及醫療器材商許可執照，應檢附資料及費用為何？",
        "answer": "有關製造業藥商及醫療器材商申請，應檢附相關文件資料向所轄衛生局提出申請，\r\n歡迎利用下列網址查詢，若有任何問題可洽諮詢電話07-7134000轉藥政科。\r\n查詢網址：官網首頁-業務科室-藥政業務-申辦服務-最新消息",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/79"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130304"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "身心障礙者醫療費用及醫療輔具補助如何申請？補助項目為何？",
        "answer": "本市身心障礙者醫療費用及醫療輔具補助自102年1月起由衛生局辦理，其申請流程可逕向衛生所、衛生局或郵寄提出申請，醫療輔具補助項目共分為1012大項而醫療費用補助則分成3大項。 \r\n細節內容 \r\n一、申請條件：限設籍本市領有身心障礙證明且居家自我照顧、最近一年居住國內超過183日者申請。 \r\n二、身心障礙者醫療費用及醫療輔具補助申請流程： \r\n（一）至身心障礙鑑定醫院或其他公立醫院取得相關專科醫師開具之診斷證明書（及評估報告書）。 \r\n（二）到衛生所、衛生局或郵寄提出醫療費用及醫療輔具申請，經衛生局審核許可後購置所申請之醫療輔具。 \r\n（三）檢具存摺封面影本及發票或收據正本、保固書影本至衛生所、衛生局或郵寄申請請款事宜，經衛生局審核許可後逕撥所附帳戶中，另如採代償墊付方式購買，則由合約廠商申報請款。\r\n 三、身心障礙者醫療費用及醫療輔具補助項目： \r\n（一）身心障礙者醫療輔具補助項目：\r\n 1.僅需鑑定醫院相關專科醫師開立之診斷證明書： 電動拍痰器、蓄電式/非蓄電式抽痰機、化痰機、血氧偵測儀、UPS不斷電系統及矽膠片。 \r\n2.需鑑定醫院相關專科醫師開立之診斷證明書及醫療輔具評估報告書： 單相/雙相陽壓呼吸輔助器、氧氣製造機、咳嗽（痰）機及壓力衣。 \r\n（二）身心障礙者醫療費用補助項目： \r\n1.電動拍痰器、蓄電式/非蓄電式抽痰機、化痰機（噴霧器）、血氧機、氧氣製造機、咳嗽（痰）機、單相/雙相陽壓呼吸輔助器、UPS不斷電系統、壓力衣、人工電子耳植入手術費用。 \r\n2.開具診斷證明書費用 \r\n3.開具醫療輔具評估報告費用 \r\n（三）有關於申請身心障礙者醫療費用及醫療輔具補助可進入高雄市政府衛生局之業務專區/長期照顧業務/身心障礙者醫療輔具/申辦表單下載。 \r\n諮詢電話：713-1500分機3552",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/80"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130305"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市公費流感抗病毒藥劑合約醫療機構。",
        "answer": "請至高雄市政府衛生局全球資訊網（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/）／流感防治資訊／NEW～本市111年公費流感抗病毒藥劑合約院所名單（共計610家），歡迎下載使用！",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/81"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何調整居家服務項目及居家服務申訴管道為何？",
        "answer": "（一）調整居家服務項目可直接洽詢本市長期照顧管理中心各分站照顧管理專員、社區整合型服務中心（A級單位個案管理員）或透過特約居家長照機構居家服務督導員提出申覆。\r\n（二）居家服務申訴管道：可電洽長期照顧服務諮詢專線1966、本市長期照顧管理中心各分站照顧管理專員、社區整合型服務中心（A級單位個案管理員）、居家長照機構提出申訴。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/82"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前衛生環保單位執行登革熱緊急防治措施為何？",
        "answer": "衛生局接獲高度疑似或確診登革熱病例通報時，將進行個案疫情調查與一次按壓式噴霧罐噴藥，並通知環保及民政等相關單位針對個案住家及疑似感染地點周邊半徑50-100公尺（視疫情狀況及現場環境狀況，參考病媒蚊飛行距離劃定範圍）進行緊急防治工作，執行方式原則上採強制孳生源清除工作（必要時輔以成蟲化學防治噴藥），並於疫情發生地區內公共場域、髒亂頹廢空地空屋，由環保單位執行殘效性（水性）及煙霧噴藥消毒，並依疫情研判群聚感染狀況，擴大執行範圍。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "登革熱流行期民眾應注意事項？",
        "answer": "一、民眾如出現發燒、頭痛、噁心、全身倦怠、後眼窩痛、肌肉痛或關節痛等登革熱疑似症狀，請儘速就醫，並主動告知是否曾前往登革熱流行地區，以利醫師診斷；未有出國史者自覺可能感染登革熱，於發病2日內主動通報轄區衛生所採血送驗，經證實為登革熱病例者，將發給獎勵金2，500元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "常見的登革熱孳生源？",
        "answer": "病媒蚊孳生的場所為家屋內外或家屋附近盛水之各種容器，比如：水缸、冰箱底盤、水生植物容器、水甕、鐵桶、塑膠桶、水泥槽、廢輪胎、花瓶、空罐、破瓶等人工容器、樹洞、竹洞、花盆、；此外，隱藏性孳生源亦須加以注意，包括：屋簷排水溝、地下室積水、陰井、不常使用的馬桶、化糞池等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "預防登革熱最根本的方法？",
        "answer": "清除孳生源為登革熱防治之根本。沒有病媒蚊就沒有登革熱。請將上述病媒蚊的孳生場所清除乾淨，不需要的容器清除掉，盛水的容器比如花瓶、水缸等，至少每週要倒棄一次，清洗時必須用刷子將內壁用力刷洗，才能將病媒蚊的卵洗淨。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "噴灑殺蟲劑是否能有效消滅登革熱病媒蚊？",
        "answer": "1.疫情發生時為迅速消滅環境中帶病毒的成蚊，才採行噴藥滅蚊措施，以減少登革病毒擴散的機會。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "防治登革熱民眾應配合事項？",
        "answer": "於病例發生之地區，住戶應配合衛生局所訪視、提供正確及詳實資訊或抽血檢驗。並於患者住家及工作地方劃定範圍內的住戶，都應接受孳生源清除檢查及室內外緊急噴藥滅蚊作業，以即時殺死可能帶病毒的成蚊，防止疫情擴散。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "常見孳生源處理方法？",
        "answer": "一、種植水生植物的容器內，可放入食蚊魚，避免孳生病媒蚊幼蟲（孑孓），常見的食蚊魚包括孔雀魚、大肚魚、台灣鬥魚等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "登革熱疫情緊急噴藥？",
        "answer": "疫情發生時為迅速消滅環境中帶病毒的成蚊，才採行噴藥滅蚊措施，以減少登革病毒擴散的機會。緊急噴藥措施無法消滅積水容器中的孑孓，是疫情發生時不得已的措施，緊急噴藥必需配合全面孳生源清除，才會有實際的效果。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/66"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "與登革熱相關法令與罰則？",
        "answer": "傳染病防治法第25條、第36條、第37條第1項第6款、第38條、第67條及第70條。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "登革熱流行疫情資訊查詢？",
        "answer": "有關登革熱最新疫情及各項資訊，可撥打民眾疫情通報及諮詢專線1922或參閱衛生福利部疾病管制署全球資訊網及高雄市政府衛生局資訊網。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/68"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛生局進行家戶噴藥使用的殺蟲劑有毒嗎？可以不噴嗎，不噴會怎樣？要噴哪些地方？上班或噴藥時外出怎麼辦？",
        "answer": "一、衛生機關於戶內噴灑的藥品係經環境保護署審核合格之環境衛生用藥，主成份為合成除蟲菊精化合物，對人體毒性很低，但對昆蟲及魚類毒性較高；若不慎沾及眼睛，請以清水洗淨。以上防治措施具迫切性及時效性，係為維護公共利益、避免登革熱病毒傳播的必要防治作為。\r\n二、蚊子的飛行距離約50到200公尺且會飛行移動至任何室內外空間，須執行室內外強制噴藥撲滅病毒蚊，才可阻斷登革熱病毒擴散傳播。故出現登革熱個案，市府防疫團隊即會採取「孳生源檢查、噴藥滅蚊、擴大疫調採檢」的三合一緊急防治工作。分布於南部地區的病媒蚊多數為「埃及斑蚊」，其偏好棲息於室內陰暗、潮濕及不通風的角落，例如窗簾、、牆角、雜物堆積處等，市民朋友勿以為室內不會有病媒蚊，執行室內外噴藥滅蚊作業，可快速減少環境中病媒蚊數量，避免疫情擴散，所以是防治登革熱的必要工作。\r\n三、如遇到長時間外出怕再遇到室內緊急防治之隱憂，建議可將鑰匙委託民政系統之里、鄰長、親朋好友或熟識鄰居協助開門，達到守望相助之目的。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/69"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何對抗老化？",
        "answer": "人口老化是全球趨勢，高雄市已邁入高齡社會，有90％以上行政區達高齡社會標準，且老年人口比率超越全國。大多長者將聽不清楚、走路變慢、健忘、視力模糊等視為理所當然的老化現象，老化雖然無法避免，但透過「長者整合性照護評估（ICOPE）」可早期發現導致失能的風險因子，及早介入健康促進以延緩失能。\r\n長者整合性照護評估包含延緩失能的六大指標：「認知功能、行動能力、營養、視力、聽力及憂鬱」，評估異常者可轉介接受醫療處置，行動能力及營養異常者，可結合社區資源提供有效運動、正確營養素攝取等服務，以強化體能。\r\n現加入國健署長者量六力Line@（網址：https：//lin.ee/mYuv4LE）在家就可「自我檢測」，線上也提供各類健康資訊，另外，長者也可依需求，查找住家附近可利用的社區資源及課程，或洽衛生局了解有提供長者功能評估服務院所之相關資訊。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/147"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市社區營養推廣中心的服務內容是什麼呢？",
        "answer": "高雄市社區營養推廣中心目前位於高雄市政府衛生局，並於108年於六龜衛生所成立分中心，111年於彌陀衛生所成立分中心。\r\n社區營養推廣中心的服務有\r\n1.社區營養講座：提供社區團體民眾健康營養飲食相關資訊宣導。\r\n2.民眾飲食諮詢及營養評估：提供長者營養篩檢服務及個人化飲食衛教，協助轉介適切健康照護資源。\r\n3.長者共餐據點/餐飲業者之均衡餐食輔導：輔導社區長者供餐據點/餐飲業者製備高齡營養餐食及健康餐點。\r\n4.社區營養相關人員培訓：培訓在地社區營養推廣人力。\r\n聯絡方式：\r\n衛生局社區營養推廣中心：07-7134000#5124\r\n六龜區營養中心：07-689-1244\r\n彌陀區營養中心：07-617-5307",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/148"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問高雄市的銀髮健身俱樂部在哪裡？",
        "answer": "銀髮健身俱樂部提供本市各社區65歲以上長者及全齡民眾就近參與運動，透過專業運動教練指導，搭配環狀運動器材，評估長輩體能設計個人化運動指導，透過伸展和肌力訓練，有效性幫助長輩增進肌力與平衡力，提高動作敏捷性，減少跌倒風險，使長者維持自主生活能力，預防延緩失能。\r\n本市共有14處，設定地點包含旗津區、前金區、左營區2處、苓雅區、前鎮區、鳳山區、岡山區、橋頭區、美濃區、大寮區、旗山區、三民區及楠梓區，各俱樂部詳細課程時間查詢網址：https：//healthmap.kchb.gov.tw/hris/Map？hqc_id=18\r\n\t雄健康銀髮健身俱樂部宣傳影片：\r\nhttps：//www.youtube.com/watch？v=u-3HkgjqFVU\r\n\r\n1.旗津銀髮健身俱樂部：高雄市旗津區旗津三路900巷33號（0919-109236）\r\n2.長生全方位銀髮健身俱樂部： 高雄市前金區中華三路 30 號（0989-201-815）\r\n3.左營區銀髮健身俱樂部：高雄市左營區世運大道100號（07-585-2413）\r\n4.雄賀銀髮健身俱樂部：高雄市左營區自由二路142巷5號2樓（07-550-9727）\r\n5.幸福中壇銀髮健身俱樂部：高雄市美濃區中壇里中正路二段761號（0910-011-580）\r\n6.鳳山運動園區銀髮健身俱樂部：高雄市鳳山區光華路68號（07-790-2288）\r\n7.亞望沙龍銀髮健身俱樂部：高雄市前鎮區德昌路345號3樓（07-812-3083）\r\n8.佑泰銀髮健身俱樂部：高雄市橋頭區成功南路5之1號（07-612-0335）\r\n9.苓雅區銀髮健身俱樂部：高雄市苓雅區和平二路433號（07-716-5091轉208）\r\n10.享好銀髮健身俱樂部：高雄市岡山區仁壽里柳橋西路64-1號（07-625-0935）\r\n11.進安康銀髮健康俱樂部：高雄市大寮區中正路78號（07-781-2236）\r\n12.聖星全方位銀髮健身俱樂部：高雄市旗山區大德里延平一路689號五樓（07-662-2555）\r\n13.高雄醫學大學附設中和紀念醫院銀髮健身俱樂部：高雄市三民區民享里熱河二街104號（0975-357-011）\r\n14.世詠全方位銀髮健身俱樂部：高雄市楠梓區朝陽路131巷22號2樓（0919-109236）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/149"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是猴痘？傳染途徑為何？",
        "answer": "1958年猴痘病毒（Mpox virus）首次從研究用猴子身上被發現，因此該病被命名為「猴痘」，屬人畜共通傳染病。猴痘可以透過密切接觸確診個案的皮疹、瘡痂、體液造成人與人之間的傳染，如經由親密接觸之性行為；或直接接觸感染動物的血液、體液、損傷的皮膚或黏膜而被感染。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/150"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問感染猴痘會出現什麼症狀？",
        "answer": "症狀包括發燒、畏寒、頭痛、肌肉痛、淋巴腺腫大等，並於發燒1至3天後出現皮膚病灶，如水泡、膿?等，常出現於生殖器或會陰部，且不一定會擴散至其他部位，需約2至4週才會結痂脫落。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/151"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "猴痘可以透過打疫苗預防嗎？",
        "answer": "猴痘疫苗JYNNEOS可預防天花和猴痘感染，適用於18歲以上感染猴痘之高風險族群。我國目前以公費提供符合接種對象條件之民眾使用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/152"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我可以接種猴痘疫苗嗎？需要接種幾劑？",
        "answer": "目前提供公費猴痘疫苗接種對象包含：\r\n一、近1年有風險性行為者（例如：多重性伴侶、性交易服務者、於營業場所發生性行為者等）。\r\n二、過去曾罹患性病（例如：梅毒、淋病等）。\r\n三、性接觸對象有前述任一情形者。\r\n若符合前述資格的民眾，可儘速前往猴痘疫苗合約院所接種疫苗，以保護自己與他人，另提醒已完成第1劑且接種間隔28天以上的民眾，請儘速完成第2劑接種，以獲得完整保護力。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/153"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "猴痘疫苗會有副作用嗎？",
        "answer": "猴痘疫苗在接種後可能發生副作用包含：\r\n一、注射部位疼痛、發紅、腫脹、硬塊和搔癢，亦有可能出現皮膚變色等。\r\n二、全身性反應：如肌肉疼痛、頭痛、疲倦、噁心等。\r\n建議接種後需觀察 15分鐘，無異狀再離開。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/154"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我要如何預防猴痘感染？",
        "answer": "一、有風險性行為者（例如：多重性伴侶、性交易服務者、於營業場所發生性行為者等）；過去曾罹患性病；或性接觸對象有前述任一情形者接種猴痘疫苗。\r\n二、避免出入可能與不特定人士密切接觸之社交活動等高風險場域，並請全程使用保險套。\r\n三、食物必須徹底煮熟後才能食用，降低人畜共通傳播風險。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/155"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我接種過天花（牛痘疫苗），還需要接種猴痘疫苗嗎？",
        "answer": "曾經接種過天花疫苗可能對猴痘有部分保護力，但持續時間與效果均尚無明確實證，因此建議符合接種條件者，完整接種2劑猴痘疫苗，以保護自身健康。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/156"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "接種COVID-19疫苗與其他非COVID-19疫苗要間隔多久？",
        "answer": "COVID-19疫苗可與其他疫苗可同時分開不同手臂接種，亦可間隔任何時間接種，以利接種後反應之判別。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/137"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "若我曾感染過COVID-19，我仍要接種COVID-19疫苗嗎？",
        "answer": "一、無論之前為有症狀或無症狀的COVID-19感染史，都應依各廠牌應接種劑次完成COVID-19疫苗接種。\r\n二、確診後須間隔滿3個月（84天）後，再進行COVID-19疫苗接種。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/138"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "接種COVID-19疫苗後仍可能會感染COVID-19嗎？",
        "answer": "一、疫苗保護力並非100％，接種疫苗後，仍有機會感染COVID-19，但可大幅度降低染疫後併發重症及死亡風險。\r\n二、因此即使完成COVID-19疫苗接種，仍應遵守防疫新生活原則，勤洗手、佩戴口罩、保持社交距離，以降低感染風險。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/140"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "COVID-19疫苗會有那些副作用？",
        "answer": "疫苗接種後可能發生的反應大多為接種部位疼痛、紅腫，通常於數天內消失，其他可能反應包含疲倦、頭痛、肌肉痠痛、體溫升高、畏寒、關節痛及噁心，通常輕微並於數天內消失。接種疫苗後可能有發燒反應 （38 ），一般約 48 小時可緩解，如有持續發燒超過 48 小時、 嚴重過敏反應如呼吸困難、氣喘、眩暈、心跳加速、全身紅疹等不適症狀，應儘速就醫釐清病因，並告知醫師曾接種疫苗，以做為診斷之參考，同時請醫師通報當地衛生局或疾病管制署。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/141"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "兒童接種COVID-19疫苗的利弊是什麼？",
        "answer": "一、兒童接種COVID-19疫苗，將對個人產生保障，包含預防有症狀COVID-19感染、重症或併發症與死亡。\r\n二、另外亦能對群體產生利益，例如減少病毒在社區中傳播（但接種COVID-19疫苗對變異株的減少程度尚不清楚）、減少學校或群體活動被中斷的可能性。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/143"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221130"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我生完小孩想在合法的產後護理機構坐月子，請問高雄有哪幾家合法的產後護理機構呢？",
        "answer": "「產後護理之家」是經衛生主管機關審查許可之立案護理機構，由專業的護理人員提供護理照護，並有食品安全衛生管理法及地方政府消防建管規範，相較於僅商業登記的「坐月子中心」，能提供更專業的照顧與保障。高雄市立案產後護理之家如下：\r\n1.德謙醫院附設產後護理之家\r\n2.四季台安醫院附設產後護理之家\r\n3.義大醫療財團法人附設義大貝思諾產後護理之家\r\n4.柏仁醫院附設產後護理之家\r\n5.博愛蕙馨醫院附設產後護理之家\r\n6.高雄榮民總醫院附設產後護理之家\r\n7.鈞安婦幼聯合醫院附設產後護理之家\r\n8.吳昆哲婦產科小兒科醫院產後護理之家\r\n9.寶貝產後護理之家\r\n10.天主教聖功醫療財團法人附設聖功產後護理之家\r\n11.安田婦產科附設產後護理之家\r\n12.阮綜合醫療社團法人附設阮綜合產後護理之家\r\n13.華康高雄中正館產後護理之家\r\n14.長庚醫療財團法人附設高雄產後護理之家\r\n15.容婦產科診所附設產後護理機構\r\n16.生安婦產小兒科醫院附設產後護理之家\r\n17.義大醫療財團法人附設義大產後護理之家\r\n18.高大美杏生醫院附設產後護理之家",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/144"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "HPV疫苗的接種對象？",
        "answer": "一、\tHPV疫苗對於性行為尚未活躍或未受到HPV感染者最有效；但有性行為經驗者仍可接種。\r\n二、\t 世界衛生組織建議以9-14歲女性為主要接種對象並提高接種率，若接種率達80％以上亦會降低男性感染HPV之風險，因此，政府遵循世界衛生組織建議提供疫苗接種服務。\r\n三、\t非公費補助對象接種前可依仿單說明或至食品藥物管理署網站查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/145"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20221206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "消費者如何反映餐飲衛生不佳之場所？",
        "answer": "消費者如發現餐廳、小吃店等餐飲場所衛生不佳，可提供明確的市招名稱及地址、發現時間、具體違規情節等，逕向本府衛生局局長信箱（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/about/index.php？num=5）反映，抑或撥打市民服務專線1999或0800-285-000食品衛生服務專線提供，本府衛生局將派員查察並儘快回復辦理結果。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130313"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛生局（所）對美容美髮業營業衛生之稽查輔導重點為何？",
        "answer": "為加強本市營業場所及從業人員之衛生管理，維護市民健康，衛生局（所）依據「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，定期及不定期稽查輔導美容美髮業營業場所及從業人員，輔導重點如下：\r\n（一）設定衛生管理員：負責營業場所之衛生管理及指導從業人員個人衛生工作，衛生管理員應參加訓練並經測驗合格取得主管機關或其審查認可機構核發之衛生管理員證書，服務期間每2年應接受教育訓練。\r\n（二）衛生自主管理：依衛生局「衛生自主管理檢查紀錄表」落實營業場所衛生自主管理，並記錄之。\r\n（三）從業人員健康檢查應每年1次，檢查項目為胸部X光肺結核檢查、傳染性眼疾檢查、傳染性皮膚病檢查、視力檢查（矯正視力兩眼均在0.6以上） 。\r\n（四）落實毛巾及器具消毒：應有毛巾及器具消毒設備，依材質選擇適合之消毒法。\r\n（五）營業場所應備有效期限內之簡易外傷用藥品及器材（如優碘藥水、生理食鹽水、棉籤、消毒紗布、ok繃、透氣膠帶等）。\r\n其餘規定詳如「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，可於高雄市政府衛生局全球資訊網（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/news/index.php？page=1＆kind=10）-公告訊息-法規查詢。連絡電話：07-7134000#5127",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130515"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛生局（所）至旅館業營業衛生之稽查輔導重點為何？",
        "answer": "為加強本市營業場所及從業人員之衛生管理，維護市民健康，衛生局（所）依據「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，稽查輔導旅館業營業場所及從業人員，輔導重點如下：\r\n（一）設定衛生管理員：負責營業場所之衛生管理及指導從業人員個人衛生工作，衛生管理員應參加訓練並經測驗合格取得主管機關或其審查認可機構核發之衛生管理員證書，服務期間每2年應接受教育訓練。\r\n（二）衛生自主管理：依衛生局「衛生自主管理檢查紀錄表」落實營業場所衛生自主管理，並記錄之。\r\n（三）從業人員健康檢查應每年1次，檢查項目為胸部X光肺結核檢查、傳染性眼疾檢查、傳染性皮膚病檢查等。\r\n（四）營業場所之儲水池及冷卻水塔應每半年定期清洗一次以上，保持清潔衛生，並詳作紀錄及保存一年。\r\n（五）供客用之盥洗用具、毛巾、浴巾、拖鞋等用品應於每一客人使用後洗淨及消毒，並保持整潔，提供顧客使用之護膚、清潔等用品需加註使用說明；另供客用被單（巾）、床單、被套、枕頭套等寢具，應於每一客人使用後換洗乾淨。\r\n（六）依「人類免疫缺乏病毒傳染防治及感染者權益保障條例」，應提供保險套及水性潤滑液。 。\r\n（七）營業場所應備有效期限內之簡易外傷用藥品及器材（如優碘藥水、生理食鹽水、棉籤、消毒紗布、ok繃、透氣膠帶等）。\r\n其餘規定詳如「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，可於高雄市政府衛生局全球資訊網（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/news/index.php？page=1＆kind=10）-公告訊息-法規查詢。連絡電話：07-7134000#5127",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130515"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛生局（所）對娛樂業、電影片映演業營業衛生之稽查輔導重點為何？",
        "answer": "為加強本市營業場所及從業人員之衛生管理，維護市民健康，衛生局（所）依據「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，定期及不定期稽查輔導娛樂業、電影片映演業營業場所及從業人員，輔導重點如下：\r\n（一）設定衛生管理員：負責營業場所之衛生管理及指導從業人員個人衛生工作，衛生管理員應參加訓練並經測驗合格取得主管機關或其審查認可機構核發之衛生管理員證書，服務期間每2年應接受教育訓練。\r\n（二）衛生自主管理：依本局「衛生自主管理檢查紀錄表」落實營業場所衛生自主管理，並記錄之。\r\n（三）娛樂業從業人員健康檢查應每年1次，檢查項目：胸部X光肺結核檢查、傳染性眼疾檢查、傳染性皮膚病檢查等；電影片映演業人員健康檢查應每年1次，檢查項目：胸部X光肺結核檢查。\r\n（四）營業場所應符合行政院環保署室內空氣品質建議值，具有冷氣設備者，室內溫度不得低於攝氏20度，其相對濕度應保持60～75。\r\n（五）消費者罹患流行性感冒、開放性肺結核、其他具有傳染性之疾病或其他妨礙公共衛生之行為，應予勸阻或拒絕其進入並應製作相關規定之標識張貼於營業場所明顯處。\r\n（六）營業場所應備有效期限內之簡易外傷用藥品及器材（如優碘藥水、生理食鹽水、棉籤、消毒紗布、ok繃、透氣膠帶等）。\r\n其餘規定詳如「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，可於高雄市政府衛生局全球資訊網（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/news/index.php？page=1＆kind=10）-公告訊息-法規查詢。連絡電話：07-7134000#5127",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/110"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130515"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛生局（所）對浴室業（含溫泉、三溫暖及按摩浴缸）營業衛生之稽查輔導重點為何？",
        "answer": "為加強本市營業場所及從業人員之衛生管理，維護市民健康，衛生局（所）依據「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，定期及不定期稽查輔導浴室業營業場所及從業人員，輔導重點如下：\r\n（一）設定衛生管理員：負責營業場所之衛生管理及指導從業人員個人衛生工作，衛生管理員應參加訓練並經測驗合格取得主管機關或其審查認可機構核發之衛生管理員證書，服務期間每2年應接受教育訓練。\r\n（二）衛生自主管理：依衛生局「衛生自主管理檢查紀錄表」落實營業場所衛生自主管理，並記錄之。\r\n（三）從業人員健康檢查應每年1次辦理健康檢查，檢查項目：胸部X光肺結核檢查、傳染性眼疾檢查、傳染性皮膚病檢查等。\r\n（四）浴室業之漩渦浴池應採用加氯方法消毒；應備有餘氯測定器，於每日開放時段每四小時檢測一次酸鹼（pH）值與自由有效餘氯，並應每日檢測一次結合餘氯。前項檢測結果，應公布於營業場所明顯處。\r\n（五）水質微生物指標：總菌落數為，每一公撮（ml）含量應低於500 CFU；大腸桿菌為每一百公撮（ml）水之含量，應低於1 CFU；酸鹼度應保持在6.5至8.0，漩渦浴池（按摩池）水溫設定，不宜超過攝氏40；水溫逾攝氏40者，應有明確標示。\r\n（六）大眾浴池採放水式者，每日至少換水一次，換水時浴池內外應用清潔劑洗刷乾淨；分設男女更衣室及淋浴室，地面及台度採易清洗且防滑之建材；地面排水良好。\r\n（七）浴池供應溫泉之營業場所；於浴場明顯易見處，標示溫泉浴池之水質成分、PH值、\r\n水溫、浸泡之禁忌、緊急處理方式、微生物檢驗結果、進水口高溫警告、水質淨\r\n化方法、浴池清潔紀錄及注意事項等。\r\n（八）大眾浴池應備有水質遭糞便或嘔吐物污染之緊急應變措施。\r\n（九）消費者包紮繃帶、患有重病，體力難支援、飲酒過量顯有醉態、患有心臟疾病、高血壓疾病、化膿性瘡傷或傳染性皮膚病、傳染性眼疾或其他具有傳染性疾病等，應勸阻或拒絕其入浴，相關規定事項應製作標識張貼於營業場所明顯處。\r\n（十）營業場所應備有效期限內之簡易外傷用藥品及器材（如優碘藥水、生理食鹽水、棉籤、消毒紗布、ok繃、透氣膠帶等）。\r\n其餘規定詳如「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，可於高雄市政府衛生局全球資訊網（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/news/index.php？page=1＆kind=10）-公告訊息-法規查詢。連絡電話：07-7134000#5127",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/111"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130515"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "衛生局（所）對游泳業營業衛生之稽查輔導重點為何？",
        "answer": "為加強本市營業場所及從業人員之衛生管理，維護市民健康，衛生局（所）依據「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，定期及不定期稽查輔導游泳業營業場所及從業人員，輔導重點如下：\r\n（一）設定衛生管理員：負責營業場所之衛生管理及指導從業人員個人衛生工作，衛生管理員應參加訓練並經測驗合格取得主管機關或其審查認可機構核發之衛生管理員證書，服務期間每2年應接受教育訓練。\r\n（二）衛生自主管理：依衛生局「衛生自主管理檢查紀錄表」落實營業場所衛生自主管理，並記錄之。\r\n（三）從業人員健康檢查應每年1次辦理健康檢查，檢查項目：胸部X光肺結核檢查、傳染性眼疾檢查、傳染性皮膚病檢查等。 \r\n（四）水質微生物指標：總菌落數為，每一公撮（ml）含量應低於500 CFU；大腸桿菌為每一百公撮（ml）水之含量，應低於1 CFU，游泳池水質循環過濾器之壓力表顯示壓差1.2Kg/cm2以下。\r\n（五）游泳池應以加氯方法消毒，水質酸鹼值應保持在6.5至8.0，自由有效餘氯量室內保持在百萬分之零點四（0.4 mg/L）至百萬分之零點八（0.8mg/L）、室外保持在百萬分之一（1 mg/L）至百萬分之三（3 mg/L），結合餘氯不得超過百萬分之一（1 mg/L）或自由有效餘氯的二分之一；測定結果於營業場所門口或適當位置明顯處。\r\n（六）放水式之游泳池或戲水池於營業期間，每週至少清洗一次；涉水池自由有效餘氯應保持在百萬分之二以上，每天至少換水一次。\r\n（七）備有水質遭糞便或嘔吐物污染之緊急應變措施。\r\n（八）泳客罹患化膿性瘡傷、傳染性皮膚病、傳染性眼疾或其他具傳染性疾病及其他妨礙公共衛生之行為等規定事項，應予之勸阻或拒絕另相關規定製作標識張貼於營業場所明顯處。\r\n（九）營業場所應備有效期限內之簡易外傷用藥品及器材（如優碘藥水、生理食鹽水、棉籤、消毒紗布、ok繃、透氣膠帶等）。\r\n其餘規定詳如「高雄市營業衛生輔導暫行辦法」，可於高雄市政府衛生局全球資訊網（https：//khd.kcg.gov.tw/tw/news/index.php？page=1＆kind=10）-公告訊息-法規查詢。連絡電話：07-7134000#5127",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130515"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問有關人類狂犬病相關最新資訊可以在哪裡得知？",
        "answer": "有關人類狂犬病防治資訊，請詳見高雄市政府衛生局網站（https：//khd.kcg.gov.tw） /狂犬病防治專區及衛生福利部疾病管制署網站（https：//khd.kcg.gov.tw/）傳染病介紹/狂犬病，或歡迎您來電洽詢本局疾病管制處07-7134000",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/115"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130802"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "正常人與愛滋病毒感染者或患者發生未使用保險套之性行為，感染愛滋病毒之百分比為多少？",
        "answer": "與愛滋病毒感染者或患者發生未用保險套的性行為，感染愛滋病毒的機會大小並不一致。感染機會的大小要考慮感染者的免疫力、病毒量（viral load）、有無合併生殖器潰瘍的性病、性行為的方式等。一般而言經陰道的性行為感染的機會是0.03-0.25，而肛交的性行為感染的機會是0.8-3.2。事實上，無保護性的插入性性行為都是危險的，而使用保險套，一年中可能有1.5-3的失敗率。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/32"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "捐血、輸血會感染愛滋病毒嗎？",
        "answer": "捐血不會感染愛滋病毒。血液的愛滋病毒抗體檢驗，可以降低因輸血感染愛滋病毒的機會。但是，感染愛滋病毒的捐血者可能在愛滋病毒抗體尚未出現的「空窗期」，即其檢驗尚呈陰性反應時捐血。因此，輸血仍有機會感染愛滋病毒。至於血友病患者所需的血液製劑，因已經過加熱處理，已無感染愛滋病毒的機會。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/33"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "幫助受傷流血的人是否容易感染愛滋病毒？",
        "answer": "幫助受傷流血的人，只要他沒有感染愛滋病毒，並無受感染的機會。如果，他感染了愛滋病毒，若是我們的皮膚沒有傷口，經由皮膚接觸感染的體液而感染愛滋病毒的機會是小於0.1，若有傷口，則感染機會大增。因此，幫助受傷流血的人，必須帶著手套。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "游泳時倘若水中有愛滋病毒、皮膚又有傷口，是否會受感染？",
        "answer": "人類的淋巴球細胞無法存在淡水及海水中，而病毒濃度亦不足，除非是大量出血；因此游泳並無感染愛滋病毒之虞。但是在皮膚有傷口時游泳容易感染其它病源，不可不慎。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我朋友已感染愛滋病毒，如果他在就學、就業、安養或居住方面，有受到不公平待遇或歧視，請問應該怎麼辦？",
        "answer": "愛滋病毒感染者受到各項不公平待遇或歧視時，可以依據「人類免疫缺乏病毒感染者權益保障辦法」第7條規定進行申訴。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "學校或雇主可否於招生（募）簡章或契約中，載明愛滋感染者不得入學（就業）等限制？若有上述情形，感染者應如何求助？",
        "answer": "不可以。依據「人類免疫缺乏病毒感染者權益保障辦法」第4條規定，機關（構）、學校或團體辦理各類就學、就業所訂之招生（募）簡章或契約、活動等規定，不得以感染人類免疫缺乏病毒為唯一理由，排除感染者接受教育、應考試及受僱之權利或予其他任何不公平之限制。若學校或雇主於簡章或契約中有載明限制感染者入學或就業等限制，感染者可向當地衛生局檢舉，由衛生局令其改善，或逕行依法處置。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "某長期照護中心擔心造成其他住民感染，可否於入住契約中載明拒收愛滋病毒感染者？",
        "answer": "否。一般日常生活並無傳染愛滋病毒給其他人之風險，且依據「人類免疫缺乏病毒感染者權益保障辦法」第6條第2項規定：「社會福利或護理機構不得以其為感染者為唯一理由，拒絕提供服務。」，故長期照護中心不得拒收愛滋病毒感染者。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "愛滋篩檢對孕婦有什麼好處？",
        "answer": "一、愛滋病毒會透過母親懷孕胎盤、分娩過程和哺餵母乳等感染給嬰兒。感染機率在30-45之間。\r\n二、婦女懷孕期接受愛滋篩檢為預防母子垂直感染的關鍵期，疾管署為了讓嬰幼兒免於愛滋威脅，推動「孕婦全面篩檢愛滋計畫」，針對篩檢、醫療及照護三方面，架構母子垂直感染防疫網：\r\n1.完整的篩檢服務：提供孕婦第一妊娠（12週時）愛滋篩檢、臨產婦及新生兒愛滋快速篩檢。\r\n2.提供完善的免費醫療：於孕期、產程中及產後進行預防性服藥。\r\n3.加強配套的照護措施：免費提供母乳替代品，疑似感染新生兒出生後8至12小時開始預防性治療，並由專人協助服藥6週，同時定期追蹤採檢，以預防母子垂直感染。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "非本國籍孕婦可以免費接受篩檢服務嗎？",
        "answer": "可以。非本國籍孕婦可由醫療院所執行採血送衛生局免費檢驗，或至衛生局所免費接受愛滋病毒檢驗。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我剛懷孕，什麼時候去做愛滋篩檢比較好？",
        "answer": "原則上在您做第一次產檢時即提供愛滋病毒篩檢乙次，以利有愛滋的孕婦後續各種治療的決定。如果第一次產檢未抽血篩檢，則於其後任何一次產檢均可併同其他檢查項目進行篩檢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/41"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問愛滋的初期感染症狀？",
        "answer": "用症狀作為判斷是否感染愛滋的依據，不僅折磨自己，身邊的人也可能因為你行為怪異而受到影響 。假如你以現在的情況作為判斷是否感染愛滋病毒的依據， 那麼將來，假如你身邊的人發生同樣的狀況，你會開始懷疑別人是不是也感染了愛滋病毒，那是完全沒有必要的困擾與折磨。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "與他人共用牙刷、刮鬍刀、馬桶、浸泡浴缸會感染愛滋病毒嗎？",
        "answer": "一、使用牙刷、刮鬍刀會造成出血，因此與他人共用是有機會感染愛滋病毒、肝炎病毒等。\r\n二、愛滋病毒是不會經由未損傷的皮膚侵入人體，故就算愛滋病毒沾上了公共廁所等也不會被傳染。\r\n三、愛滋病毒感染者在游泳池或公共浴池洗澡，只要不在水中出血或射精，病毒就不會進入水中。即使病毒隨著血液從傷口流入水中，因愛滋病毒很怕熱，也很怕消毒液，故病毒於水中也會夭折。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我是孕婦，篩檢結果萬一感染愛滋病毒，我要怎麼辦？",
        "answer": "婦產科醫師會對您做簡要說明及後續治療轉介流程，並將您轉介至愛滋病指定醫院就醫並治療。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/43"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪些人容易得到結核病？",
        "answer": "任何年齡，不分男、女、老、幼都可能得到結核病。只要身體的抵抗力降低（如營養不良、糖尿病、酗酒、長期使用類固醇、塵肺病，洗腎、慢性阻塞性肺病、愛滋病、免疫機能不全的人、做過胃部切除），受到結核桿菌感染後，比較容易發病。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有簡易的結核病篩檢方法嗎？",
        "answer": "七分篩檢法是世界衛生組織公佈的結核病簡易篩檢方法，民眾平時可以根據自我的身體狀況，簡便而快速的檢測。檢測方法為咳嗽兩週（2分），有痰（2分），胸痛（1分），沒有食慾（1分），體重減輕（1分），如果上述症狀達到5分以上，建議儘快至醫院胸腔科或感染科就醫做進一步檢查。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是愛滋病（ＡＩＤＳ）？",
        "answer": "愛滋病就是後天免疫缺乏症候群（Acquired Immunodeficiency Syndrome AIDS ），由人類免疫缺乏病毒（Human Immunodeficiency Virus；HIV）俗稱愛滋病毒所引起的疾病。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "結核病的傳染途徑？",
        "answer": "結核病主要是因吸入含有結核菌的飛沫而感染的傳染病，保持空氣流通，減少空氣中結核菌的密度，就能夠減少傳染的機會，一般人受到感染後一生中約有5～10％機會發病，感染後一年內發病機率最高，90％終其一生不會發病。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "結核病有哪些症狀？",
        "answer": "結核病早期症狀不明顯，常見咳嗽（特別是兩週以上）、發燒、食慾不振、體重減輕、倦怠、夜間盜汗、胸痛等症狀，應盡速就醫檢查。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "結核病的治療方法？",
        "answer": "一般規則服藥兩週，就不會具有傳染性。結核病是可以痊癒的，只要遵照醫生指示，每天按時服藥初次治療至少6～9個月即可痊癒，多重抗藥性病人則至少須治療18個月以上。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "每個結核病人都會傳染嗎",
        "answer": "不一定。結核病可分為肺內結核及肺外結核，僅單純肺外結核的病人沒有傳染性。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "本市外國人（原稱移工）健康檢查不合格，複檢結果應如何申請核備作業？要寄到那裡？",
        "answer": "1.外國人定期健康檢查不合格，複檢結果申請核備作業所需資料： \r\n（1）受聘僱外國人健康檢查核備申請書。 \r\n（2）勞動部核發之聘僱許可函（影本）。 \r\n（3）診斷證明書（正本）乙份。 \r\n（4）若委託仲介公司辦理需附委託書。\r\n（5）掛號回郵信封。 \r\n2.寄送地址：高雄市苓雅區凱旋二路132-1號 高雄市政府衛生局（健康管理科） \r\n3.外國人健康檢查諮詢電話：07-7134000轉5831～5834",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "結核病接觸者該怎麼辦？",
        "answer": "進行結核病接觸者相關檢查，如胸部X光、驗痰、抽血。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問目前高雄市有哪幾家身心障礙鑑定醫院？有聯繫的窗口嗎？",
        "answer": "目前本市身心障礙鑑定醫院共計28家，相關醫院之身心障礙業務聯繫窗口電話如下：\r\n1.\t高雄市立民生醫院，電話（07）751-1131分機2176\r\n2.\t高雄市立聯合醫院，電話（07）555-2565分機2219\r\n3.\t高雄市立旗津醫院（委託財團法人私立高雄醫學大學經營），電話（07）571-1188分機1117\r\n4.\t高雄市立凱旋醫院，電話（07）751-3171分機2321\r\n5.\t高雄市立小港醫院（委託財團法人私立高雄醫學大學經營），電話（07）803-6783分機3157\r\n6.\t高雄榮民總醫院，電話（07）346-8215\r\n7.\t財團法人私立高雄醫學大學附設中和紀念醫院，電話（07）312-1101分機6416（DE碼鑑定中心）\r\n8.\t國軍高雄總醫院，電話（07）749-5328\r\n9.\t國軍左營總醫院，電話（07）581-7121＃2142\r\n10.\t阮綜合醫療社團法人阮綜合醫院，電話（07）335-1121分機2235\r\n11.\t靜和醫院，電話（07）222-9612轉34\r\n12.\t天主教聖功醫療財團法人聖功醫院，電話（07）223-8153分機2110\r\n13.\t健仁醫院，電話（07）351-7166分機1216\r\n14.\t高雄市立大同醫院（委託財團法人私立高雄醫學大學經營），電話（07）291-1101分機8909\r\n15.\t高雄市立鳳山醫院（委託長庚醫療財團法人經營），電話（07）741-8151分機2860\r\n16.\t高雄市岡山醫院（委託秀傳醫療社團法人經營），電話（07）622-2131分機51196\r\n17.\t國軍高雄總醫院岡山分院附設民眾診療服務處，電話（07）625-0919分機2080\r\n18.\t衛生福利部旗山醫院，電話（07）661-3811分機1173\r\n19.\t長庚醫療財團法人高雄長庚紀念醫院，電話（07）731-7123分機3401\r\n20.\t樂安醫院，電話（07）625-6791分機276\r\n21.\t財團法人台灣省私立高雄仁愛之家附設慈惠醫院，電話（07）703-0315分機3149\r\n22.\t燕巢靜和醫院，電話（07）615-6555分機142 \r\n23.\t建佑醫院，電話（07）643-7901分機904\r\n24.\t義大醫療財團法人醫院，電話（07）615-0011分機1351\r\n25.\t惠德醫院，電話（07）812-6000分機1106\r\n26.\t七賢脊椎外科醫院，電話（07）238-5878分機257\r\n27.\t義大醫療財團法人義大大昌醫院，電話（07） 559123分機7133\r\n28.\t杏和醫院，電話 （07） 7613111分機1098",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請長期照顧相關服務？有聯繫的窗口嗎？",
        "answer": "（一）服務對象：居住本市，經照顧管理專員評估符合長照需求等級2級以上者。 \r\n（二）服務條件： \r\n1.65歲以上失能老人 \r\n2.55歲以上失能原住民 \r\n3.失能身心障礙者 \r\n4.50歲以上失智症患者 \r\n（三）服務項目：依據個案實際需求提供或轉介適當服務：\r\n1.喘息服務 \r\n2.照顧服務（居家服務、日間照顧、家庭托顧） \r\n3.專業服務 \r\n4.餐飲服務 \r\n5.輔具租賃購買及居家無障礙環境改善補助服務 \r\n6.交通接送服務 \r\n（四）申請方式： \r\n1.請就近洽詢各區衛生所長照服務申請窗口 \r\n2.長期照顧服務諮詢專線1966 \r\n3.線上申請https：//ltc.kchb.gov.tw/apply",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/9"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "政府有補助哪些癌症篩檢服務呢？\r\n1.我要做子宮頸抹片政府有免費的補助嗎？\r\n2.我要做乳房X光攝影檢查政府有免費的補助嗎？\r\n3.我想要做口腔粘膜檢查政府有免費的補助嗎？\r\n4.我要做糞便潛血檢查政府有免費的補助嗎？\r\n5.我要做肺癌篩檢（LDCT）政府有免費的補助嗎？",
        "answer": "癌症是國人健康的頭號殺手，每年有超過20，000人死於乳癌、子宮頸癌、大腸癌、口腔癌與肺癌。期透過具有醫學實證效益的篩檢可以早期發現癌症或癌前病變，經治療後可以降低死亡率外，還可以阻斷癌前病變進展為癌症（降低癌症發生率），為能保護本市市民，希望市民們能自動自發養成定期接受篩檢的好習慣！目前政府補助符合下列資格民眾做癌症健康篩檢，凡符合資格之民眾請攜帶【健保卡】至相關醫療院所接受篩檢服務：\r\n（一）子宮頸抹片檢查：30歲以上婦女，建議每3年1次，詳情請洽健保特約婦產科、家醫科醫療院所或本局網站/雄貼心服務/癌症健康篩檢便利網。\r\n（二）乳房X光攝影檢查：45歲以上未滿70歲婦女，及40歲以上至未滿45歲且其母親、女兒、姊妹、祖母或外祖母（二等親）曾患有乳癌之婦女，每2年1次，詳情請洽健保特約乳房攝影醫療機構或本局網站/雄貼心服務/癌症健康篩檢便利網。\r\n（三）口腔黏膜檢查：30歲以上有嚼檳榔（含已戒檳榔）或吸菸者、18歲以上有嚼檳榔（含已戒檳榔）原住民，每2年1次，詳情請洽健保特約牙科、耳鼻喉科或經衛生福利部受訓核可之醫療院所或本局網站//雄貼心服務/癌症健康篩檢便利網。\r\n（四）糞便潛血檢查：50至未滿75歲民眾，每2年1次，詳情請洽健保特約醫療院所或/雄貼心服務/癌症健康篩檢便利網。諮詢專線：高雄市政府衛生局（07）7134000轉5204\r\n（五）胸部低劑量電腦斷層檢查（LDCT）：肺癌高危險群，每2年1次，詳情請洽國民健康署合約辦理醫院（https：//reurl.cc/O4o6LX）或本局肺癌篩檢諮詢專線（07）7134000轉5836、5308。公費篩檢對象如下：\r\n1.具肺癌家族史：50-74歲男性或45-74歲女性，且父母、子女、兄弟姊妹曾罹患肺癌。（抽菸民眾應同意接受戒菸服務）\r\n2.具重度吸菸史：50-74歲仍在吸菸或戒菸未達15年民眾，且吸菸史之每日吸菸包數 X 吸菸年數 = 30包-年 （如：每天1包抽30年，抽菸民眾應同意接受戒菸服務）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「季節流感疫苗」及肺炎鏈球菌疫苗公費接種對象",
        "answer": "一、（一）流感疫苗-公費接種對象：                                                                                                                   \r\n         1.滿6個月以上至國小入學前幼兒\r\n         2.國小、國中、高中、高職、五專一至三年級學生\r\n         3.50歲以上成人\r\n         4.高風險慢性病、罕見疾病及重大傷病患者\r\n         5.孕婦及6個月內嬰兒之父母\r\n         6.幼兒園托育人員及托育機構專業人員\r\n         7.安養、養護、長期照顧等機構住民及其所屬工作人員\r\n         8.醫事及衛生等單位之防疫相關人員                                                                                                          \r\n         9.禽畜養殖等相關行業工作人員、動物園工作人員及動物防疫人員。    \r\n       欲接種疫苗可洽本市流感疫苗合約院所（https：//gov.tw/9WR ）預約接種。\r\n（二）疫苗是政府公費提供，掛號費及其他接種相關醫療費用，合約院所得依各縣市所訂之收費標準收取。                                                                                                                                                                               \r\n二、肺炎鏈球菌疫苗-公費接種對象：                                                                                                                     \r\n（一）112年65歲以上長者肺炎鏈球菌疫苗分階段實施接種期程                                                                                                                                                                                                                                                    \r\n    1.10月2日起，開放曾接種過 PCV13/15 且間隔至少 1 年者（高風險對象間隔至少 8 週），可公費接種 1 劑 PPV23。                                                                                                                                             \r\n    2.11月27日起，開放未曾接種過 PCV13/15 及PPV23者，可公費接種 1 劑 PCV13。                                                                                                                                                                                                        \r\n    3.12月25日起，開放曾接種過 PPV23且間隔1年者，可公費接種 1 劑 PCV13。                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           （二）前往接種前，可至衛生局網站查詢合約院所（https：//gov.tw/Hqy）並就近洽合約院所預約接種。\r\n（三）有關肺炎鏈球菌疫苗接種相關簡介，請參閱衛生福利部疾病管制署網頁（https：//gov.tw/BnP）                                                                                                                                                                              \r\n（四）肺炎鏈球菌疫苗是政府公費提供，掛號費及其他接種相關醫療費用，合約院所得依各縣市所訂之收費標準收取。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "季節流感疫苗疑似不良反應通報流程",
        "answer": "季節性流感疫苗與其他任何藥品一樣有可能造成副作用，包括接種後可能會有注射部位疼痛、紅腫，少數的人則會有全身性的輕微反應，如：發燒、頭痛、肌肉酸痛、噁心、皮膚搔癢、蕁麻疹或紅疹等，ㄧ般會在發生後1-2天內自然恢復。如不適症狀未改善，應儘速就醫，告知醫師相關症狀、症狀發生時間、疫苗接種時間，以做為診斷參考，並通報轄區衛生所或衛生局。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察刑事紀錄證明書（良民證）可以上網申請嗎？",
        "answer": "可以，請至「內政部警政署全球資訊網」，點選「線上申辦」\r\n「警察刑事紀錄證明（俗稱良民證）」「申辦」「網路申辦臨櫃領證」填寫資料送出，申請完成後翌日起於第3個工作天至申請時所點選之單位取件，取件時應備齊應繳文件及費用：身分證正本新臺幣100元（1份）。\r\n自行查詢何時領證：\r\n至「內政部警政署全球資訊網」，點選「線上申辦」「警察刑事紀錄證明（俗稱良民證）」「案件資料查詢」填寫資料「送出」狀態列顯示紅圈「已完成」時即可領件",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請警察刑事紀錄證明書（良民證）要準備哪些文件？",
        "answer": "一、 申請書1份可於市府警察局外事服務中心或各分局（防治組）填寫或上網下載（https：//eli.npa.gov.tw/E7WebO/index01.jsp，於表格下載下方點選「警察刑事紀錄證明申請書」）。\r\n二、 證件：\r\n（一） 本國人：\r\n1. 身分證正本。（正本驗畢歸還；缺身分證正本者：以戶口名簿正本有相片之證件代替）。\r\n2. 需於國外使用或登載英文姓名者，應另檢附\r\n有效期限內中華民國護照基本資料頁影本1份 （不需申請英文版者免附） 。\r\n3. 如係臨櫃代辦或代領網路申請件者，須另附委託書（下載路徑同申請書）或攜帶委託人印章現場填寫委託書，受委託人須同時出示雙方證件。\r\n（二） 外國人：\r\n1.護照或外僑居留證正本。\r\n2.如申請人於境（海）外，無法提供證件正本，則影本需由我國駐外館處或其他相關公證單位驗證、公證或認證始得使用。\r\n三、 費用：每份新臺幣100元，同一次申請2份以上者（證明書之內容均應相同），自第2份起每份收費新臺幣20元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問非設籍高雄市者，可以在高雄市申請警察刑事紀錄證明書（良民證）嗎？",
        "answer": "可以，請利用以下地點或方式辦理：\r\n1.總局外事服務中心（高雄市前金區中正四路260號07-2215796）。\r\n2.各分局防治組。\r\n3.網路申請（至「內政部警政署全球資訊網」，\r\n點選「線上申辦」\r\n「警察刑事紀錄證明（俗稱良民證）」「申辦」\r\n「網路申辦臨櫃領證」填寫資料送出，\r\n申請完成後翌日起於第3個工作天至申請時所點選之單位取件）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察刑事紀錄證明書（良民證）可以郵寄申請嗎？",
        "answer": "可以，請以掛號信內檢具應備文件、申請書、匯票及回郵掛號信封郵寄至警察局外事科（郵政匯票戶名：高雄市政府警察局；如居住海外可付美金7元現金港澳地區為美金6元－內含工本費及回郵掛號郵資）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/13"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察刑事紀錄證明書（良民證）有時效性嗎？",
        "answer": "警察刑事紀錄證明書（良民證）僅有發證日期，即證明發證日期前之前科資料，時效性需視「要求此文件之公司團體」規定，例如：要求檢附3個月內之警察刑事紀錄證明書，假設繳交日期為6月30日，則應於4月1日後申請該證明書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察刑事紀錄證明書（良民證）需幾天核發？",
        "answer": "2個工作天（不含申請當日和星期例假日，如申請日為星期一，領件/郵寄日為星期四，申請日為星期二，領件/郵寄日為星期五，以此類推）；但因案須向法院調閱資料者，不在此限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察刑事紀錄證明書（良民證）有英文版或其他語言版本嗎？",
        "answer": "僅有中、英文版，申請時應檢附護照影本；有需要其他語言版本時，需自行或經翻譯社翻譯後至法院公證和外交部認證。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/16"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問警察刑事紀錄證明書（良民證）可以代辦、代領嗎？",
        "answer": "可以。請備妥以下資料：\r\n一、臨櫃代辦或代領網路申請件者：\r\n1. 申請人身分證正本。（正本驗畢歸還，無身分證正本者以戶口名簿正本及有相片之證件代替）。\r\n2. 有效期限內護照基本資料頁影本1份 （不需申請英文版者免附） 。\r\n3. 委託書或攜帶委託人印章現場填寫委託書。\r\n4.「受委託人」之身分證正本。\r\n二、代領已臨櫃辦理完畢之申請件者：攜帶收據即可領取。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問臨時使用道路如何申請？",
        "answer": "民眾如因婚喪喜慶需求，需臨時使（佔）用部分道路（如搭設棚架、擺設宴席等），請於活動舉辦前15日（喪事不在此限），填具臨時使用道路申請書向所在地派出所提出申請，經所在地派出所填報意見，送管轄警察分局審查核定後，再發與核可申請書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請交通事故肇事原因鑑定？",
        "answer": "一、 當事人對警方之道路交通事故初步分析研判表所列肇事原因如有疑義，得向事故發生地之行車事故鑑定委員會申請鑑定，高雄市區內事故案件，可向「高雄市政府交通局車輛行車事故鑑定委員會」提出申請（臨櫃受理：高雄市新興區中正三路25號7樓，網路申請https：//traffic.kcg.gov.tw），電話：07-2296800、傳真：07-2298317。該案件須發生在各該區鑑定委員會轄區內，時間在6個月以內，始可申請，申請鑑定費用每案新臺幣3，000元。\r\n二、 當事人對於本市鑑定結果仍有異議時，得於收受鑑定報告之次日起30日內，填妥申請書向本市車輛行車事故鑑定覆議會申請覆議（臨櫃受理窗口：交通工程科，高雄市新興區中正三路25號17樓，網路申請https：//kgo.kcg.gov.tw/apply/step1/S2020111010133），申請覆議費用每案新臺幣2，000元，但以一次為限。如果該案件已由司法機關審理偵查者，當事人應向該管之司法機關（含法院、檢察署）聲請轉送本市車輛行車事故鑑定覆議會覆議。\r\n三、 當事人對於前項鑑定覆議結果仍有異議時，應自行舉證具狀陳明，提供法院審理時參考。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/23"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請計程車駕駛人執業登記證？須準備那些證件？",
        "answer": "一、 汽車駕駛人以從事計程車駕駛為業者，應於執業前向執業地直轄市、縣（市）警察局申請辦理執業登記，領有計程車駕駛人執業登記證（以下簡稱執業登記證）及其副證，始得執業。\r\n二、 汽車駕駛人申請辦理執業登記，應檢具下列書件：\r\n（一） 申請書2份。\r\n（二） 國民身分證、職業駕駛執照及相關證明文件。\r\n（三） 最近3個月內所攝彩色脫帽、未戴有色眼鏡、五官清晰正面半身白色背景之2吋相片2張。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問道路交通事故相關證明文件，應如何申請？",
        "answer": "一、交通事故發生（受理）7日後，當事人或利害關係人可申請核發道路交通事故「現場圖」、「現場相片」；30日後，可上網查詢處理進度，確認「審核完畢」後可申請「初步分析研判表」。「道路交通事故初步分析研判表」無法供保險業者作為理賠當事人之完全依據，對於肇事原因如有疑義，仍應以「車輛行車事故鑑定委員會」鑑定結果或「法院」判決為最終之確定。\r\n二、案件進度查詢請至本局交通警察大隊網站（https：//kcpd-tpc.kcg.gov.tw/）交通事故資料申請高雄市交通事故服務雲案件處理進度查詢。\r\n三、申領交通事故資料方式：\r\n（一）身分證線上領件、電子郵件寄送、自然人憑證申請領件及線上申請臨櫃領件：請至本局交通警察大隊網站https：//demos.kcg.gov.tw/KSCRAppWeb/Cloud.aspx （掃描QR code），利用高雄市交通事故服務雲高雄市發生案件資料申請，選擇其中一種方式進行申請及領件。備註：事故處理時未於談話紀錄表留電子郵件信箱者，歉難利用電子郵件寄送服務。\r\n（二）臨櫃申請：本市案件不限發生地，於案件審核完畢後，即可就近至本局交通警察大隊任一處交通分（小）隊，辦理申領作業（除林園分隊港埔小隊外），辦理時間：每日（含例假日）上午8時至晚間22時。\r\n（三）疑問請洽本局交通警察大隊聯合服務中心，電話：07-2412891、2728568。辦公時間（除國定例假日外）週一至週五08：00-12：00、13：30-17：30，地址：高雄市前金區中正四路191號4樓。\r\n四、申請或核發提供道路交通事故資料或對造住址，當事人應攜帶本人身份證明文件、印章；利害關係人攜帶本人與當事人關係身份證明文件、印章；委託人除攜帶本人身份證明文件、當事人身份證明文件影本、印章外，申請書當事人欄位必須當事人親自簽章。（申請表單可上網至高雄市交通事故服務雲申請表單下載）。\r\n五、如有任何疑問，請洽本局交通警察大隊聯合服務中心，電話：07-2412891、2728568。辦公時間（除國定例假日外）週一至週五08：00-12：00、13：30-17：30，地址：高雄市前金區中正四路191號4樓。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "車輛裝載危險物品應注意事項為何？",
        "answer": "一、何謂危險物品？\r\n    例如爆炸物、壓縮、液化或受壓溶解之氣體、易燃液體、易於自燃之易燃固體或物質、遇水或空氣能放出易燃氣體之易燃、氧化劑、有機過氧化物、毒性物質、傳染性物質、放射性物質、腐蝕性物質等均屬危險物質。\r\n二、車輛裝載危險物品應遵守下列事項：\r\n （一）廠商貨主運送危險物品，應備具危險物品道路運送計畫書及物質安全資料表，向起運地或車籍所在地公路監理機關申請核發臨時通行證，該臨時通行證應隨車攜帶之，其交由貨運業者運輸者，應會同申請，並責令駕駛人依規定之運輸路線及時間行駛。\r\n （二）車頭及車尾應懸掛布質三角紅旗之危險標識，每邊不得少於三十公分。\r\n （三）裝載危險物品車輛之左、右兩側及後方應懸掛或黏貼危險物品標誌及標示牌，其內容及應列要項如附件八。危險物品標誌及標示牌應以反光材料製作，運輸過程中並應不致產生變形、磨損、褪色及剝落等現象而能辨識清楚。\r\n（四）裝載危險物品罐槽車之罐槽體，應依主管機關規定檢驗合格，並隨車攜帶有效之檢驗（查）合格證明書。\r\n（五）運送危險物品之駕駛人或隨車護送人員應經專業訓練，並隨車攜帶有效之訓練證明書。\r\n（六）裝載危險物品車輛應隨車攜帶未逾時效之滅火器，攜帶之數量比照第三十九條第一項第十二款有關大貨車攜帶滅火器之規定。\r\n（七）應依危險物品之性質，隨車攜帶適當之個人防護裝備。\r\n（八）裝載危險物品應隨車攜帶所裝載物品之物質安全資料表，其格式及填載應依行政院勞工委員會訂定之危險物與有害物標示及通識\r\n    規則之規定，且隨車不得攜帶非所裝載危險物品之物質安全資料表。\r\n（九）行駛中罐槽體之管口、人孔及封蓋，以及裝載容器之管口及封蓋應密封、鎖緊。\r\n（十）裝載之危險物品，應以嚴密堅固之容器裝置，且依危險物品之特性，採直立或平放，並應綑紮穩妥，不得使其發生移動。\r\n（十一）危險物品不得與不相容之其他危險物品或貨物同車裝運；裝載爆炸物，不得同時裝載爆管、雷管等引爆物。\r\n（十二）危險物品運送途中，遇惡劣天候時，應停放適當地點，不得繼續行駛。\r\n（十三）裝卸時，除應依照危險物品之特性採取必要之安全措施外，並應小心謹慎，不得撞擊、磨擦或用力拋放。\r\n（十四）裝載危險物品，應注意溫度、濕度、氣壓、通風等，以免引起危險。\r\n（十五）裝載危險物品車輛停駛時，應停放於空曠陰涼場所，與其他車輛隔離，禁止非作業人員接近。並嚴禁在橋樑、隧道、火場一\r\n     百公尺範圍內停車。\r\n（十六）裝載危險物品如發現外洩、滲漏或發生變化，應即停車妥善處理，如發生事故或災變並應迅即通知貨主及警察機關派遣人員與器材至事故災變現場處理，以及通報相關主管機關。並於車輛輛前後端各三十公尺至一百公尺處豎立車輛故障標誌。\r\n（十七）行經高速公路時，應行駛外側車道，並禁止變換車道。\r\n裝載危險物品車輛，行駛路線經高速公路時，接受申請之公路監監理機關應依高速公路管理機關認可之路段、時段核發臨時通行行證並以副本分送高速公路管理機關及公路警察機關。\r\n三、汽車裝載危險物品處罰規定：\r\n  （一）未請領臨時通行證。\r\n  （二）未依規定懸掛或黏貼危險物品標誌及標示牌。\r\n  （三）未隨車攜帶臨時通行證。\r\n  （四）未依規定路線、時間、行駛。\r\n     依據道路交通管理處罰條例29條第1項第3款及第30條第1項第8款規定，處汽車所有人或汽車駕駛人新台幣3000元以上9000元以下罰緩，並責令改正或禁止通行。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/44"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120801"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "小型車後座乘客未繫安全帶之罰則及相關規定為何？",
        "answer": "（一）小型車後座乘客應依規定繫安全帶及其未依規定之處罰？\r\n     1、依新修正道路交通管理處罰條例第31 條規定，小型車行駛道路其後座乘客亦應與汽車駕駛人、前座乘客相同，應依規定繫安全帶。\r\n     2、汽車行駛道路後座乘坐人員未繫安全帶，一般道路處新臺幣1，500元罰鍰、高速或快速道路處新臺幣3，000-6，000元罰鍰；另小型車附載幼童未依規定安置於安全座椅處新臺幣1，500-3，000元罰鍰。\r\n     3、搭乘計程車時，計程駕駛人如巳善盡告知及勸導，乘客仍未繫安全帶（包含前座乘客）時，則就未繫安全帶之乘客個別予以處罰。\r\n（二）汽車駕駛人、前座或小型車後座乘客繫安全帶違規事實認定原則？\r\n     1、未繫安全帶。\r\n     2、安全帶及相關配件不齊全，並有毀損、鬆脫或變更等不堪使用情事。\r\n     3、每條安全帶供2人以上使用。\r\n     4、安全帶有扭曲或反轉或帶扣未確實緊扣。\r\n（三）如何繫安全帶才是妥適安全？\r\n     1、一般人部分，安全帶之帶扣應確實緊扣，安全帶無扭曲或反轉，鬆緊度保持適宜， 腰部安全帶置於腰部以下，肩部安全帶固定位置應依個人調整，避免安全帶纏繞經過頸部，且應置手臂上端以上。\r\n     2、孕婦應依各廠牌車主使用手冊正確繫妥安全帶，使用三點式安全帶時，應將腰帶置於腹部下方，以免緊急煞車或撞擊時壓迫或傷害腹中之胎兒。\r\n（四）兒童是指幾歲孩童？兒童可否乘坐汽車前座？ \r\n12 歲以下之兒童。（兒童福利法及少年福利法第2條規定）；道路交通安全規則規定兒童須乘座於小客車之後座\r\n（五）兒童乘坐後座應如何繫安全帶？\r\n依道路交通安全規則規定，兒童是不能乘坐於汽車之前座，兒童應坐於小型車後座，兒童乘坐後座應繫安全帶之適用對象及方式如下：\r\n      1、附載1歲以下或體重未達10公斤之幼童，應安置於車輛後座之嬰兒用臥床或後向幼童用座椅，予以束縛或定位。\r\n      2、附載1至4歲且體重在10公斤以上至18公斤以下之幼童，應依規定坐於車輛後座並使用幼童用安全座椅。\r\n      3、附載逾4歲至12歲以下或體重逾18公斤至36公斤以下之兒童，應搭配使用經濟部標準檢驗局檢驗合格符合國家標準（CNS）11497汽車用兒童保護裝置中所稱之幼童用座椅或學童用座椅（增高型座墊），依規定繫安全帶；但如兒童之體型可正常安全繫安全帶者，就無須加裝輔助座墊。\r\n      4、每1安全座椅以乘坐1位幼童為限，並依其產品說明書所示方式，確實將安全椅與汽車座椅連接穩固。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20120509"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "待售（修）汽、機車長時間佔用道路， 處罰為何？",
        "answer": "一、有關有牌待售（修）車輛取締部分，依據道路交通管理處罰條例第57條規定舉發：\r\n（一）汽車所有人、汽車買賣業或汽車修理業，在道路上停放待售或承修之車輛者，處新臺幣2，400元以上4，800元以下罰鍰。\r\n（二）前項情形，交通勤務警察或依法令執行交通稽查任務人員於必要時，並應令汽車所有人、業者將車移置適當場所；如汽車所有人、業者不予移置，應由該交通勤務警察或依法令執行交通稽查任務人員逕為之，並收取移置費。\r\n二、倘駕駛人、汽車所有人、汽車買賣業、汽車修理業不在場或未能將汽車移置，依據道路交通管理處罰條例第85條之1及道路交通管理事件統一裁罰基準及處理細則第13條第4項規定，每逾2小時，得連續舉發之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "發生交通事故如何面對？處理現場為維護處理員警與車禍當事人之人、車安全，應有那些相關安全措施？",
        "answer": "一、 發生交通事故現場如何處置？\r\n （一） 事故地點在車道或路肩者，應在適當距離處豎立車輛故障標誌或其他明顯警告設施，事故現場排除後應即撤除。\r\n （二） 有受傷者，應迅予救護，並儘速通知消防機關。\r\n （三） 發生火災者，應迅予撲救，防止災情擴大，並儘速通知消防機關。\r\n （四） 不得任意移動肇事車輛及現場痕跡證據。但無人傷亡且車輛尚能行駛，或有人受傷且當事人均同意移置車輛時，應先標繪（得以照相或攝影方式）車輛位置及現場痕跡證據後，將車輛移置不妨礙交通之處所。\r\n （五） 通知警察機關。但無人受傷或死亡且當事人當場自行和解者，不在此限。\r\n二、發生交通事故後，需要先將車輛「標繪、定位」後，才可以移動車輛嗎？\r\n依據道路交通管理處罰條例第62條第2項規定，「無人傷亡」的交通事故，車輛如果還能行駛，未將車輛位置標繪定位然後移到路邊，因而妨礙交通者，將可處新臺幣600元以上1800元以下罰鍰。\r\n三、無人傷亡的交通事故，為何需要移置車輛到路邊？不移置的話會如何？\r\n無人傷亡的事故，如未先標繪車輛位置移置到不妨礙交通處所，除會妨礙其他車輛通行，造成交通壅塞外，容易因為在車道上造成阻礙，而導致二次事故之發生，未移置車輛的事故當事人可能因此需負相當責任。\r\n四、要如何標繪車輛的位置？\r\n因應科技進步，大多數人手邊可能都有可以拍照或是錄影的手機、相機等等的設備，為了可以快速的將車子移到路邊，避免自己或其他人發生二次的車禍，也可以快速的恢復交通，現在無人傷亡而且車輛還能行駛的交通事故，當事人可以自行利用「照相」或「攝影」的方式，來記錄車輛位置及現場痕跡，這樣也是「標繪」車輛的方式。\r\n五、現場拍照或是錄影要怎麼拍？有什麼拍照的重點？\r\n無人傷亡的事故現場，可以用「保、全、車、通、安」五個原則來拍照、攝影，保護全車人的交通安全！\r\n（一）「保」，就是「保護」。放置警告標誌，在距離事故地點適當距離處放置車輛故障標誌，或是其他明顯的警告設施，來保護人車的安全。\r\n（二） 「全」，就是「全景」。拍攝現場的全景，要將現場交通標誌、號誌、電線桿等等的設施，以及將事故車輛一起拍攝進去喔。\r\n（三）「車」，就是「車損」。拍攝碰撞點、車損部位及掉落物等跡證。\r\n（四）「通」，就是「交通順暢」。儘速將車輛移置到不妨礙交通的安全地點。\r\n（五）「安」，就是「安全」。拍攝及移車時，全程要注意安全。\r\n六、當事人自己拍好的相片或影片要如何處理？\r\n當事人民眾拍照或錄影的資料，可以現場提供給處理員警立即翻拍，或是由手機即時接收，也可以透過傳送到警察機關公務電子郵件信箱等等的方式來提供。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397130000C/30"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府警察局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "警政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我不小心感染猴痘了，還需要接種疫苗嗎？",
        "answer": "感染猴痘痊癒後，身體將會產生免疫力，減少再次感染猴痘的機會，建議毋需再接種猴痘疫苗。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/160"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "猴痘疫苗皮內注射及皮下注射的保護力有差別嗎？",
        "answer": "皮內注射接種及皮下接種的免疫力沒有顯著差異，但如能完整接種2劑疫苗，保護力可達9成；接種1劑也有約4-8成的保護力，建議風險族群完成2劑疫苗接種。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/161"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "愛滋感染者需接種猴痘疫苗嗎？",
        "answer": "猴痘病毒可以透過接觸不同位置之皮膚病灶來傳播，若僅使用保險套是無法有效的預防猴痘病毒。因愛滋病毒感染也屬於性病之一，符合猴痘疫苗建議接種對象。且如未能控制好病毒量維持免疫力（尤其是CD4 ＜ 200 cells/ml）的愛滋感染者如感染猴痘較容易發生嚴重併發症，故建議愛滋感染者接種猴痘疫苗，同時規則就醫持續服藥維持身體免疫力。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/162"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我是孕婦或哺乳婦女，可以接種猴痘疫苗嗎？",
        "answer": "懷孕與哺乳並非猴痘疫苗接種禁忌症，若孕婦與哺乳婦女因職業或高風險暴露需接種猴痘疫苗時，建議與醫師討論評估後再決定是否接種。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/158"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是屈公病？和登革熱有甚麼不同？",
        "answer": "屈公病是經由帶有屈公病病毒的斑蚊叮咬而感染的疾病，感染屈公病的患者大部分會出現發燒、頭痛、疲勞、噁心、嘔吐、肌痛、出疹及關節痛，與登革熱的症狀非常類似。和登革熱不同的是，部分感染屈公病的病人會持續數週的倦怠感，有些患者的關節會痛到無法行動，並持續數週至數月，而典型的登革熱並不會出現長期的關節痛。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果接獲本市防疫單位通知，因應登革熱疫情需至家中配合政府防疫工作（孳生源清除、查核或噴藥），但在實施防疫工作當時正好要上班或外出怎麼辦？",
        "answer": "1.依據104年6月17日修正公布之傳染病防治法第三十八條第二項，「前項經通知且親自到場之人員，其所屬機關（構）、學校、團體、公司、廠場，應依主管機關之指示給予公假」，如經執行本次防疫工作之主管機關通知，且親自到場配合防疫工作，並確實有向工作單位請假需求之民眾，其所屬工作單位應依主管機關指示給予公假。建議您於接獲通知後，立即跟公司或服務單位申請公假，或更改、延遲外出辦事之時間，撥空配合衛生局實施防疫工作。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/122"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請設立販賣業藥商及醫療器材商許可執照，應檢附資料及費用為何？",
        "answer": "有關販賣業藥商及醫療器材商申請，應檢附相關文件資料向所轄衛生所提出申請，\r\n歡迎利用下列網址查詢，若有任何問題可洽諮詢電話07-7134000轉藥政科。\r\n查詢網址：官網首頁-業務科室-藥政業務-申辦服務-最新消息",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/123"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請藥局設立，應檢附資料及費用為何？",
        "answer": "有關藥局設立申請，應檢附相關文件資料向所轄衛生所提出申請，\r\n歡迎利用下列網址查詢，若有任何問題可洽諮詢電話07-7134000轉藥政科。\r\n查詢網址：官網首頁-業務科室-藥政業務-申辦服務-最新消息",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397140000I/124"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20200117"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府衛生局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "衛生"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "未辦理繼承登記之土地或建物經國有財產署標售完成，繼承人要如何主張權益？（未辦繼承登記業務-12）",
        "answer": "（一）未辦繼承登記之土地或建物移請國有財產署標售後，繼承人即喪失占有該土地或建物之權利。\r\n（二）繼承人對標售之土地或建物就其使用範圍有優先購買權，但如其未於決標後30日內表示優先購買者，其優先購買權視為放棄。\r\n（三）對於已標售之土地或建物，繼承人得按其法定應繼分向國有財產署申請提領標售價金。但逾10年無繼承人申請提領該價款者，即歸屬國庫。\r\n（四）經5次標售而未標出之土地或建物，即登記為國有。自登記完畢之日起10年內，繼承人得檢附證明文件按該土地或建物第5次標售底價及其法定應繼分向國有財產署申請提領價金。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "共有土地或建築改良物須經多少共有人及其應有部分同意始得處分？（登記業務-3）",
        "answer": "就共有土地或建築改良物全部，其處分、變更及設定地上權、農育權、不動產役權或典權，依土地法等規定應以共有人過半數及其應有部分合計過半數之同意行之；但其應有部分合計逾三分之二者，其人數不予計算。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "繼承人之順位及應繼分為何？（未辦繼承登記業務-3）",
        "answer": "繼承權與應繼分之認定標準，應以繼承開始當時之法律或習慣定之。\r\n（一）光復前繼承順序及應繼分：\r\n　1、家產之繼承順序：家產就是戶主財產，即被繼承人係戶主身分，其生前之財產屬於全家公有。\r\n　　（1）法定之推定財產繼承人：繼承開始時與被繼承人同一戶內之男性直系卑親屬，以親等近者為優先，親等相同者，均分繼承之。\r\n　　（2）指定之財產繼承人：被繼承人無男性直系血親卑親屬時，得於生前或以遺囑指定繼承人繼承家產及繼為戶主。\r\n　　（3）選定之財產繼承人：無上述之繼承人時，得由親屬會議選定。\r\n　2、私產之繼承順序：私產就是非戶主財產，即家屬之財產。\r\n　　（1）直系血親卑親屬：以親等近者為優先，無論男女、嫡庶、婚生子、私生子或養子女皆有繼承權，其應繼分為均等。\r\n　　（2）配偶：無直系血親卑親屬時，由第二順位之生存配偶單獨繼承遺產。\r\n　　（3）直系血親尊親屬：以親等近者為先，同一親等之人則為共同繼承人，其應繼分為平均。\r\n　　（4）戶主：無上述直系血親卑親屬、配偶、直系血親尊親屬時，由戶主繼承。\r\n（二）光復後繼承順序及應繼分：\r\n　1、依民法第1138條規定繼承順序：\r\n　　（1）直系血親卑親屬：以親等近者為先，男女皆有繼承權（包括胎兒）其應繼分為均等。（但繼承開始之日在民國74年6月4日以前者，養子女為婚生子女之一半。）\r\n　　（2）父母：被繼承人如無第一順序之繼承人，其遺產由其配偶及其父母共同繼承。\r\n　　（3）兄弟姊妹：被繼承人如無第一、二順序之繼承人時，其遺產由其配偶與其兄弟姐妹共同繼承。\r\n　　（4）祖父母：被繼承人如無第一、二、三順序之繼承人時，其遺產由其配偶及其祖父母共同繼承。\r\n　2、配偶及其應繼分：\r\n　　（1）與第一順序之繼承人共同繼承時，其應繼分均等。\r\n　　（2）與第二順序或第三順序之繼承人共同繼承時，其應繼分為遺產二分之一。\r\n　　（3）與第四順序之繼承人共同繼承時，其應繼分為遺產三分之二。\r\n　　（4）無第一順序至第四順序之繼承人時，則為單獨繼承人，其應繼分為遺產全部。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理金融機構抵押權塗銷登記需檢附那些文件？（登記業務-5）",
        "answer": "需檢附申請書、登記清冊（或以原抵押權設定契約書替代）、申請人身分證明文件、抵押權塗銷同意書及他項權利證明書辦理（如有遺失，應填具切結書）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申辦繼承登記時，土地、建物所有權狀或他項權利證明書遺失怎麼辦？（未辦繼承登記業務-5）",
        "answer": "辦理繼承登記如無法檢附者，應由申請之繼承人出具切結書，並於登記完畢時，由地政事務所公告註銷。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申辦繼承登記應繳納何種地政規費？其繳收標準若干？（未辦繼承登記業務-6）",
        "answer": "地政規費分為登記費及書狀費。其繳收標準如次：\r\n（一）登記費：土地：以申報地價千分之ㄧ繳納。建物：以稅捐機關核定繳（免）納遺產稅之價值千分之ㄧ繳納（無核定價值者，依房屋稅核課價值為準）。他項權利：按其權利價值千分之ㄧ繳納。\r\n（二）書狀費：每張新台幣80元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "逾期申請登記，應處登記費罰鍰若干倍？（未辦繼承登記業務-7）",
        "answer": "土地建物繼承登記應自繼承開始之日起6個月內為之。逾期申請者，每逾1個月得處應納登記費額1倍之罰鍰，但最高不得超過20倍。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在什麼情況下，要辦理繼承登記？又須向何機關申辦？（未辦繼承登記業務-1）",
        "answer": "自然人死亡後，如有已登記土地、建物或他項權利等遺產，就必須由繼承人於6個月內向地政事務所申辦繼承登記，申請人因故不能親自到場者，得委託他人辦理。倘屬高雄市遺產可向本市任一地政事務所申辦，如係他縣市遺產，可利用全國各地政事務所之「代收代寄」便民服務作業，代寄至管轄之地政事務所，免去長途奔波。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110107"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我申請了土地鑑界，但是現場施測釘界的結果我不滿意或有疑義，甚至鑑界時到場會同的鄰地所有權人對土地界址也有爭議，這時我該怎麼辦，有沒有解決的辦法？又常聽到的「再鑑界」是什麼意思？（測量業務-4）",
        "answer": "依據地籍測量實施規則與辦理土地複丈與建物測量補充規定，有關鑑界複丈之辦理如下：\r\n\r\n1.鑑定界址時，複丈人員應先實地測定所需鑑定之界址點位置，協助申請人埋設界標，其鑑定界址結果，地政事務所應核發土地複丈成果圖。\r\n\r\n2. 申請人對於鑑界結果有異議時，得填具土地複丈申請書並敘明理由，向地政事務所繳納土地複丈費申請「再鑑界」，地政事務所應即送請直轄市或縣（市）主管機關派員辦理再鑑界，再鑑界複丈辦竣後，將再鑑界結果送交原地政事務所核發土地複丈成果圖。\r\n\r\n3. 申請人對於再鑑界結果仍有異議者，應訴請法院裁判或以訴訟外紛爭解決機制處理，地政事務所不得受理其第三次鑑界之申請。\r\n\r\n4. 關係人對於其所有土地之相鄰土地鑑界結果有異議時，以其所有土地地號申請鑑界者，依再鑑界程序辦理。\r\n\r\n5. 上述申請再鑑界，經查明第一次複丈確有錯誤者，申請人得於十年內請求退還已繳土地複丈費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/98"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "耕地可以分割嗎？（測量業務-11）",
        "answer": "原則上，假如打算分割的耕地，於分割後每筆地號每人所有的面積皆能達到0.25公頃以上，就可以分割。\r\n\r\n但是對於一些比較特殊的條件，雖然分割後各筆面積未達0.25公頃，也特別准許分割。詳細情形可以參考農業發展條例第16條的規定。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/105"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂土地複丈？在什麼情況下可以申請土地複丈？（測量業務-7）",
        "answer": "1.所謂土地複丈，是指已辦理地籍測量之土地，因自然增加、浮覆、坍沒、分割、合併等致實地情形與地籍簿冊所載不同或因相鄰土地間界址位置不明需予鑑定界址等，而申請再丈量者。\r\n\r\n2.土地有下列情形之一者，得申請土地複丈： \r\nA. 因自然增加、浮覆、坍沒、分割、合併或變更。 \r\nB. 因界址曲折需調整。 \r\nC. 依建築法第四十四條或第四十五條第一項規定規調整地形。 \r\nD. 宗地之部分設定地上權、農育權、不動產役權或典權。 \r\nE. 因主張時效完成，申請時效取得所有權、地上權、農育權或不動產役權。\r\nF. 鑑界或位置勘查。\r\n\r\n3.土地複丈，因涉及當事人之權益，不僅為單純之測量技術問題，亦包含有關法令規章問題，故須依法慎重辦理。複丈業務除依當事人之申請辦理者外，亦受司法機關之囑託辦理之。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/101"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂土地鑑界？與土地複丈有何不同？（測量業務-8）",
        "answer": "所謂土地鑑界，亦為土地複丈之一種，是指已辦理地籍測量之土地，實地界址因人為因素或天然災害，致使界標移動、湮沒或遺失造成經界不明時，相鄰土地所有權人對其界址需經確定其位置（如申請建築避免越界、與鄰地所有權人確定界址樹立界標）以保障權益，可向地政機關申請予以丈量之複丈作業。\r\n\r\n測量人員依據法定地籍圖或界址坐標等資料，於實地確定土地界址正確位置。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "網路上可否申請地籍圖謄本？網路上可否查詢土地坐落之地段和地號位置？（測量業務-14）",
        "answer": "1.網路上申請地籍圖謄本，可由「全國地政電子謄本系統」 （https：//ep.land.nat.gov.tw） 申領電子謄本，或由各縣市政府委外辦理之「全方位地籍資料查詢系統」 （https：//pqt-kcgetw.land.nat.gov.tw/） 上網申請。\r\n\r\n2.網路上查詢土地坐落之地段和地號位置，可由內政部「地籍圖資網路便民服務系統」 （https：//easymap.land.moi.gov.tw/Home） 查詢土地坵形及位置。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/108"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問土地測量案件的處理期限？（測量業務-15）",
        "answer": "查「受理土地複丈案件，扣除補正期間，應於收件之日起十五日內辦竣，其情形特殊經登記機關首長核定延長者，依其核定。各級法院、檢察機關或法務部行政執行署所屬行政執行分署囑託並明定期限辦理者，應依囑託期限辦竣。」為地籍測量實施規則第216條規定所明定，是以，土地測量案件的處理期限係依該規定辦理 。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/109"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂分割複丈？其規費如何計收？（測量業務-2）",
        "answer": "土地所有權人為因應土地利用之事實需要，申請將一宗土地分割為兩宗以上，此種將實地新經界線測繪於地籍圖之測算作業，謂之分割複丈。\r\n\r\n其規費計收如下：以分割前每筆地號面積為單位收取基本費，再依分割線段數量，每線段計收五百元施測費；另申請人一併申請確定分割點界址者，每界址點加收二百元。可利用內政部土地複丈規費（鑑界、分割）服務網站（網址：https：//easymap.land.moi.gov.tw/BSWeb/）試算。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397160000A/96"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111125"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府地政局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "地政"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "皮影戲館導覽如何申請？",
        "answer": "活動前一週請至皮影戲館網站預約導覽或填妥申請表傳真至（07）625-0404",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/90"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20161121"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "想要學客家話，有什麼管道？",
        "answer": "為推廣客家語言文化，高雄市政府客家事務委員會開設「客語能力認證班」，以活潑、生動、趣味的教學方式，教授客語課程，內容豐富多元，有興趣的市民朋友請至本會臉書粉絲頁「雄好客-高雄市政府客家事務委員會」查詢，網址：https：//www.facebook.com/KHhakka；或電洽：07-3165666分機66。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397350000A/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府客家事務委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "客委"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何參加客語教學師資培訓？",
        "answer": "客語教學師資培訓係由市府教育局主辦，相關訊息請至市府教育局網站：https：//www.kh.edu.tw/；或電洽專線：07-7995678分機3056。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397350000A/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20111102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府客家事務委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "客委"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄有那些客家文化服務機關呢",
        "answer": "高雄市政府客家事務委員會於下列地點提供客家文化服務：\r\n\r\n一、新客家文化園區\r\n除文物館賡續提供多元展覽及課程外，圓樓餐廳提供異國及客家風味個人式套餐與客製化訂席服務，並展售精選文創商品。\r\n\r\n開放（營業）時間：\r\n（一）文物館：週一至週六09：00～17：00（每週日及除夕、春節大年初一、初二休館）\r\n（二）波波耐吃親子餐廳（圓樓餐廳）：週二至週日11：00～21：00\r\n（三）講半波咖啡輕食：週二至週日08：30～21：00\r\n（四）創客基地（創業資源及共享空間）：週一至週五09：00～18：00\r\n\r\n二、美濃客家文物館\r\n以多媒體和實體文物展示方式呈現美濃在地客家語言、衣飾、美食、屋宅、音樂等方面的傳統民俗與文化內涵，還有一間文青風格的浪想小舖，以客家話伴手禮「浪想（long xiong）」為名，將客家美學延伸至工藝品及伴手禮的創新並豐富對客家文化的想像，歡迎民眾購票入館參觀，還可事先預約導覽喔！\r\n\r\n開放（營業）時間：\r\n週二至週日09：00～17：00（每週一及除夕、春節大年初一休館）\r\n\r\n三、美濃文創中心\r\n區內有歷史建築「美濃警察分駐所」和「日式宿舍」，提供遊客旅遊諮詢服務及文創產業的展售平台。\r\n\r\n開放（營業）時間：\r\n搖籃咖啡＆惠如小屋：週一至週日09：00～20：00",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397350000A/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231208"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府客家事務委員會"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "客委"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "鐵路地下化路線為何？目前辦理進度如何？何時完成？",
        "answer": "1.鐵路地下化北起左營大中路至鳳山大智陸橋西側止，全長約15.37公里，將創造71.3公頃的林蔭園道，工程單位為交通部鐵道局及本府工務局、水利局。沿線除現有高雄、鳳山車站外，設定有左營、內惟、美術館、鼓山、三塊厝、民族站、科工館及正義澄清等8處通勤車站，全線已於107年10月通車。\r\n2.本局配合辦理都市計畫部分，包含鐵路地下化計畫全線園道範圍，相關都市計畫均已完成公告實施作業；目前8處通勤車站、高雄車站變更設計及鳳山車站大樓已核發都設許可，另高雄市區鐵路地下化園道開闢工程，左營計畫及鳳山計畫業經108年12月11日高雄市都市設計及土地使用開發許可審議委員會（以下簡稱都設會）第143次會議審議，高雄計畫於109年3月31日第148次都設會審議，依委員會意見修正後通過。\r\n3.另有關施工、完工等工程進度及規劃細節，請向工程主辦機關交通部鐵道局南部工程分局洽詢，電話07-5888216、本府工務局電話07-3368333轉3240。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231226"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "提送都市設計審議辦理程序與檢附報告書內容為何？",
        "answer": "都市設計審議辦理程序可至本局專屬網頁「都市設計服務網站」內「最新法規」區（https：//urbandesign.kcg.gov.tw/UD/web_page/UDA020100.jsp）查詢；所需檢附報告書內容可至本局專屬網頁「都市設計服務網站」內「書表下載」區（https：//urbandesign.kcg.gov.tw/UD/web_page/UDA060100.jsp），點選所需之申請文件範本參考。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請修繕住宅貸款利息補貼有沒有特別的規定？",
        "answer": "（一）\t接受修繕住宅貸款利息補貼之住宅，應符合下列規定：\r\n1.\t申請時修繕住宅之使用執照核發日期應為向直轄市、縣（市）主管機關提出申請日逾10年，或實施建築管理前已建造完成且辦理建物登記。\r\n2.\t建物所有權狀影本、建築物使用執照影本、測量成果圖影本或建物登記資料，其主要用途應含有「住」、「住宅」、「農舍」、「套房」或「公寓」字樣。但主要用途均為空白，得依房屋稅單或稅捐單位證明文件所載全部按住家用稅率課徵房屋稅，認定該建築物全部為住宅使用。\r\n（二）本貸款核定戶應以申請人持有、其配偶持有之住宅或與配偶、同戶籍直系親屬、配偶戶籍內直系親屬共同持有之住宅作為本貸款之抵押擔保品，且應以申請人為借款人。以配偶或直系親屬持有之住宅辦理貸款者，原申請人應向原受理直轄市、縣（市）主管機關申請辦理申請人變更。\r\n（三）本貸款核定戶以配偶持有之住宅為抵押擔保品者，應檢具配偶間約定為共同財產之證明文件及住宅所有權人之同意書，向承貸金融機構辦理貸款，不受前款有關抵押擔保品應為申請人持有或與配偶、同戶籍直系親屬、配偶戶籍內直系親屬共同持有規定之限制。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110727"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾位於土地是否可以辦理都市更新重建？",
        "answer": "1.民眾自行辦理都市更新重建須符合以下條件：\r\n（1）符合面積規定：\r\n  依照「高雄市都市更新自治條例」第3條規定，土地及合法建築物所有權人自行劃定更新單元，以重建方式實施都市更新事業者，除都市更新計畫另有規定外，應符合下列規定之ㄧ：「（1）完整街廓。（2）同一街廓內臨接一條計畫道路且土地面積在一千五百平方公尺以上。（3）同一街廓內臨接二條以上計畫道路且臨接計畫道路境界線長度占基地周界長度四分之一以上，土地面積在一千平方公尺以上。（4）同一街廓內扣除已建築完成且無礙建築設計或市容觀瞻而無法合併更新之土地後，土地面積在一千平方公尺以上。（5）符合都市更新條例第七條第一項各款規定且土地面積在五百平方公尺以上，並經高雄市都市更新及爭議處理審議會（以下簡稱審議會）審議通過。」\r\n（2）依據「高雄市都市更新自治條例」第4條規定，未經劃定應實施更新之地區，依前條規定自行劃定之更新單元，其單元內既有建築面積占單元總土地面積之比率，不得小於原法定建蔽率二分之一。\r\n（3）依據「高雄市都市更新自治條例」第5條規定，依第三條規定自行劃定之更新單元，不得位於非都市發展用地。\r\n（4）依據「高雄市都市更新自治條例」第6條規定，未經劃定應實施更新之地區，土地及合法建築物所有權人自行劃定更新單元，以重建方式實施都市更新事業者，除應符合前三條規定外，其都市更新事業概要或事業計畫，應表明更新單元內之建築物及地區環境符合高雄市未劃定更新地區自行劃定重建更新單元標準。\r\n（5）相關規定請參考「都市更新條例」第22條、23條、32條、37條、「高雄市都市更新自治條例」第3條至6條以及「高雄市未劃定更新地區自行劃定重建更新單元標準」辦理。\r\n2.「都市更新條例」、「高雄市都市更新自治條例」及「高雄市未劃定更新地區自行劃定重建更新單元標準」，可於高雄市都市發展局都市更新服務網法令園地上查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "社區內有破陋髒亂空地，想透過社區營造進行改善，應到何處申請？提案單位資格為何？申請程序如何？",
        "answer": "可透過社區組織申請當年度「高雄市社區營造實施計畫」補助，參與居家周遭環境營造，改善閒置髒亂空間，補助資格及程序簡述如下：\r\n1.資格 \r\n  本市立案之社區發展協會及社團（以下簡稱社區組織），其中社團部分得為中央立案之全國性社團，組織章程中需提列推動社區營造任務之相關內容。\r\n2.送件 \r\n（1）新增社造點需檢附提案申請表及提案計畫書，送請區公所收件，於提案評選會前取得土地同意書或土地（房屋）管理機關（構）同意文件影本。土地同意需2年以上，惟該土地屬公有或公營事業，同意使用期限得依各該管理機關規定辦理。\r\n（2）維護管理類 檢附申請表、切結書（尚於土地使用同意期間內免附）及現況彩色照片6張，並附以前年度最新核定補助公文影本或足資證明係以前年度完成社造點之證明文件，送請區公所收件\r\n3.審查核定 \r\n（1）新增社造點由本府都市發展局遴聘學者專家組成審查小組，就各區彙送之提案計畫召開會議審查，評選出當年度補助案件及評定經費額度，社區組織完成修正提案計畫後，送區公所初核，轉本府都市發展局核定通知。\r\n（2）既有社造點維護管理原則由本府都市發展局書面審查，必要時得召開會議審查，審查通過後核定通知。\r\n4.諮詢 \r\n  336-8333分機3528（都市發展局社區營造科），或至本局網站首頁「綠美化補助專區」處查詢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110728"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "住宅補貼有哪些項目？",
        "answer": "1.300億元中央擴大租金補貼。\r\n2.自購住宅貸款利息補貼。\r\n3.修繕住宅貸款利息補貼。\r\n（申請戶同一年度只能就上述三種補貼擇一申請）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是租金補貼？",
        "answer": "為了協助無力購屋的家庭居住於合適的住宅，政府提供「租金補貼」；申請人可向本局或內政部國土管理署提出申請，經審查核定後，有租賃住宅事實且租賃住宅符合規定者，依居住水準、受補貼家戶之所得、戶口數與經濟或社會弱勢之情況，分為2區6個級距，按月補貼租金最高4，000元至2，000元不等，並針對青年、新婚家庭、育有未成年子女家庭給予加碼，以減輕租屋負擔。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "什麼是修繕住宅貸款利息補貼？",
        "answer": "為了協助僅擁有1戶老舊住宅的家庭改善住宅環境，以獲得較佳的居住品質，政府對於想修繕住宅的家庭，提供「修繕住宅貸款利息補貼」；申請人須先向本局提出申請（約每年7-8月），經審查核定後，向金融機構貸款自行修繕住宅，由政府補貼部分貸款利息，以減輕貸款利息負擔。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/61"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "住宅補貼如何申請？",
        "answer": "申請人需於每年公告受理申請期間以郵寄、臨櫃、線上申請辦理：\r\n1.\t申請人可從內政部國土管理署網站下載或就近向各區公所及本局免費索取申請書表，填寫完成後，連同應附的文件，以掛號郵寄或親送至本局或內政部國土管理署。\r\n2.\t申請人可至內政部住宅補貼線上申請系統（http：//has.cpami.gov.tw/subsidyOnline/）進行線上申請。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/62"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "應列入住宅補貼查核的家庭成員有哪些人？",
        "answer": "有關自購、修繕住宅貸款利息補貼申請人之家庭年所得、動產及不動產持有狀況，應列入查核之家庭成員包含：\r\n1.\t申請人。\r\n2.\t申請人之配偶。\r\n3.\t申請人之戶籍內直系親屬。\r\n4.\t申請人之配偶之戶籍內直系親屬。\r\n5.\t申請人或其配偶孕有之胎兒。\r\n6.\t申請人父母均已死亡，且其戶籍內需要照顧之未成年或身心障礙兄弟姊妹（兄弟姊妹應無配偶）。\r\n有關300億元租金補貼申請人之家庭年所得、動產及不動產持有狀況，應列入查核之家庭成員包含：\r\n1.\t申請人。\r\n2.\t申請人之配偶。\r\n3.\t申請人或其配偶之未成年子女（胎兒）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "補貼期間因故租約中斷，如何處理？",
        "answer": "1.受補貼期間，因故租約中斷者，補貼戶應於3個月內檢附新租賃契約。內政部國土管理署自審核完竣之月份或次月起，按月續撥租金補貼。逾期未檢附新租賃契約及相關文件者，則停止租金補貼。\r\n2.未檢附租賃契約之期間，不予核撥租金。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "租賃之住宅有沒有什麼特別的規定？",
        "answer": "申請租金補貼之住宅應符合下列規定：\r\n1.租賃住宅應坐落於本市。\r\n2.租金補貼之房屋，應符合下列各款規定，租賃契約如載有用途，應包括居住使用，且建物用途應符合下列各目規定之一：\r\n（1）具房屋稅籍且依房屋稅單或稅捐單位證明文件所載全部或部分按住家用稅率課徵房屋稅。\r\n（2）不符前目規定之已保存登記建築物，建物登記主要用途含有「住」、「農舍」、「套房」、「公寓」或「宿舍」字樣。\r\n（3）無房屋稅籍之未保存登記建築物，應由申請人切結確有租賃房屋作居住使用之事實，並檢附申請日前半年內繳納自來水費、電費證明、門牌證明或村里長證明。\r\n3.不得為違法出租者。\r\n4.同一住宅僅核發一戶租金補貼。但承租人間不具直系親屬關係且經直轄市、縣（市）主管機關審認符合基本居住水準者，得酌予增加補貼戶數。\r\n5.租賃契約之承租人應為租金補貼申請人。\r\n6.租賃契約之出租人不得為承租人之家庭成員，且承租人不得與出租人或租賃房屋所有權人具有直系親屬關係。\r\n7.每月租金不得超過40，000元租金上限。\r\n8.不得為社會住宅及政府興辦之出租住宅。但政府興辦之出租住宅目的係為活化閒置資產且其租金依市場機制定價，不在此限。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/65"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "在什麼情況下會停止租金補貼？",
        "answer": "受租金補貼者有下列情事之一時，直轄市、縣（市）主管機關應自事實發生之日起停止租金補貼，並撤銷或廢止原補貼之處分，追繳其溢領之租金補貼：\r\n1.家庭成員擁有住宅。\r\n2.核發租金補貼核定函時有應補件之情形，未依規定辦理。\r\n3.租金補貼期間屆滿前租賃契約消滅或出租人死亡，未依規定辦理。\r\n4.租金補貼期間屆滿前租賃契約消滅，未再租賃住宅。\r\n5.申報資料有虛偽或不實情事。\r\n6.家庭成員重複接受二種以上住宅補貼。\r\n7.租賃契約之出租人與承租人為家庭成員、承租人與出租人或租賃房屋所有權人具有直系親屬關係。\r\n8.遷居至其他直轄市、縣（市）另行租賃住宅未依規定辦理。\r\n9.受租金補貼者死亡、入監服刑、勒戒或經由非公費補助入住安置教養機構，未經直轄市、縣（市）主管機關依規定變更受租金補貼者及續撥租金補貼。\r\n10.出境滿兩年未入境，經戶政機關辦理遷出登記。\r\n停止租金補貼後，溢領租金補貼者，應按該月之日數比例返還其溢領金額。溢領租金補貼返還期限以一年為限；補貼機關得依溢領租金補貼者之經濟狀況協議分期返還。返還溢領之租金補貼不予計算利息。溢領租金補貼者應先行返還或協議分期返還後，方得接受以後年度之租金補貼。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/66"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前高雄市都市發展的綜合企劃工作有那些？",
        "answer": "1.辦理多功能經貿園區都市計畫檢討及開發許可審議事宜。\r\n2.都市發展或城市空間等議題推動策略或研議分析及協調溝通等。\r\n3.透過行銷文宣、專業會議、媒體網路或其他等方式進行城市發展推廣。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理自購住宅貸款的住宅有沒有什麼特別的規定？",
        "answer": "（一） 辦理自購住宅貸款利息補貼的住宅應符合下列規定：\r\n1、\t住宅所有權移轉登記日應在向直轄市、縣（市）主管機關提出本貸款申請日之後或向直轄市、縣（市）主管機關提出本貸款申請日前2年內。\r\n2、\t建物所有權狀影本、建築物使用執照影本、測量成果圖影本或建物登記資料，其主要用途應含有「住」、「住宅」、「農舍」、「套房」或「公寓」字樣。但主要用途均為空白，得依房屋稅單或稅捐單位證明文件所載全部按住家用稅率課徵房屋稅認定該建築物全部為住宅使用。\r\n3、\t建物登記資料登記原因欄應登記為買賣；如登記為第一次登記，應提出買賣之證明文件（如經公證之建築改良物買賣所有權移轉契約）；建物登記原因為「拍賣」者，得視為買賣。\r\n4、\t申請人之配偶或直系親屬，於申請日前依第1目及前目規定取得住宅並移轉予申請人者，該住宅登記原因不受前目之限制。\r\n（二） 本貸款核定戶應以申請人持有、其配偶持有之住宅或與配偶、同戶籍之直系親屬共同持有之住宅作為本貸款之抵押擔保品，且應以申請人為借款人。若欲以配偶或直系親屬持有之住宅辦理貸款時，應在向銀行辦理貸款之前，由原申請人向原受理直轄市、縣（市）政府申請辦理申請人變更。\r\n（三） 本貸款核定戶以配偶持有之住宅為抵押擔保品者，應檢具夫妻間約定為共同財產之證明文件及住宅所有權人之同意書，向承貸金融機構辦理貸款，不受前款有關抵押擔保品應為申請人持有或與配偶、同戶籍之直系親屬共同持有規定之限制。\r\n（四） 依住宅法第13條，經核定接受本補貼者，其受補貼居住住宅須達基本居住水準，未達基本居住水準者，不得接受利息補貼。\r\n（五） 核定接受自購住宅貸款利息補貼之居住住宅需達基本居住水準，其審核本補貼辦法之居住住宅是否達基本居住水準，認定原則及計算方式如下：\r\n1、\t購置住宅是否具備3項衛浴設備，以申請人提出之切結書為依據。\r\n2、\t以申請人戶籍內家庭成員人數為家戶人口數計算平均每人最小居住樓地板面積。例如申請人與配偶分戶，但與父親同戶籍，則計算平均每人最小居住樓地板面積之家戶人口數為2人。\r\n3、\t申請人申請時已購置之住宅未達基本居住水準、未檢附證明符合基本居住水準之相關文件或於核發自購住宅貸款利息補貼證明後購置住宅者，應於核發自購住宅貸款利息補貼證明後，提出下列文件經直轄市、縣（市）主管機關審查符合基本居住水準者，始得洽承貸金融機構辦理貸款；不符者，應予駁回，且承貸金融機構不得核貸：\r\n （1）購置住宅之建物所有權狀影本。\r\n （2）最新之全戶戶口名簿影本或家庭成員國民身分證正反面影本。\r\n （3）購置住宅具備3項衛浴設備之切結書。（切結書格式請上營建署網站住宅補貼專區下載）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/68"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20131114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「高雄市社區營造實施計畫」補助額度？",
        "answer": "1.創生型：原則40萬元以下。\r\n2.串聯型：原則30萬元以下。\r\n3.營造型：原則15～20萬元。\r\n4.零碳綠環境：每案20萬元為原則。2.多元整合型：每案30萬元為原則。\r\n5.既有社造點維護管理：依實際丈量維護面積乘以單價每平方公尺2-30元累計計算，每一社區組織以不超過5萬元為原則，每2年得申請1次。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397360000G/72"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151204"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府都市發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "都發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "家庭圖書借閱證如何辦理？",
        "answer": "家戶成員憑身分證及戶口名簿或有效之全戶戶籍謄本申請，每戶限辦乙張，通用本市總館暨各分館。申辦手續及須知：\r\n1.申請人持身分證及戶口名簿或有效之全戶戶籍謄本交給服務台人員辦理，但申請人需為戶口內成員。\r\n2.本證限同一戶之成員使用，通用於總館及各分館。\r\n3.可借閱圖書六十冊、過期期刊十冊、視聽資料六件，一般圖書、期刊借期二十八天；視聽資料、J類兒童圖書與類學齡前兒童圖書等童書類借期為十四天。大東藝術圖書館可借閱圖書十二冊、過期期刊二冊借期為十四天。\r\n4.可預約及通閱圖書各5冊。\r\n5.本證有效期限6年，每6年驗證乙次。\r\n6.家戶成員中有個人借閱證之圖書資料逾期未還，則不得辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/12"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "為何收不到高雄市立圖書館預約、通閱等各式系統通知單，如何處理？",
        "answer": "因本館係大量發送電子郵件容易被阻檔及篩選掉，而且還有各家電信公司的問題，因此建議您除了依電子郵件提醒外，亦請隨時登入「個人書房」查閱為準，網址為https：//webpacx.ksml.edu.tw/，帳號為您的借閱證號或身分證字號，密碼預設為民國出生年月日。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市電影館之影片是採取索票或售票之方式？如何進行？",
        "answer": "高雄市電影館之影展分為索票影展與售票影展，2F小放映室（座位數32）以免費影展為主，於每場次開演前30分鐘至開演後10分鐘內開放入場；3F大放映室（座位數116，含輪椅席2席）則以售票影展為主，可至電影館1樓服務臺、年代售票系統網站或便利商店機台購票，開演後10分鐘將停止售票，為維護觀影品質，開演後20分鐘將謝絕入場。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市哪些圖書館夜間開館？",
        "answer": "一、各館開放時間：\r\n1.週二～週日10：00-22：00、國定假日10：00-17：00（逢六、日21：30停止入館；國定假日16：30停止入館）：總館。\r\n2.週二～週六 9：00-21：00；週日9：00-17：00：\r\n文化中心分館、高雄文學館、左營分館、左新分館、前鎮分館、寶珠分館、楠仔坑分館、小港分館、岡山文化中心分館、 岡山分館、路竹分館、鳳山曹公分館、鳳山二館、梓官分館、大寮分館、橋頭分館、永安分館、彌陀公園分館、湖內分館、大樹分館、大樹二館、燕巢分館、中庄分館、中崙分館、草衙分館、河堤分館、旗山分館、李科永紀念圖書館、大東藝術圖書館、右昌分館。\r\n3.週二～週日9：00-17：00：鳥松分館、茄萣分館、林園二館、彌陀分館、梓官赤東、杉林分館、阿蓮分館、大樹三館、內門分館、田寮分館、甲仙分館。\r\n4.週三、五、六、日 9：00-17：00；週二、四 11：00-19：00：旗津分館、新興民眾閱覽室、南鼓山分館、翠屏分館、大社分館、苓雅分館、澄觀分館。\r\n5.週三、五、六、日 9：00-17：00；週二、四 9：00-19：00：鼓山分館、三民分館、新興分館、鹽埕分館、陽明分館。\r\n6.因應地區特性：\r\n週二～五9：00-21：00；週六、日 9：00-17：00：林園分館、仁武分館、六龜分館\r\n週二～四13：00-21：00；週五～日9：00-17：00：美濃分館 （ 1、2、7、8月，週二～日：09：00～17：00）\r\n週三～週日9：00-17：00：內門內埔分館、內門木柵分館、內門溝坪分館\r\n二、各館自修室開放時間：\r\n1.週二～五8：00-21：00、週六～日9：00-17：00：鼓山分館、旗津分館、三民分館、新興民眾閱覽室、鹽埕分館、南鼓山分館、苓雅分館、陽明分館、大社分館。\r\n2.週二～六9：00-21：00、週日9：00-17：00：右昌分館、左營分館、前鎮分館、寶珠分館、楠仔坑分館、左新分館、路竹分館、鳳山二館、曹公分館、大樹分館、大樹二館、大寮分館。\r\n3.週二～五9：00-21：00、週六～日9：00-17：00：仁武分館、阿蓮分館、林園分館、茄萣分館、鳥松分館。\r\n4.週二～日9：00-17：00：林園二館、大樹三館。\r\n備註：本館各館開放時間，依本館網站（https：//www.ksml.edu.tw）公告為準。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市立圖書館是否開放網路借書系統？",
        "answer": "高雄市有277萬人口，高市圖為方便偏遠地區民眾獲取圖書館資源，縮短學習落差，100年6月1日起全面實施大高雄網路借書服務，透過圖書巡迴車，串連全市各區核心館，讓網路借書服務遍及大高雄各個行政區，建構完善的借還書物流系統，讓所有大高雄市民同享便利的圖書服務及資源。大東藝術圖書館因館藏量與交通因素，不開放館藏網路借書申請，但可作為網路借書取書館、代還館。\r\n網路借書合作館：\r\n1.自106年6月起，新增通閱取書館別為國立高雄科技大學、義守大學（校本部），義守大學（醫學院區分館），實踐大學高雄校區，一貫道天皇學院，讀者可就近至校內圖書館取書。讀者只要上網申請或親自到館、或以電話、傳真、電子郵件申請網路借書，典藏館找到書後5天內，送達讀者指定的取書分館，圖書館同時發送電子郵件或簡訊通知讀者於7日內取書，提供便利的服務！\r\n2.高雄市政府社會局婦幼青少年館（鳳山婦幼館），地址高雄市鳳山區光復路二段120號，電話07-7466900（代表號）。自107年8月1日起該圖書館停止圖書閱覽服務，112年9月1日起停止高雄市立圖書館館藏網路借書（通閱）之取書及還書服務。\r\n3.為持續提供本市山地原住民區閱覽需求，該區居民可持續使用網路借書服務，本館各分館受理當地居民透過茂林、桃源及那瑪夏3區立圖書館申請網路借書服務。但茂林、桃源及那瑪夏區立圖書館館藏不提供他館網路借書服務。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "全國首創捷運智慧型圖書館啟用",
        "answer": "高雄市立圖書館與高雄捷運公司合作，於107年8月升級位於捷運R9中央公園站、R16左營站及R24南岡山站三站的自動化無人智慧型借書設備， 讀者只要持已和借閱證結合「一卡通」、「悠遊卡」卡片或高市圖借閱證，即可在捷運站開放時間內透過「捷運智慧型圖書館」，自行辦理借書及還書。此外，辦理「一卡通」、「悠遊卡」與高市圖借閱證結合，可以代替借閱證，直接在高雄市各圖書分館借書。\r\n※辦理方式：\r\n1. 已持有高市圖之個人借閱證者，只要持一卡通（或悠遊卡）及身分證，至高市圖各分館即可辦理登錄設定。\r\n2. 尚未辦理個人借閱證者，亦可憑一卡通（或悠遊卡）及身分證，加填個人借閱證申請書後，馬上登錄設定。\r\n※通行方式：一卡通（或悠遊卡）登錄後，即可至高雄捷運圖書館、高市圖各分館借書，借閱冊數併入個人借書證額度（以30本圖書、2本過期期刊及2件視聽資料為限）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100308"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "我要怎麼到駁二藝術特區？",
        "answer": "駁二藝術特區的地址為高雄市鹽埕區大勇路1號，臨近捷運橘線鹽埕埔站（O2站）1號出口，沿大勇路向南步行約5分鐘即可到達「駁二大勇倉庫群」，或搭乘高雄輕軌線駁二大義站（C12站）出站往西步行約2分鐘亦可到達「大勇倉庫群」，往東步行1分鐘則可到達「駁二大義倉庫群」；捷運橘線西子灣站（O1站）2號出口，沿西臨港線自行車道向東步行約2分鐘，或搭乘高雄輕軌線駁二蓬萊站（C13站）出站即可到達「駁二蓬萊倉庫群」。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市文化中心兩廳堂（至德堂、至善廳）、音樂館、大東文化藝術中心和岡山文化中心演藝廳檔期受理申請時間？",
        "answer": "※年度開放申請時間：（申請單位於受理時間內至高雄市表演藝術花園https：//art-garden.khcc.gov.tw/venue網站提出申請）\r\n1.每年3月，受理下一年度1至6月檔期申請。\r\n2.每年9月，受理下一年度7至12月檔期申請。\r\n申請案件經審查後，審查結果由本局發文通知申請單位。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/34"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問台灣雲端書庫@高雄登入的帳號及密碼是什麼？如何辦理借閱證？戶籍非高雄也可以辦嗎？借閱書籍有什麼限制嗎？",
        "answer": "1.台灣雲端書庫@高雄需使用帳號（借閱證或身分證）及密碼（預設民國出生年月日6碼或7碼）登入方可使用，如無借閱證至高市圖各館臨櫃辦證或採線上辦證借閱，再到總/分館進行驗證/領證。\r\n2.申請高市圖借閱證，應攜帶個人身份證、駕駛執照或戶口名簿證件，至各分館辦理。\r\n3.戶籍沒有設在高雄也可以辦理借閱證登入雲端書庫。\r\n4.書籍複本數無上限，只要想借一定借的到，不用排隊也不用預約。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/81"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "該如何進入台灣雲端書庫@高雄？哪些設備可閱讀雲端書庫書籍？",
        "answer": "1.進入圖書館網站首頁（https：//www.ksml.edu.tw/）後，於右側選單選擇主題網站／數位資源入口網／台灣雲端書庫@高雄即可連結，網站首頁中間亦設有大型橫幅banner的快速連結，以利快速點選，點選後即可進入台灣雲端書庫@高雄網站（https：//lib.ebookservice.tw/ks/），如有使用上問題或需下載APP可參照網站右上方的使用說明。\r\n2.個人電腦、筆電、平板、智慧型手機等裝置均可使用，建議使用Chrome瀏覽器進行閱覽或安裝台灣雲端書庫APP。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/82"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "使用台灣雲端書庫@高雄電子書的借閱規則？",
        "answer": "1.需有高雄市立圖書館的借閱證。\r\n2.每人每年有60點數，每借閱一本書扣點數一點，借閱期限為14天，借閱期滿後，讀者不需做還書的動作，系統會自動歸還。\r\n3.自112年9月1日至113年11月30日止，文化部為了擴大數位閱讀，推出電子書借閱無上限政策，使每人借閱數無限制，讓民眾想看就看不受限，歡迎民眾多加利用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397330000E/83"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20140116"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府文化局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "文化"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "收到交通違規罰單（紅單）時，如何繳納？",
        "answer": "收到交通違規罰單（紅單）時，如為得採語音轉帳、郵繳或向金融機構繳納罰鍰之案件，可採以下方式繳納：\r\n1.可至郵局、超商、高雄銀行繳納（手續費6-13元另計）。\r\n2.使用監理服務網（https：//www.mvdis.gov.tw）線上繳費（採信用卡、金融卡或臺灣Pay繳費，手續費15-20元另計）。\r\n3.使用中華電信電話語音轉帳（語音電話412-1366或41-1366撥通後按用戶碼168#）（手續費15-20元另計）。\r\n4.至本局交通事件裁決中心楠梓辦公室（高雄市楠梓區德民路71號3樓）、鳳山辦公室（高雄市鳳山區武營路361號）、旗山辦公室（高雄市旗山區旗文路123-1號）繳納現金，或以信用卡、Apple Pay、Google Pay、Samsung Pay及台灣Pay支付罰鍰（信用卡手續費2-35元/筆，採級距收費）。苓雅辦公室（高雄市三民區建國一路454號）為受理簡易繳款業務，如需辦理臨櫃信用卡繳款、交通違規申訴、分期付款、退款、歸責駕駛人、行政執行案件、酒駕案件、駕（牌）照吊扣（銷）處分案件等，請就近至其他辦公室辦理。\r\n5.手機行動支付繳費，目前提供「Line Pay Money」、「嗶嗶繳」、「元大行動APP」、「橘子支付APP」、「街口支付」、「樂購蝦皮」、 「全支付 」等App繳費，或使用「永豐銀行繳費網」轉帳代收，手續費均為每筆13元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/91"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20181213"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "智慧停車如何開單及繳費？",
        "answer": "1.目前本市高雄軟體園區、澄清湖及長庚地區、衛武營周邊地區已建置智慧停車設備，智慧停車技術是透過感測裝置、車牌辨識及系統自動記錄停車時間與計算停車費用，該系統採用無紙化開單的環保措施，與現在開單服務員以巡場方式開出的實體繳費單模式不同。\r\n2.市民朋友停車完畢，可以就近利用繳費機（約15～20格停車格設定1台繳費機），以電子票證、信用卡、智慧行動支付立即完成繳費，或隔日至超商或利用行動支付APP查詢繳費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/104"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "孕婦及育有六歲以下兒童者停車位識別證的領取方式？",
        "answer": "1.自107年8月起，停車位識別證將附於孕婦/兒童健康手冊內隨同發放；對於107年8月前已領得該等健康手冊者或遺失識別證者，可就近至交通局及其所管理18處立體停車場管理室領取停車位識別證（查詢網頁：https：//www.tbkc.gov.tw/Service/ParkingAndTowing/Parking）或至高雄市民服務平台/便民一路通網頁線上申領（https：//kgo.kcg.gov.tw/apply/info/S2021060300001？applyType=E）。\r\n2.倘若無領取或攜帶停車位識別證，而當乘載有孕婦或6歲以下兒童欲停放於孕婦及育有六歲以下兒童者停車位時，亦可於擋風玻璃放置孕婦/兒童健康手冊或其他足資證明孕婦或兒童身分之事證作為識別證明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/102"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "停車只占一點點車格，沒有完全停入停車格及機車停放汽車格、汽車停放卸貨車格等行為為何被開單？",
        "answer": "（一）依據法務部92年6月9日法律字第0920015782號解釋函略以：「地方主管機關向各個使用者收取停車費之權利之發生，係因使用者進入地方主管機關設定之停車場（位）並利用該停車場（位）之事實行為，乃發生公物利用之權利義務關係，使用者因而負有繳費義務」。\r\n（二）本局108年2月19日高市交停管字第10831693701號公告，本市公有路邊、路外收費停車場，汽（機）車車身占用停車格標線內空間（含標線）即按占用格位數與該停車格費率收取停車費；105年7月5日高市交停管字第10534968600號公告，汽車不依規定車種停放，按實際占用格位數與該停車費率收取停車費；如同時違反道路交通管理處罰條例第56條之規定，停車時間、位置、方式、車種不依規定或在顯有妨礙其他人、車通行處所停車，並得依法取締及移置。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/99"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20210127"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何申請特定寵物業許可證？",
        "answer": "（1）下載（領取）申請書：至高雄市動物保護處官網關於我們/資料公開/下載專區/特定寵物業管理、許可證申請、變更流程及相關表格（https：//livestock.kcg.gov.tw/FileUploadCategoryListC004330.aspx？CategoryID=22361f85-f4e2-4746-9220-36463461d751）\r\n下載「高雄市特定寵物業許可證申請案（書）」，或於上班時間至高雄市動物保護處領取申請書。\r\n（2）備妥文件：a. 特定寵物業許可證申請書。 b. 負責人/專任人員身分證明文件正反面影本。 c.專任人員資格證明文件。 d. 特約獸醫師或畜牧技師諮詢同意書。 e. 委託寵物登記管理辦法所定登記機構辦理登記之契約（一式三份），或依寵物登記管理辦法受委託為登記機構之證明文件。 f. 公司/商業登記證明文件影本g. 土地所有權證明文件。 h. 建物所有權證明文件。 i. 營業場所使用同意證明文件。 j. 營業場所地址位置圖。 k. 營業場所平面配置圖。 l. 營業場所實際營業時現場照片。 m. 特定寵物繁殖及飼養管理規劃書。 n. 因停業、歇業或有其他事由無法繼續飼養時 特定寵物妥善處置規劃書與相關聲明切結書。 o. 特定寵物業許可申請設立切結書。 p. 特定寵物繁殖場、買賣或寄養場所之設施說明書。 q. 設施、專任人員、負責人或特約人員證明文件檢核表。 r. 高雄市非都市土地作動物保護相關設施容許使用同意核定函（含其附件） 。\r\n（3）申請書及相關文件備齊後親送或掛號郵寄動物保護處。\r\n（4）承辦人員進行初步審核，若有缺件或填寫錯誤將通知限期補件。\r\n（5）資料補正確認無誤後由承辦人員安排時間會同申請人至申請地址進行實地會勘審核。\r\n（6）審核通過：發函通知申請人前往動物保護處繳交規費並領取「特定寵物業許可證」。\r\n（7）規費：新台幣2，000元。\r\n（8）聯絡方式：a. 電話：（07）746-2368（轉-動物保護組） 。 b. 地址：高雄市鳳山區忠義街166號。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "從事農業工作之農民，其「戶籍地」與「農地」所在不同，可否參加農保？",
        "answer": "「從事農業工作農民申請參加農民健康保險認定標準及資格審查辦法」第二條第二項規定，農民申請參加農保，其所持以加保的農地應和戶籍所在地的農會組織區域位於同一直轄市、縣（市）或位於不同直轄市、縣（市）但相毗鄰的鄉（鎮、市、區）範圍內。因此，農地和戶籍地不在同一縣市，亦應位於互相毗鄰的鄉（鎮、市、區）範圍內，才可以加保。\r\n\r\n單位：農民組織科 07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/15"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何免費借用誘貓籠？",
        "answer": "請於上班時間電洽壽山／燕巢收容園區進行登記，待園區人員通知後，攜帶身分證件前往壽山／燕巢領用，借用日數為5天（含假日），得續借1次。\r\n電話：（07）551-9059 （壽山，國定假日休園）；（07）605-1002 （燕巢，週日及國定假日休園） \r\n地址：高雄市鼓山區萬壽路350號（壽山動物保護教育園區）； 高雄市燕巢區師大路98號（燕巢動物保護關愛園區）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/8"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "緊急動物傳染病疫情通報方式為何？",
        "answer": "（1）周一至周五上班時間：通報高雄市動物保護處，將有專責同仁處理案件。 電話：（07）746-2368 （動物防疫組） 地址：高雄市鳳山區忠義街166號（高雄市動物保護處）\r\n（2）下班及假日期間：通報市府1999服務專線，由其轉動物保護處人員辦理。 \r\n承辦單位：高雄市動物保護處",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請「農業用地作畜牧設施容許使用」，應如何申請辦理？",
        "answer": "A：申請人應檢附下列文件各三份： \r\n一、申請書。\r\n二、代理申辦畜牧設施容許使用委託書。自辦者免附。\r\n三、申請人之國民身分證影本、蓋章並註記與正本相符；屬法人者，應檢具法人登記證明文件影本。\r\n四、經營計畫：應敘明下列事項：\r\n（一）設施名稱\r\n（二）設定目的\r\n（三）生產計畫\r\n（四）申請用地之使用現況及經營概況\r\n（五）興建設施之基地地號及興建面積\r\n（六）設施建造方式\r\n（七）引用水之來源及廢、污水處理計畫\r\n（八）對周邊農業環境之影響\r\n（九）農業事業廢棄物之處理及再利用計畫\r\n五、最近一個月內土地登記謄本及地籍圖謄本。但能申請網路電子謄本者，免予檢附；屬都市土地者，應另檢附都市計畫土地使用分區證明。\r\n六、設施配置圖，其比例尺不得小於一千二百分之一。\r\n七、土地使用同意書與土地所有權人身分證影本、蓋章並註記與正本相符。但土地為申請人單獨所有者，免附。\r\n八、其他規定之文件：\r\n（一）畜牧場聘置獸醫師人員合約書。\r\n（二）化製原料委託清運處理合約書及三聯單。\r\n（三）引用水來源為地下水者應檢附水權狀；為自來水者應檢附水費收據。\r\n（四）相關影本文件均加註與正本相符章。\r\n（五）雞糞清運切結書。（養雞場有配置堆肥舍者需檢附）\r\n（六）禽畜糞委託代清除處理合約書。（養雞場未配置堆肥舍者需檢附）\r\nB：如何辦理：\r\n一、農戶自行申請（或委託代書代辦）檢附上列文件各三份，向土地所在地區公所承辦畜牧設施容許使用之業務單位送審，區公所審查合格後（初審），函轉本府農業局辦理實質審查。\r\n二、本府收文後，進行書面審查，依民眾申請種類審查應附證件是否齊全並核對是否與申請書相符，不符者將通知限期補正，逾期則原件函退還申請人。\r\n三、書面審查無誤者，將簽會地政、建設、水利、環保、工務、教育等單位辦理會勘與審查，經審查不符規定者將通知限期補正，逾期則原件函退還申請人；申請資料合於規定者，核發農業用地作農業設施容許使用同意書。\r\nC：處理期限：約45－60天。\r\nD：參考法規：申請農業用地作農業設施容許使用審查辦法、畜牧法及其細則、畜牧場主要設施設定標準等。\r\nE：承辦單位：農業局畜產管理科（07-7995678轉6109）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/2"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請「畜牧場登記」，應如何申請辦理？",
        "answer": "A：申請人應檢附下列文件各二份： \r\n 一、申請書。 \r\n 二、代理申辦畜牧場登記委託書。自辦者免附。\r\n 三、申請人之國民身分證影本、蓋章並註記與正本相符；屬法人者，應檢具法人登記證明文件影本。\r\n 四、負責人或主要管理人員資格證明文件。 \r\n 五、最近一個月內畜牧場坐落之土地登記謄本及地籍圖謄本（地號全部）；坐落於都市計畫區者，並附土地分區使用證明文件。 \r\n 六、經營計畫書。 \r\n 七、畜牧場位置圖及配置圖，其比例尺不得小於一千二百分之一。 \r\n 八、主要畜牧設施說明書。 \r\n 九、依環境保護法規應送環境保護主管機關審查核准之污染防治措施計畫；經環境保護主管機關認定非屬應提污染防治措施計畫者，免予檢附。 \r\n 十、土地非申請人所有時，應附土地所有權人或私有土地管理者之使用同意書，或公有土地管理機關之土地使用證明文件；土地為共有者，應附共有人過半數及其應有部分合計過半數，或應有部分合計逾三分之二之使用同意書。 \r\n 十一、畜牧設施使用執照或雜項執照。 \r\n 十二、其他規定之文件：「畜牧設施容許使用核准函影本」、「畜牧場聘置獸醫師人員合約書」、「委託清除化製原料來源合約書及三聯單」。 \r\nB：如何辦理：\r\n 一、農戶自行申請（或委託代書代辦）檢附上列文件各二份，向土地所在地之區公所農業單位送審，區公所審查合格後，核轉本府農業局辦理實質審查。 \r\n 二、本府收文後，會同環保局、所在地之區公所等單位辦理會勘、審查，經審查符合規定者，發文區公所轉知申請人至本府繳交2000元規費並領取牧場登記證書正本。 \r\nC：處理期限：約45－60天。 \r\nD：承辦單位：農業局畜產管理科（07-7995678轉6109）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110114"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關農地經都市計畫編定為非農業用地，該土地所有人可否持該土地據以參加農保？",
        "answer": "農民持以參加農保之農地，不論其何時變更為非農業用地，在經都市計劃主管機關認定符合農業發展條例第38條之1第1項第1款或第2款情形，並核發相關證明文件，且符合相關規定者，得參加農保。\r\n農民持以參加農保之農地，經依都市計畫編定為公共設施保留地，且尚未依都市計畫法第48條規定辦理前，經取得都市計畫主管機關核發之相關證明文件，並經農會會同被保險人及農業用地坐落之鄉（鎮、市、區）公所辦理現地勘查，確認仍於該土地持續從事農業工作，且符合相關規定者，得繼續參加本保險。\r\n\r\n單位：農民組織科  07-7995678轉6071",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397270000G/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110128"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231207"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府農業局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "農業"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "車庫前停車格位如何申請塗銷？",
        "answer": "民眾申請住宅車庫出入口前塗銷停車位並劃設禁停紅線應備文件及程序：\r\n應備證件：\r\n（一）依法設定建築物附設停車空間案件，檢附資料及規定如下：：\r\n1.申請書（請至本局網站、便民服務之表單下載處下載）\r\n2.建築物使用執照影本\r\n3.車庫平面圖影本\r\n4.車庫佐證照片（車庫空置、車庫停放車輛情形各1張，且需攝入門牌號碼。）\r\n5.屋主切結書（但書：違規使用，2年內不得再申請）\r\n6.建物登記簿謄本或建物所有權狀影本或最近1年房屋稅單影本\r\n（二）實際作為車庫使用案件，檢附資料及規定如下：\r\n1.申請書（請至本局網站、便民服務之表單下載處下載）\r\n2.車庫佐證照片（車庫空置、車庫停放車輛情形各1張，且需攝入門牌號碼。）\r\n3.屋主切結書（但書：違規使用，2年內不得再申請）\r\n4.建物登記簿謄本或建物所有權狀影本或最近1年房屋稅單影本\r\n5.經承辦人以實地勘查現況使用認定\r\n（三）有人行道之申請車庫使用案件，檢附資料及規定如下\r\n1.申請書（請至本局網站、便民服務之表單下載處下載）\r\n2.工務局養工處同意函（同意人行道設定斜坡道，或同意行經人行道）\r\n3.車庫佐證照片（車庫空置、車庫停放車輛情形各1張，且需攝入門牌號碼。）\r\n4.屋主切結書（但書：違規使用，2年內不得再申請）\r\n5.建物登記簿謄本或建物所有權狀影本或最近1年房屋稅單影本。\r\n向本局提出申請（親自送達或寄至高雄市新興區中正3路25號3樓停車管理中心收），本局將派員會勘現場後據以辦理。\r\n處理期限：1個月。\r\n服務電話：（07）2299825#365、333、321",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "繳費通知單遺失、停車未見單、條碼無法判讀或停車單逾期時如何查詢繳費？",
        "answer": "請於停車次日起選擇下列方式之一查詢繳費：：\r\n（一）利用行動支付APP及全國繳費網查繳。\r\n（二）利用7-11「ibon便利生活站」、全家「FamiPort」、萊爾富「Life-ET」或來來超商「OKgo」查詢補單至櫃檯繳費；若已逾期開立罰單亦可於至超商多媒體機查詢列印後繳納。\r\n（三）至本局服務台憑車號查詢繳費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/14"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110112"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如何前往棧貳庫",
        "answer": "1.若開車行駛國道1號下中正交流道中正路接五福路左轉七賢三路高雄港牌樓棧貳庫。\r\n2.搭乘公共交通運輸：（1）捷運：橘線西子灣站 2號出口步行約 3分鐘（2）輕軌：哈瑪星站或駁二蓬萊站步行約 3分鐘（3）公車：高雄火車站搭乘248至哈瑪星旅運接駁中心下車、高鐵新左營站搭乘西城快線E05 至哈瑪星旅運接駁中心下車\r\n3.詳情可上高雄市輪船股份有限公司官網查詢：https：//kcs.kcg.gov.tw/。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "那個捷運站離棧貳庫較近？",
        "answer": "可搭乘公共交通運輸：（1）捷運橘線：西子灣站2號出口。（2）輕軌：哈瑪星站或駁二蓬萊站。詳情可上高雄市輪船股份有限公司官網查詢：https：//kcs.kcg.gov.tw/。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "棧貳庫附近有無公車站牌，有那幾線市公車？",
        "answer": "可搭乘公共交通運輸：（1）公車：高雄火車站搭乘248至哈瑪星旅運接駁中心下車、高鐵新左營站搭乘西城快線E05 至哈瑪星旅運接駁中心下車。詳情可上高雄市輪船股份有限公司官網查詢：https：//kcs.kcg.gov.tw/。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何處可以搭乘愛之船，距離那一個捷運站較近、如何前往搭船處？",
        "answer": "欲體驗太陽能愛之船可於國賓站（河東路）愛之船服務中心（國賓站位於河東路上）購票搭乘，捷運站為橘線的市議會站，步行路線建議您往2號出口站直行中正四路往西（即出站口往愛河方向走）的方向，抵達愛河-河東路請往左的方向行走即可抵達國賓站（河東路）愛之船服務中心，步行時間約10～15分鐘。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "前鎮中洲渡輪首班船為幾點，末班船為幾點？可以承載交通工具嗎，票價？",
        "answer": "1.不分平假日首班船為凌晨6點（由中洲發船），末班船為晚上10點（由前鎮發船）。\r\n2.可以，自行車現金投幣及電子票證皆為10元；機車現金投幣40元、電子票證25元。電子票證為：一卡通、悠遊卡、iCash2.0、happy cash有錢卡。\r\n3.詳細航班資訊可上高雄市輪船股份有限公司官網查詢：https：//kcs.kcg.gov.tw/。\r\n4.疫情期間，110年元月1日起全票、機車現金票價優惠各為30元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397290000H/48"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110126"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府交通局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "交通"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主可否和我約定自每月工資扣除「事業單位負擔之保費」以及「自行負擔新制勞退提繳」？若有簽署書面契約是否有效？",
        "answer": "雇主應依勞工退休金條例有關規定為勞工提繳退休金，至於各該社會保險之雇主與勞工應負擔之數額，亦有法律明文規定。故雇主不得再與勞工議定將有關費用轉嫁或分擔；縱使確實有相關書面約定，該約定仍屬無效，雇主若自勞工之工資進行扣款，即屬未全額給付工資之情形。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/227"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "現行國定假日有哪些？",
        "answer": "依勞基法第37條規定，內政部所定應放假之紀念日、節日、勞動節及其他中央主管機關指定應放假之日，均應休假。是以，所謂「國定假日」共12日，依序如下：\r\n一、中華民國開國紀念日（一月一日）。\r\n二、農曆除夕。\r\n三、春節（農曆正月初一至初三）。\r\n四、和平紀念日（二月二十八日）。\r\n五、兒童節（民族掃墓節前一日）。\r\n六、民族掃墓節（農曆清明節為準）。\r\n七、勞動節（五月一日）。\r\n八、端午節（農曆五月五日）。\r\n九、中秋節（農曆八月十五日）。\r\n十、國慶日（十月十日）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "婚假天數與規定？",
        "answer": "依勞工請假規則第2條規定：「勞工結婚者給予婚假8日，工資照給。」婚假8天不包含勞工原放假之例假、休息日或國定假日。至於婚假請休，應自結婚之日前10日起3個月內請畢，但經雇主同意者，得於1年內請畢。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工因普通傷病（非癌症或安胎）住院7天出院後，希望繼續向公司請假30個工作日，是否可行？",
        "answer": "依勞工請假規則第4條規定，勞工未住院之普通傷病假1年合計為30日，至於住院與未住院之普通傷病假合計1年不超過30日部分，工資折半發給。故勞工於住院7日後，續持診斷證明書向雇主提出30日普通傷病假，若合計尚未超過1年30日部分，仍得申請，僅與住院病假併計超過30日部分雇主得不發給半薪（即給假不給薪）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/230"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主可否將國定假日與工作日調移？",
        "answer": "勞基法第37條規定，內政部所定應放假之紀念日、節日、勞動節（即俗稱之國定假日），勞工均應放假。雇主如果確實有需要，可以經勞資協商將國定假日調移至其他工作日放假。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/231"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主調動勞工有什麼注意事項？",
        "answer": "工作場所及所從事之勞務性質變更應由勞資雙方自行約定，若雇主確有調動勞工工作之必要，應依勞動基準法第10條之1規定：「雇主調動勞工工作，不得違反勞動契約之約定，並應符合下列原則：一、基於企業經營上所必須，且不得有不當動機及目的。但法律另有規定者，從其規定。二、對勞工之工資及其他勞動條件，未作不利之變更。三、調動後工作為勞工體能及技術可勝任。四、調動工作地點過遠，雇主應予以必要之協助。五、考量勞工及其家庭之生活利益。」辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/225"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231212"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "84條之1工作者若工作地與單位營登地位於不同縣市時，應向何處送審？",
        "answer": "勞動基準法第84條之1規定核備書面契約之主管機關，為事業單位主體所在地之直轄市政府或縣 （市） 政府；如當事人一方為分公司、工廠或分支機構者，為分公司、工廠或分支機構所在地之直轄市政府或縣 （市） 政府。舉例而言，設籍高雄之保全公司甲，於承攬某臺南市商業大樓之保全工作，並於當地聘用保全員派駐於該案場工作時，其約定書應向營登地（即高雄市）之主管機關（即高雄市）送審。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/218"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "84條之1工作者的約定書有無參考範本？",
        "answer": "本市各類適用84條之1工作者之約定書範本，均已置於高雄市政府勞工局首頁（路徑：表單下載/勞動條件/84條之1工作者核備），可自行下載使用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主提供哺（集）乳室與托兒設施及措施的定義？",
        "answer": "一、哺（集）乳室：為雇主設定供受僱者親自哺乳或收集母乳之場所。基本設備包含靠背椅、桌子、電源插座、母乳儲存專用冰箱及有蓋垃圾桶。\r\n二、托兒設施：為雇主以自行或聯合方式設定托兒服務機構。\r\n三、托兒措施：為雇主以委託方式與托兒服務機構簽約辦理托兒服務，或提供受僱者托兒津貼。托兒服務機構為經直轄市、縣（市）主管機關許可設立之托嬰中心、幼兒園及兒童課後照顧服務中心等機構。\r\n四、托兒設施及托兒措施之適用對象，為受僱者未滿十二歲子女。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/222"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "雇主辦理企業托兒（設定托兒設施或提供托兒措施）及哺（集）乳室政府有那些補助？",
        "answer": "一、本市訂有高雄市雇主提供哺集乳室托兒設施及措施補助辦法\r\n（一）哺（集）乳室：最高補助新臺幣1萬元。\r\n（二）托兒設施：雇主當年度托兒設施實支數額80％範圍內予以補助；提供夜間托育者（不含托嬰中心），得於90％範圍內予以補助。但托兒服務機構經目的事業主管機關評鑑結果為丙等以下者，不予補助。\r\n（三）托兒措施：雇主當年度提供受僱者托兒津貼80％範圍內予以補助；提供夜間托育者（不含托嬰中心）， 得於90％範圍內予以補助。但每名受托子女每年最高補助新臺幣5000元。\r\n（四）托兒設施及措施之補助，同一雇主每年最高補助新臺幣10萬元。\r\n二、勞動部訂有「哺集乳室與托兒設施措施設定標準及經費補助辦法及「勞動部補助哺集乳室與托兒設施措施作業須知」\r\n（一）哺（集）乳室：最高補助新臺幣2萬元。\r\n（二）托兒設施：新興建完成者，最高補助新臺幣200萬元；已設定者，改善或更新，每年最高補助新臺幣50萬元。\r\n（三）托兒措施：提供受僱者子女送托於托兒服務機構之托兒津貼，每年最高補助新臺幣60萬元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位如何報備工作規則？",
        "answer": "工作規則係事業單位依勞動基準法第七十條規定，以明確規範勞資雙方之權利與義務、健全經營管理制度，促進全體同仁心協力推展業務，做為彼此共同遵循之手冊。備文及檢附工作規則一式二份，若一體適用，除備文及檢附工作規則一式二份外，附件再加分支機構數。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/214"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位主體所在地與分散各地所屬分支機構工作規則之報備疑義？",
        "answer": "工作規則係事業單位依勞動基準法第七十條規定，以明確規範勞資雙方之權利與義務、健全經營管理制度，促進全體同仁心協力推展業務，做為彼此共同遵循之手冊。備文及檢附工作規則一式二份，若一體適用，除備文及檢附工作規則一式二份外，附件再加分支機構數。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/215"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位全部或局部遷至他市，其原核備之工作規則是否需重新報備？",
        "answer": "因事業單位全部或局部遷至他縣市，原核備之工作規則仍應依法向新址所在地之主管機關重新報核。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何謂調整事項的勞資爭議？如果有調整事項的勞資爭議，可以申請調解嗎？",
        "answer": "調整事項之勞資爭議：指勞資雙方當事人對於勞動條件主張繼續維持或變更之爭議。如：調整工資、工時等。\r\n依勞資爭議處理法第7條規定，調整事項的勞資爭議之勞方當事人，應為工會。但有下列情形者，亦得為勞方當事人：\r\n1、未加入工會，而具有相同主張之勞工達10人以上。\r\n2、受僱於僱用勞工未滿10人之事業單位，其未加入工會之勞工具有相同主張者達三分之二以上。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/202"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "調解委員如果在召開調解會議當天無法出席，可以委託其他人代為出席嗎？",
        "answer": "不可以。（勞資爭議處理法第17條規定）",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/203"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果僱用身心障礙員工的人數，沒有達到法定標準，會有何影響？",
        "answer": "1.如果無法足額進用身心障礙者，則必須以繳納「差額補助費」的方式替代履行義務。收到勞工主管機關繳納差額補助費的通知，若沒有在期限內繳交，會另外加徵「滯納金」。\r\n2.私立學校、團體及民營事業機構無正當理由未足額進用身心障礙者，將被處以行政罰鍰2-10萬元。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/172"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231006"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問如何查找及購買本市庇護商品？",
        "answer": "高雄市庇護工場共計12家，詳情可至勞工局官網搜尋「業務介紹＞身心障礙者權益與服務＞庇護工場購物一覽表」瞭解，或撥打07-8124613#545陸先生。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/174"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231006"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問申請身心障礙者自力更生創業補助，補助條件、補助項目及補助金額？",
        "answer": "1.補助條件： \r\n （1）領有身心障礙證明。\r\n （2）設籍本市一年以上。\r\n （3）年滿二十歲至六十五歲。\r\n （4）創業之商業或公司負責人。\r\n （5）創業之商業或公司設立登記核准未滿一年。但領有本市按摩執業許可證者，不在此限。\r\n （6）創業之營業地址及稅籍設於本市。\r\n （7）親自經營創業工作。\r\n （8）受補助期間未擔任其他商業或公司負責人或有其他受僱情事。\r\n （9）所創事業非經營電腦型公益彩?或運動特種公益彩?。\r\n （10）未曾領取本府身心障礙者創業之同性質補助。                                                                                      前項第二款、第三款及第五款之期間，自申請日回溯計算。\r\n2.補助項目及金額： \r\n （1）創業營業場所房屋租金補助：第一年每月補助房屋租金70％，最高不超過8，000元，次年補助以第一年核定金額之半數補助，最長補助2年為限。\r\n （2）設備補助：創業設立日起1年內購置所需全部設備之費用百分之五十，最高6萬元為限。但不含耗材、裝潢及設施設備維修費用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/175"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231006"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞資會議是否有其單一性別代表名額之規定？",
        "answer": "事業單位單一性別勞工人數逾勞工人數二分之一者，其當選勞方代表名額不得少於勞方應選出代表總額三分之一。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/211"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請調解時，選擇由調解人進行調解，由誰指定調解人進行調解？",
        "answer": "由勞工局指派調解人進行調解。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/197"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請調解時，選擇由調解委員會進行調解，調解委員要怎麼選？",
        "answer": "勞工局指派1人擔任調解委員會主席，勞資爭議雙方當事人得各自選定1人擔任調解委員。申請民眾可自勞工局備置之調解委員名冊中擇選調解委員。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/198"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果我沒有指定調解委員，會怎麼樣？",
        "answer": "在接獲勞工局通知選定調解委員後，如果沒有在3天內選定調解委員，勞工局會依勞資爭議處理法第14條規定代為指定調解委員。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/199"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "調解需要多久的時間？",
        "answer": "選擇調解人方式進行調解者，7至10個工作日安排開會時間；選擇調解委員會方式處理者，14至21個工作日安排開會時間。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/200"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "事業單位結束經營後福利金應如何處理？",
        "answer": "事業單位依據公司法之規定解散而結束經營，職工福利委員會職工福利金之處理應由職工福利委員會召開會議妥議處理方式，提委員會議通過，函送本局備查後，即可將款項發還員工。並在事業單位辦理清算完畢後，附具會議紀錄、職工福利金收支結餘表、職工福利金發還員工支領清冊或匯款明細表、主管機關同意解散、註銷營利事業登記等證明文件影本及原職工福利機構登記證正本等資料，函送本局辦理。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/194"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231206"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "職工福利金運用項目為何？",
        "answer": "依職工福利金條例第七條第一項規定，訂定職工福利金動支範圍、項目如下：\r\n（一）福利輔助項目：婚、喪、喜、慶、生育、傷病、急難救助、急難貸款、災害輔助等。（二）教育獎助項目：勞工進修補助、子女教育獎助等。（三）休閒育樂項目：文康活動、社團活動、休閒旅遊、育樂設施等。（四）其他福利事項：年節慰問、團體保險、住宅貸款利息補助、職工儲蓄保險、職工儲蓄購屋、托兒及眷屬照顧補助、退休職工慰問、其他福利等。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/152"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231004"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問勞工博物館交通資訊？",
        "answer": "一、地址：高雄市前金區中正四路261號。\r\n二、捷運：高雄捷運橘線-市議會（舊址）站下車，1號出口（2號出口現因施工封閉中），往愛河方向步行約7-10分鐘，館所位於臺灣銀行正對面。\r\n三、公車：搭乘「0南」、「60」、「76」、「77」、「168西」、「248」請於臺灣銀行下車。\r\n四、開車：請於國1中正交流道下，往西（鹽埕區）方向直開，經民族路、中山路及中華路，於河東路迴轉，館所位置於右手邊。\r\n五、勞工博物館無提供民眾停車及公務用停車位，車輛停放請於高雄市立歷史博物館前廣場停車場、河東路及市中路沿線路邊停車、鹽埕立體停車場、合發前金立體停車場。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/144"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20211223"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前本市辦理之家庭收支訪問調查，其調查內容為何？如何取得調查結果？",
        "answer": "目前本市辦理之家庭收支訪問調查，其調查內容分為戶口組成、家庭設備概況、住宅概況、經常性收入（即所得收入及自用住宅及其他營建物設算折舊）、經常性支出（即消費支出及非消費支出）等項。本調查係為按年調查，所得資料由本處按年發行「高雄市家庭收支調查報告」一書，市民或公司行號如有需求某項統計資料，可依下列途徑洽詢： 1.主計處統計資訊服務網首頁/統計刊物，提供最新版資料下載。 2.向本處經濟統計科家計股查詢（電話（07）3373712）。 https：//kcgdg.kcg.gov.tw/KcgStatWebNew/Page/BookCatalog_Main.aspx",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/10"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141027"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾如何分辨那些統計調查是由政府機關所舉辦？如何確認訪查員身分？",
        "answer": "依據統計法第十五條「統計調查之受查者無論為個人、住戶、事業單位、機關或團體，均應依限據實答復。」但是近年來社會詐騙事件頻傳，調查環境變遷，民眾防衛心增強，致對於依法行政之訪查員身分產生疑慮，配合意願低落，造成公務執行窒礙。 為順利執行各項統計調查，袪除民眾疑慮，降低拒訪及換戶等訪查窒礙，強化政府統計調查執行之公權力，並提升調查品質，行政院主計總處統整各項調查資訊，於其網站刊布政府辦理統計調查一覽表。 \r\nhttps：//enterprise.dgbas.gov.tw/STATSVY/manager/indexn.jsp",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/11"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141027"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工之退休金應如何計算？",
        "answer": "1.勞工適用勞動基準法退休制度之工作年資（即俗稱之舊制），其退休金給與標準按工作年資，每滿一年發給2個基數。但超過15年的工作年資，每滿一年發給1個基數，最多總數以45個基數為限。未滿半年以半年計，滿半年以一年計。\r\n2.至於適用勞工退休金條例退休制度之工作年資（即俗稱之新制），則由雇主依該條例按其提繳工資級距，按月提繳6％之金額至勞動部勞工保險局中勞工個人之退休金專戶。如對新制退休金有疑問，可洽勞動部勞工保險局。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/7"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "勞工大學人數不足開班不成如何退費？若因個人因素如何退費？",
        "answer": "退還之款項皆匯至學員個人帳戶：\r\n一、 若有開班不成之情況，將於開課前一週公告於高雄市勞工大學網站（https：//college.kcg.gov.tw），並依據學員報名時所填郵局/銀行帳戶，於簡章上指定退費期限內，退還所繳之100％研習費。\r\n二、若為個人因素欲退費者（1）報名截止次日至當期開課前1日退還研習費100％、（2）開課日3日內（含開課當日）：退還研習費70％、（3）開課日第4日至課程第4週：退還研習費50％。（4）課程第5週起：研習費不予退還。\r\n三、請於指定期限內自行至高雄市勞工大學網站線上申請退費，或於上班時間（週一至週五08：30-12：00、13：30-17：00）至本中心活動推廣課協助線上退費，並依據學員所填郵局/銀行帳戶，於簡章上指定退費期限內退還所繳之研習費。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/48"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20170216"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231011"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問公費培訓職前訓練上課地點、上課時間為何？\r\n（自訓組）",
        "answer": "上課地點為高雄市大寮區捷西路300號（高雄市政府勞工局訓練就業中心），上課時間為星期一至星期五，每日從早上8點15分至下午4點30分。最新課程訊息公告於訓練就業中心網站（www.ktec.gov.tw）/【最新消息】及職訓報名網（https：//exam.ktec.gov.tw/front/），歡迎下載使用。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問現場徵才是不是定期舉辦？在哪裡舉辦？\r\n（求才組）",
        "answer": "勞工局訓練就業中心徵才活動採不定期、不定點辦理，年度各場次中大型徵才活動、小型及單一徵才辦理期程與地點，均公告於訓練就業中心網站（www.ktec.gov.tw），歡迎您上網查詢或就近洽詢各就業服務站最新徵才活動訊息，將有專人為您服務。\r\n一、楠梓就業服務站：楠梓區學專路777號A棟2樓。電話：07-3609521\r\n二、成功就業服務站：前金區五福三路80號6樓。電話：07-5509848\r\n三、三民就業服務站：三民區大順二路468號10樓。電話：07-3837191\r\n四、前鎮就業服務站：前鎮區鎮中路6號1樓。電話：07-8220790\r\n五、鳳山就業服務站：鳳山區中山西路235號。電話：07-7410243\r\n六、岡山就業服務站：岡山區民有路27號。電話：07-6228321\r\n七、高雄市銀髮人才服務據點（專為55歲以上求職者服務）：高雄捷運前鎮高中站地下一層（近1號出口）。電話：07-8217750",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397240000J/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231220"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府勞工局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "勞工"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理本市自用加儲油設施相關事宜",
        "answer": "本府辦理自用加儲油設施相關事項為經濟發展局公用事業科，相關申請文件及資料亦詳列於經發局網站之表單下戴，便利市民查詢，詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局公用事業科伍小姐，洽詢電話：3368333#5096。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/4"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款申請。",
        "answer": "一、中小企業商業貸款及策略性貸款申請條件：\r\n（一）第一類：設籍本市已成年之中華民國國民，經營具本市稅籍登記之小規模商業或經核准設立之本市公有或民有市場、攤販臨時集中場之合法攤（鋪）位使用人，且有實際營業事實。\r\n（二）第二類：有實際營業之事實並於本市辦理公司、商業登記，或經本府核准設立許可之金融及保險業、特殊娛樂業以外之營利事業。\r\n（三）第三類：於本市辦理公司或商業登記，並從事規劃設計及設定太陽光電系統之策略性產業。\r\n（四）第四類：裝置屋頂型太陽能光電設備於其所有建築物之設籍本市已成年且未逾六十五歲之中華民國國民。\r\n二、本貸款額度，視貸款人之事業計畫書所需資金貸放：\r\n（一）第一類：最高新臺幣一百萬元。\r\n（二）第二類：最高新臺幣五百萬元。但有下列情形之一者，最高新臺幣一千萬元：\r\n1、進駐於本市由中央機關或本府核定建置之創業基地（如數位內容創意中心（DAKUO）、智慧科技創新園區（KO-IN）、體感科技產業園區（KOSMOS）或駁二共創基地等）。\r\n2、智慧電子產業、資通訊產業或引進5G/AIOT/AI等數位科技運用相關設備之產業。\r\n3、為本市地方型SBIR計畫獲補助之廠商。\r\n4、符合經濟部「具創新能力之新創事業認定原則」之廠商。\r\n（三）第三類：每年最高新臺幣七百萬元。但同一申請人累計核貸金額不得逾新臺幣二千五百萬元。\r\n（四）第四類：最高新臺幣六十萬元。\r\n前項第一類、第二類及第四類案件以申請一次為限。但第一類、第二類案件已清償貸款且債票信良好者，得再申請同類貸款一次。\r\n三、本貸款之期限，第一類及第二類案件最長為六年，得寬限一年；第三類案件最長為七年；第四類案件最長為十年。\r\n前項各類貸款本息應於貸款期限內按月平均攤還。但第四類案件得申請本金寬限期一年。\r\n四、貸款利率：按中華郵政股份有限公司二年期定期儲金機動利率加年息百分之一點零九五機動計息。\r\n五.貸款用途：\r\n（一）商業貸款：營運週轉金或購置設備、裝潢。\r\n（二）策略性貸款：裝置屋頂型太陽能光電設備。\r\n六、申請中小企業商業貸款及策略性貸款應檢附下列文件：\r\n（一）第一、二類申請一般文件：\r\n 負責人國民身分證正反面影本一份\r\n 負責人個人及企業之財團法人金融聯合徵信中心綜合信用報告一份\r\n 切結書一份\r\n 稅籍登記證明文件一份或出具經核准設立之本市公有或民有市場、攤販臨時集中場之合法攤（鋪）位證明文件1份\r\n 公司登記或商業登記證明一份\r\n 房屋或攤位租賃契約（有效期至少為半年以上）或房屋無償使用切結書（如房屋自有者請檢附建物所有權狀） 影本一份\r\n 最近一期房屋稅單或建物權狀影本一份\r\n 營業場所照片2張\r\n 產品說明與照片（智慧電子產業、資通訊產業或引進5G/AIOT/AI等數位科技運用相關設備之產業需檢附）。\r\n 具創新能力之新創事業證明文件影本一份。\r\n 本市地方型SBIR計畫獲補助核准函影本一份。\r\n（二）申請營運周轉者請檢附：\r\n 保證人國民身分證正反面影本一份\r\n 保證書一份暨切結書一份\r\n 最近一年期之401報表（含資產負債表、損益表及稅額計算表）、核定稅額繳款書、繳稅證明或相關報表一份\r\n（三）申請購置設備、裝潢者請檢附：\r\n 估價單或報價單一份\r\n 最近一年期之401報表、核定稅額繳款書、繳稅證明或相關報表一份\r\n（四）申請第三類案件請檢附：\r\n 興辦事業計畫正本\r\n 公司營業項目登記表、401報表、財務報表（近1年資產負債表、近2年損益表）\r\n 保證人國民身分證正反面影本一份及在職證明、繳稅憑單資料1份\r\n 建物使用同意書或建物所有權狀一份\r\n 台電公司併聯審查意見書影本一份\r\n 電業主管機關核發同意備案函影本一份\r\n 備償專戶文件一份\r\n 動產抵押設定文件一份\r\n（五）申請第四類案件請檢附：\r\n 建物登記謄本或建物所有權狀一份\r\n 台電公司併聯審查意見書影本一份\r\n 電業主管機關核發同意備案函影本一份\r\n 備償專戶文件一份 \r\n 動產抵押設定文件一份\r\n（六）其他文件：\r\n 本府或本府策略聯盟機構所設立之育成中心合約書一份\r\n 本市地方產業創新研發推動計畫核定函一份\r\n 營業登記地址與實際營業地址不同之說明書一份\r\n 其他相關證明文件：______________________\r\n※申請文件視申貸者需求檢附，並可至經濟發展局網站下載。\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/1"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20100228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "動產擔保交易當事人於期滿前三十日內申請修訂契約有效期間登記者，得依動擔保交易法施行細則第十七條規定辦理變更登記？",
        "answer": "查動產擔保交易之登記，其有效期間從契約之約定，動產擔保交易法第九條定有明文，修訂契約，仍應從其約定。另有動產擔保交易登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科承辦人（洽詢電話：07-3368333轉2159～2162及3162）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/35"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有那些行業不需辦理工廠登記？",
        "answer": "依工廠從事物品製造加工範圍及面積電力容量熱能規模認定標準第二條，本法第三條第二項所稱從事物品製造、加工之範圍，應符合下列認定標準：\r\n一、以行政院主計總處編印之中華民國行業標準分類之 C大類製造業之中類，自第八類食品製造業至第三十三類其他製造業為認定原則。但不包括下列行業：\r\n（一）屠宰業。\r\n（二）在同一門牌範圍內從事麵包、麵條、豆腐或糖果之製造零售。\r\n（三）從事土石方資源堆置場業務。\r\n（四）僅從事物品之分裝、包裝、檢測、測試、滅菌、消毒、冷藏、冷凍、修理或維修安裝。\r\n（五）從事經農業主管機關登記之農產品初級加工場業務。\r\n綜上，像洗衣業、汽車維修業，或其他如從事單純包裝、分裝業務者，均不須辦理工廠登記。另有工廠登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科承辦人（洽詢電話：07-3368333轉2159～2163及3163）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/36"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "工廠原則採一次登記制，惟在何種情形下，應於設廠前取得設立許可？",
        "answer": "1.依法律規定，設廠應經工業主管機關許可者。 \r\n2.基於工業均衡發展、資源合理利用或節約能源等政策，經中央主管機關公告應經其許可者。\r\n3.依據經濟部100年5月9日經工字第10004602690號公告：以鐵礦為原料之高爐鋼鐵工廠及石油化工原料製造業工廠，其新設前應取得主管機關之設立許可，並自公告日起6個月後生效；再按經濟部107年02月14日經工字第10704600730號公告：修正本部中華民國一百零三年一月十三日經工字第10204607600號內容為「位於經濟部公告地下水管制區第一級管制區內之工廠，為工廠管理輔導法第十一條第二款於設廠前應取得主管機關之設立許可（已通過環評之產業聚落或工廠者除外）之情形」，並自即日生效。並依據經濟部107年12月25日變更公告之地下水第一級及第二級管制區，本市全區尚無位於經濟部公告之地下水管制區第一級管制區域內。\r\n另有工廠登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科承辦人（洽詢電話：07-3368333轉2159～2163及3163）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/37"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "工廠有那些情形，不得辦理登記或變更登記？",
        "answer": "工廠有下列情形之一者，不得辦理登記或變更登記：\r\n一、產品依法令禁止製造者。\r\n二、違反土地使用管制規定者。\r\n三、廠房利用違章建築或違反建築物使用用途者。\r\n四、屬環境保護主管機關指定之事業種類、範圍及規模，其相關環境影響說明書、環境影響評估報告書或污染防治計畫未經環境保護主管機關核准或同意者。\r\n五、訂有設廠標準之工廠，其設備不符合該標準者。\r\n六、依法律規定產品之製造應先經許可而未獲許可者。\r\n七、依工廠管理輔導法第十一條應先申請取得設立許可而未獲許可或經許可後未依核定內容建廠者。\r\n八、經中央主管機關依工廠管理輔導法第十七條第一項第二款公告停止受理工廠之新設或既有工廠之擴充者。另有工廠登記或變更登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科承辦人（洽詢電話：07-3368333轉2159～2163及3163）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/38"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "工廠應申請登記而未辦理，會受到什麼處罰？",
        "answer": "符合工廠定義，但未依法申請登記者，主管機關會令行為人停工，並處新臺幣二萬元以上十萬元以下罰鍰；拒不遵守者，再處行為人新臺幣四萬元以上二十萬元以下罰鍰，並得連續處罰。另有工廠登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科蔡先生（洽詢電話：07-3368333轉3163）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/39"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "工廠是否均需要辦理登記？",
        "answer": "沒錯，除了國防部所屬軍需工廠外，凡符合工廠定義者，在工廠設廠完成後，均應依「工廠管理輔導法」之規定申請登記。另有工廠登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科承辦人（洽詢電話：07-3368333轉2159～2163及3163）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/40"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有意申請高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款之廠商，應向那個單位提出申請？",
        "answer": "有意申請高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款之廠商，若是辦理商業貸款者可洽請本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/17"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」是否要本人至現場申請？",
        "answer": "為杜絕代辦業者，本貸款需本人親自至高雄市政府經濟發展局中小企業商業貸款服務台申請。\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/18"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」的對象是有那些？最高可貸款多少金額？",
        "answer": "一、本貸款對象及金額如下：\r\n（一）第一類：設籍本市已成年之中華民國國民，經營具本市稅籍登記之小規模商業或經核准設立之本市公有或民有市場、攤販臨時集中場之合法攤（鋪）位使用人，且有實際營業事實。\r\n（二）第二類：有實際營業之事實並於本市辦理公司、商業登記，或經本府核准設立許可之金融及保險業、特殊娛樂業以外之營利事業。\r\n（三）第三類：於本市辦理公司或商業登記，並從事規劃設計及設定太陽光電系統之策略性產業。\r\n（四）第四類：裝置屋頂型太陽能光電設備於其所有建築物之設籍本市已成年且未逾六十五歲之中華民國國民。\r\n二、本貸款額度，視貸款人之事業計畫書所需資金貸放：\r\n（一）第一類：最高新臺幣一百萬元。\r\n（二）第二類：最高新臺幣五百萬元。但有下列情形之一者，最高新臺幣一千萬元：\r\n1、進駐於本市由中央機關或本府核定建置之創業基地（如數位內容創意中心（DAKUO）、智慧科技創新園區（KO-IN）、體感科技產業園區（KOSMOS）或駁二共創基地等）。\r\n2、智慧電子產業、資通訊產業或引進5G/AIOT/AI等數位科技運用相關設備之產業。\r\n3、為本市地方型SBIR計畫獲補助之廠商。\r\n4、符合經濟部「具創新能力之新創事業認定原則」之廠商。\r\n（三）第三類：每年最高新臺幣七百萬元。但同一申請人累計核貸金額不得逾新臺幣二千五百萬元。\r\n（四）第四類：最高新臺幣六十萬元。\r\n前項第一類、第二類及第四類案件以申請一次為限。但第一類、第二類案件已清償貸款且債票信良好者，得再申請同類貸款一次。\r\n三、本貸款之期限，第一類及第二類案件最長為六年，得寬限一年；第三類案件最長為七年；第四類案件最長為十年。\r\n前項各類貸款本息應於貸款期限內按月平均攤還。但第四類案件得申請本金寬限期一年。\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/19"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」還款期限多久？其貸款利息是多少？",
        "answer": "（一）第一類及第二類案件最長為六年，得寬限一年；第三類案件最長為七年；第四類案件最長為十年。但第四類案件得申請本金寬限期一年。\r\n（二）貸款利息按中華郵政股份有限公司二年期定期儲金機動利率加年息百分之一點零九五機動計息。各類貸款本息應於貸款期限內按月平均攤還。\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/20"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "民眾如有問題或不會填寫「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」申請書表，有哪個窗口可以服務？",
        "answer": "為便利民眾申請貸款及輔導填寫所需的書表文件，高雄市政府經濟發展局9樓分別於產業服務科及公用事業科設定中小企業商業貸款及策略性貸款服務台，現場有專人可協助申請人撰寫申請表件及受理申請案件；商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/21"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」需檢附的資料有那些？如何索取？",
        "answer": "申請中小企業商業貸款及策略性貸款應分別檢附下列文件：\r\n（一）第一、二類申請一般文件：\r\n 負責人國民身分證正反面影本一份\r\n 負責人個人及企業之財團法人金融聯合徵信中心綜合信用報告一份\r\n 切結書一份\r\n 稅籍登記證明文件一份或出具經核准設立之本市公有或民有市場、攤販臨時集中場之合法攤（鋪）位證明文件1份\r\n 公司登記或商業登記證明一份\r\n 房屋或攤位租賃契約（有效期至少為半年以上）或房屋無償使用切結書（如房屋自有者請檢附建物所有權狀） 影本一份\r\n 最近一期房屋稅單或建物權狀影本一份\r\n 營業場所照片2張\r\n 產品說明與照片（智慧電子產業、資通訊產業或引進5G/AIOT/AI等數位科技運用相關設備之產業需檢附）。\r\n 具創新能力之新創事業證明文件影本一份。\r\n 本市地方型SBIR計畫獲補助核准函影本一份。\r\n（二）申請營運周轉者請檢附：\r\n 保證人國民身分證正反面影本一份\r\n 保證書一份暨切結書一份\r\n 最近一年期之401報表（含資產負債表、損益表及稅額計算表）、核定稅額繳款書、繳稅證明或相關報表一份\r\n（三）申請購置設備、裝潢者請檢附：\r\n 估價單或報價單一份\r\n 最近一年期之401報表、核定稅額繳款書、繳稅證明或相關報表一份\r\n（四）申請第三類案件請檢附：\r\n 興辦事業計畫正本\r\n 公司營業項目登記表、401報表、財務報表（近1年資產負債表、近2年損益表）\r\n 保證人國民身分證正反面影本一份及在職證明、繳稅憑單資料1份\r\n 建物使用同意書或建物所有權狀一份\r\n 台電公司併聯審查意見書影本一份\r\n 電業主管機關核發同意備案函影本一份\r\n 備償專戶文件一份\r\n 動產抵押設定文件一份\r\n（五）申請第四類案件請檢附：\r\n 建物登記謄本或建物所有權狀一份\r\n 台電公司併聯審查意見書影本一份\r\n 電業主管機關核發同意備案函影本一份\r\n 備償專戶文件一份 \r\n 動產抵押設定文件一份\r\n（六）其他文件：\r\n 本府或本府策略聯盟機構所設立之育成中心合約書一份\r\n 本市地方產業創新研發推動計畫核定函一份\r\n 營業登記地址與實際營業地址不同之說明書一份\r\n 其他相關證明文件：______________________\r\n※申請文件視申貸者需求檢附，並可至經濟發展局網站下載（網址：https：//edbkcg.kcg.gov.tw/ ）「資訊專區」－表單下載-「產業服務」-「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」貸款文件。或請至四維行政中心9樓經濟發展局洽詢。商業貸款詳細資訊請洽詢經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話07-33683332154或080800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/22"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」要如何還款？",
        "answer": "第一類及第二類案件最長為六年，得寬限一年；第三類案件最長為七年；第四類案件最長為十年。\r\n前項各類貸款本息應於貸款期限內按月平均攤還。但第四類案件得申請本金寬限期一年。第一類及第二類商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；第三類及第四類策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/24"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」之貸款用途？",
        "answer": "一、商業貸款用途可分：\r\n（一）購置營業所需之設備或裝潢：須於申請核准日後三個月內完成購置者為限。\r\n（二）營運週轉金：貸款人實際經營一年以上並徵提公司代表人或商業負責人為連帶保證人者，得作為營運週轉金使用，並於申請核准日後三個月內完成者為限。\r\n二、策略性貸款：以裝置屋頂型太陽能光電設備並取得與台灣電力股份有限公司所簽定之「太陽光電發電系統電能購售契約」為限。\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/25"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」需不需要保證人？要不要支付額外費用？",
        "answer": "一、本貸款申請第一類或第二類營運週轉金及第三類策略性貸款案件時，須徵提公司代表人或商業負責人為連帶保證人，其餘免保證人。\r\n二、貸款人除支付信用保證費用及必要之徵信查詢規費外，不需支付任何額外費用。（保證手續費的計費方式係以固定年費率百分之零點三七五計算。）\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/26"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」經審查通過獲發合格通知書，向銀行申請貸款的期限為何？",
        "answer": "本貸款應於主管機關審查通過獲發合格通知書起三個月內向高雄銀行提出申貸。\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/27"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "訂定「高雄市政府中小企業商業貸款及策略性貸款」之目的為何？",
        "answer": "為繁榮本市商業，協助中小企業及策略性產業之發展，提供融資信用保證，特訂定本要點。\r\n商業貸款詳細資訊請洽詢承辦單位本府經濟發展局產業服務科吳先生，洽詢電話：07-33683332154或0800-828-928；策略性貸款請洽詢公用事業科翁小姐07-5360109。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/28"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110113"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "辦理商業登記之應備文件為何？如何取得相關申請書表？",
        "answer": "商業登記種類繁多，依設立登記、變更登記、停復業登記、歇業登記等檢附不同文件，有關商業登記申請書表及各類登記範例，請於網路瀏覽器搜尋高雄市政府經濟發展局（或直接輸入網址：https：//edbkcg.kcg.gov.tw/）點選「申辦業務」（下方第三項「公司、商業登記」）進入「高雄公司、商業登記主題網」畫面後，點選「商業登記」有「商業獨資」及「商業合夥」二種登記型態供選擇設立或變更登記及相關「表單下載」、「查閱抄錄專區」可供民眾查詢或下載相關書表文件電子檔。其申請書表皆可至本局工商聯合服務中心現場取得。\r\n另如有商業登記申請辦理等疑問，可撥打經濟部商工服務客服中心專線電話412-1166（市話直撥免加區域號碼02，手機撥打請加區域號碼02），經濟部提供各種語音查詢服務或可轉接客服人員答覆民眾相關登記問題。另本局工商聯合服務中心亦設有商業服務台，民眾如有需要可撥打服務台專線電話（07-3368333轉2199）或親往櫃台洽詢，以明詳情。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/29"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130306"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "「食品或食品新增物之工廠應單獨設立，不得於同一廠址及廠房同時從事非食品之製造、加工及調配」如何辦理分廠分照？",
        "answer": "據經濟部工業局104年9月24日召開「食品兼營非食品製造工廠分廠分照推動小組第二次會議」之主要決議：「食品工廠分廠定義為單獨設立與不同廠址及廠房」。舉例，倘工廠辦理分廠分照，該等工廠廠址得以門牌加註適當「產品種類」或「英文字母」區分方式登記以區分不同廠址（如高雄市苓雅區四維三路00號「A廠區」或高雄市苓雅區四維三路00號「食品廠區」，如仍有食品工廠同一廠址認定等相關疑義，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科林先生（洽詢電話：07-3368333轉2160）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/63"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "欲查詢動產擔保交易標的物是否已被設定可透過何種方式查詢？",
        "answer": "欲查詢動產擔保交易標的物是否已被設定，可先於全國動產擔保交易公示查詢網站https：//ppstrq.nat.gov.tw查詢設定案件後，再向本局申請該設定案件動產擔保交易抄錄，即可看出其設定標的物詳細內容，以避免標的物重複設定。另有動產擔保交易登記相關疑問，可洽詢承辦單位本府經濟發展局工業輔導科承辦人（洽詢電話：07-3368333轉2159～2162及3162）。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/64"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20151228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "有關公司商業登記、申辦手續、法規、名稱預查、案件審查問題、書表下載、案件受理進度等相關問題想了解？",
        "answer": "您可以試著連結這個網站https：//edbkcg-st.kcg.gov.tw/#/qna？showids=70-71-72-73，可以找到您需要的資訊。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/67"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "新聞局有哪些出版品？",
        "answer": "一、高雄畫刊\r\n（一）\t發行數位及紙本期刊，數位期刊每月1日出刊，紙本期刊每逢雙月20日發行。數位期刊每兩期內容精選後出版紙本期刊，紙本出刊後提供電子書下載。\r\n（二）\t高雄畫刊數位期刊獲得第47屆金鼎獎「優良出版品推薦」，介紹高雄市政建設、歷史人文、社會關懷及觀光旅遊等資訊，歡迎大家踴躍上網訂閱。\r\n二、Love Kaohsiung愛高雄英日文紙本雙月刊\r\n     精選高雄畫刊每兩期內容翻譯為英、日文，於雙月20日同時發行紙本、數位及電子書。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397180000E/5"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231228"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府新聞局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "新聞"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "一般民眾如何索取高雄市統計書刊資料",
        "answer": "本處按年發行高雄市統計年報（電子書刊）、高雄市性別圖像（電子書刊）及高雄市家庭收支調查報告（電子書刊），按月發行高雄市統計月報（電子書刊）、高雄市統計快報（電子書刊）及物價統計月報（電子書刊），彙集本市各類統計資料，市民或公司行號如有需求某項統計資料，依下列途徑洽詢：\r\n1.高雄市統計資訊服務網首頁/「統計刊物」項下，提供最新版電子書刊資料下載。也可直接於網址列輸入https：//kcgdg.kcg.gov.tw/ 前往。\r\n2.本處出版刊物查詢若有疑問，高雄市統計年報、統計月報、統計快報及性別圖像，可向主計處公務統計科（電話07-3368333轉2739）詢問。高雄市物價統計月報、家庭收支調查報告等，可向主計處經濟統計科物價股電話07-3373612或家計股07-3373712）詢問。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/3"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231229"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "目前本市編有哪些物價指數？如何取得指數資料？",
        "answer": "本市現編物價指數有消費者物價指數和營造工程物價指數兩種。上述資料可以下列方式查詢： 1.高雄市統計資訊服務網首頁/統計刊物，提供最新版資料下載。 2.電洽本處經濟統計科物價股（07）3373612查詢。\r\nhttps：//kcgdg.kcg.gov.tw/KcgStatWebNew/Page/BookCatalog_Main.aspx",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397200000A/6"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20110118"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231219"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府主計處"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "主計"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "公司登記應如何辦理？申請書表及各類登記範例資料應如何取得或下載？",
        "answer": "有關公司登記申請書表及各類登記範例，請於網路瀏覽器搜尋高雄市政府經濟發展局（或直接輸入網址：https：//edbkcg.kcg.gov.tw/）\r\n點選「申辦業務」（下方第三項「公司、商業登記」）進入「高雄公司、商業登記主題網」畫面後，點選「公司登記」有「有限公司」及「股份有限公司」二種公司型態供選擇設立或變更登記及相關「表單下載」、「查閱抄錄專區」可供民眾查詢或下載相關書表文件電子檔。亦可利用經濟部「全國商工行政服務入口網」（或直接輸入網址：http：//gcis.nat.gov.tw/mainNew/）點選「公司登記」點選「本國公司登記」，進入下一網頁畫面後，「資料下載」共有「應備文件」、「表單下載」、「各類登記範例」、「登記實務」、「其他資訊」及參考資料「公司與商業登記前應經許可業務暨項目總表」等項目可供查詢利用。\r\n另如有公司登記申請辦理等疑問，可撥打經濟部商工服務客服中心專線電話412-1166（市話直撥免加區域號碼02，手機撥打請加區域號碼02），經濟部提供各種語音查詢服務或可轉接客服人員答覆民眾相關登記問題。另本府工商聯合服務中心亦設有公司服務台，民眾如有需要可撥打服務台專線電話（07-3368333轉2197）或親往櫃台洽詢，以明詳情。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/47"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20130311"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市府針對投資高雄的廠商有相關優惠措施嗎？",
        "answer": "1.市府（經發局）於101年7月2日制定「高雄市促進產業發展自治條例」（以下簡稱促產自治條例），並於同年10月18日訂定「高雄市促進產業發展實施辦法」（以下簡稱促產實施辦法），對於策略性產業於本市新增投資金額達新臺幣3，000萬元以上或增加本國勞工就業人數30人以上，並符合相關資格者，得申請投資補助，項目包含融資利息、房地租金、房屋稅、新增進用勞工薪資等。\r\n2.為使資本密集之製造業與知識密集之重點產業並重發展，爰新修正公布促產自治條例，自104年度起，重點發展產業於本市新增投資金額達新臺幣1，000萬元以上或增加本國勞工就業人數10人以上，並符合相關資格者；公司將經濟部認定之營運總部設於本市或經本府企業總部進駐亞洲新灣區審議會審認合格並決議獎勵之廠商，則不限新增投資金額及增加本國勞工就業人數之限制，皆得申請上開投資補助。\r\n3.若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/52"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "請問促產條例所稱「新增投資金額」或「增加本國勞工就業人數」，有時間上的認列限制嗎？",
        "answer": "依促產實施辦法第5條規定，以申請獎勵或補助當年度或前一年度內，連續12個月之投資金額或就業人數計算，另前述申請補助日，係指申請書等相關申請文件送至經發局掛件之日。\r\n若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/53"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "2"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "策略性產業之範圍包括哪些呢？",
        "answer": "依112年度新修正公布之促產自治條例第3條規定，策略性產業的範圍如下：\r\n1.文化創意產業。 \r\n2.綠色能源產業。 \r\n3.精緻農業產業。 \r\n4.會議展覽產業。 \r\n5.生物科技產業。 \r\n6.醫療照護產業。 \r\n7.觀光休閒產業。 \r\n8.國際物流產業。 \r\n9.海洋遊艇產業。 \r\n10.智慧電子產業。 \r\n11.資通訊產業。 \r\n12.高加值型金屬製品製造業。\r\n13.半導體產業。\r\n14.電動車產業。\r\n15.其他經本府推動本府推動輔導並報經本市議會備查之產業。\r\n若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/54"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "市府對於企業研發也有相關的優惠嗎？",
        "answer": "1.有的，本府率先全國，針對企業於本市執行有關技術開發或創新服務並獲中央政府獎勵或補助之研發計畫，且計畫總經費在新台幣3，000萬元以上者，得給予獎勵金，額度以前述中央政府獎勵補助金額之20％為限；惟本府與中央政府獎勵補助金額合計，不得超過計畫總經費50％。\r\n2.另自104年度起，重點發展產業計畫總經費在新台幣500萬元以上，亦得申請上開獎勵金。\r\n3.若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/55"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "1"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "何時可以申請促產條例所規定的投資補助或研發獎勵呢？",
        "answer": "促產自治條例所定之獎勵補助，其年度申請期間及經費額度等事項，由主管機關（目前為市府經發局）公告之。惟申請研發獎勵者，應自中央政府核定研發計畫之次日起6個月內提出。\r\n若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/56"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請投資補助或研發獎勵需要哪些文件呢？",
        "answer": "申請投資補助的文件，主要有申請書1份及計畫書20份（含計畫書電子檔1份）。\r\n若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/57"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "哪裡可以取得申請投資補助或研發獎勵的申請文件呢？",
        "answer": "可至本局「高雄市投資補助暨研發獎勵」官網下載運用，網址：https：//reurl.cc/OEpeEr\r\n若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/58"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "申請之後要如何得知是否獲得補助或獎勵呢？",
        "answer": "依促產實施辦法第15條規定，主管機關受理申請案件後，應提送高雄市促進產業發展審議會，按申請類別辦理審理，主管機關將依據會議之決議寄送公文，通知各申請單位審核情形。\r\n若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/59"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    },
    {
        "question": "如果想知道投資補助或研發獎勵進一步的內容，有單一窗口可洽詢嗎？",
        "answer": "投資補助相關規定及表單，可至本局「高雄市投資補助暨研發獎勵」官網下載運用，網址：https：//reurl.cc/OEpeEr\r\n若仍有疑義，可洽市府經發局招商處（電話：3368333轉2201或3315272），將有專人為您說明。",
        "info": [
            {
                "type": "0",
                "key": "來源",
                "value": "https://soweb.kcg.gov.tw/#/faqdetail/397170000G/60"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "PostDate",
                "value": "20141030"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReviseDate",
                "value": "20231221"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ReplyOrganName",
                "value": "高雄市政府經濟發展局"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "IssueKind",
                "value": "經發"
            },
            {
                "type": "1",
                "key": "ViewCount",
                "value": "0"
            }
        ]
    }
]
